msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: schooltool\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: schooltool-developers@lists.launchpad.net\n"
"POT-Creation-Date: 2013-10-08 02:19+0300\n"
"PO-Revision-Date: 2013-10-08 02:26+0000\n"
"Last-Translator: Gediminas Paulauskas <menesis@pov.lt>\n"
"Language-Team: Traditional Chinese <zh_TW@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2014-02-04 07:00+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 16916)\n"
"Language: zh\n"

#: /src/schooltool/app/app.py:193
msgid "Your School"
msgstr "您的學校"

#: /src/schooltool/app/browser/__init__.py:306
#: /src/schooltool/app/browser/templates/index.pt:11
#: /src/schooltool/person/browser/configure.zcml:26
msgid "Persons"
msgstr "人員"

#: /src/schooltool/app/browser/__init__.py:311
msgid "1 person"
msgstr "單人"

#: /src/schooltool/app/browser/__init__.py:313
msgid "${number} persons"
msgstr "${number} 人"

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:262
#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:37
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_edit_relationships.pt:13
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/container.pt:43
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_demographics_reorder.pt:44
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_demographics_view.pt:31
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event.pt:72
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_booking.pt:43
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/manage_contacts.pt:38
#: /src/schooltool/course/browser/templates/copy_sections.pt:62
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course_container.pt:20
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:56
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_link_existing.pt:89
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_section.pt:49
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_container.pt:29
#: /src/schooltool/level/browser/templates/f_levels_reorder.pt:36
#: /src/schooltool/level/browser/templates/f_levels_view.pt:24
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/f_table_container.pt:8
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/schoolyear_container.pt:56
#: /src/schooltool/skin/templates/container.pt:48
#: /src/schooltool/skin/templates/table_container.pt:34
#: /src/schooltool/table/table.py:312
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_terms.pt:32
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_edit.pt:77
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_timetable_container.pt:5
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable_container.pt:16
msgid "There are none."
msgstr "無內容。"

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:352
#: /src/schooltool/app/browser/app.py:531
#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:2069
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:460
#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:48
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:39
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:274
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:340
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:385
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:877
#: /src/schooltool/calendar/browser/flourish.zcml:88
#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:117
#: /src/schooltool/contact/browser/flourish.zcml:106
#: /src/schooltool/contact/browser/flourish.zcml:236
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:79
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:88
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:107
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:124
#: /src/schooltool/course/browser/section.py:362
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:67
#: /src/schooltool/group/browser/flourish.zcml:32
#: /src/schooltool/group/browser/flourish.zcml:49
#: /src/schooltool/group/browser/group.py:649
#: /src/schooltool/level/browser/flourish.zcml:43
#: /src/schooltool/level/browser/level.py:59
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:98
#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:595
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/flourish.zcml:34
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:447
#: /src/schooltool/skin/flourish/form.py:77
#: /src/schooltool/term/browser/flourish.zcml:61
#: /src/schooltool/timetable/browser/calendar.py:163
#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:48
#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:372
#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:503
#: /src/schooltool/timetable/browser/timetable.py:342
msgid "Add"
msgstr "新增"

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:276
#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:26
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/manage_contacts.pt:27
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:45
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_container_view.pt:56
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:408
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_edit_relationships.pt:58
msgid "Add all displayed"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:677
msgid "Username or password is incorrect"
msgstr "帳號或密碼錯誤"

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:434
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:54
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:63
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_login.pt:72
#: /src/schooltool/app/browser/templates/login.pt:57
msgid "Log in"
msgstr "登入"

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:435
msgid "Log out"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:523
msgid "Calendar settings"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:886
#: /src/schooltool/app/browser/app.py:1384
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_hide_unhide_tabs.pt:46
msgid "Submit"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:894
#: /src/schooltool/app/browser/app.py:1393
#: /src/schooltool/app/browser/templates/recevent_delete.pt:47
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:548
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:228
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:580
msgid "School Name"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:557
msgid "Name"
msgstr "姓名"

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:923
msgid "Logo"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:951
#: /src/schooltool/app/security.py:304
msgid "Leaders"
msgstr "領導者"

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:586
msgid "Current leaders"
msgstr "目前的主導者"

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:587
msgid "Available leaders"
msgstr "可選的領導"

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:598
msgid "Current responsible parties"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:599
msgid "Available responsible parties"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:741
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:149
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:170
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:218
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:260
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:272
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:292
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:457
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:553
#: /src/schooltool/email/browser/flourish.zcml:27
#: /src/schooltool/email/browser/flourish.zcml:37
#: /src/schooltool/email/browser/flourish.zcml:49
#: /src/schooltool/email/browser/flourish.zcml:60
#: /src/schooltool/email/browser/flourish.zcml:71
#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/flourish.zcml:15
#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/flourish.zcml:44
msgid "Server"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:1177
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:611
msgid "Pack Database"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:1198
msgid "Database successfully packed."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:1200
msgid "There were errors while packing the database: ${error}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:1226
#: /src/schooltool/skin/flourish/form.py:46
#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:793
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:1228
#: /src/schooltool/skin/flourish/form.py:47
#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:794
msgid "No"
msgstr "否"

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:1242
msgid "${type} Error"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:962
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors.pt:15
msgid "Number of exceptions to show"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:965
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors.pt:21
msgid "Copy exceptions to the event log"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:969
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors.pt:27
msgid "Ignored exception types"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:998
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:292
msgid "Errors Settings"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:1409
#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:623
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:272
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:281
#: /src/schooltool/devmode/devmode.pt:17
msgid "Errors"
msgstr "錯誤"

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:1419
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:292
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:301
msgid "Tabs"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:1553
#: /src/schooltool/app/browser/app.py:1571
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:339
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:350
msgid "Name Sorting"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/app.py:1562
msgid "Sort by"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:111
msgid "January"
msgstr "一月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:115
msgid "February"
msgstr "二月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:116
msgid "March"
msgstr "三月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:117
msgid "April"
msgstr "四月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:118
msgid "May"
msgstr "五月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:119
msgid "June"
msgstr "六月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:120
msgid "July"
msgstr "七月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:121
msgid "August"
msgstr "八月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:122
msgid "September"
msgstr "九月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:123
msgid "October"
msgstr "十月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:124
msgid "November"
msgstr "十一月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:125
msgid "December"
msgstr "十二月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:132
#: /src/schooltool/person/interfaces.py:176
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term.pt:30
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:42
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:65
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term.pt:31
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:54
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:80
msgid "Monday"
msgstr "星期一"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:129
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term.pt:31
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:44
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:66
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term.pt:32
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:56
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:81
msgid "Tuesday"
msgstr "星期二"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:130
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term.pt:32
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:46
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:67
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term.pt:33
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:58
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:82
msgid "Wednesday"
msgstr "星期三"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:131
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term.pt:33
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:48
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:68
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term.pt:34
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:60
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:83
msgid "Thursday"
msgstr "星期四"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:132
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term.pt:34
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:50
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:69
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term.pt:35
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:62
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:84
msgid "Friday"
msgstr "星期五"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:133
#: /src/schooltool/person/interfaces.py:174
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term.pt:35
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:52
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:70
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term.pt:36
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:64
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:85
msgid "Saturday"
msgstr "星期六"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:134
#: /src/schooltool/person/interfaces.py:175
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term.pt:36
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:54
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:71
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term.pt:37
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:66
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:86
msgid "Sunday"
msgstr "星期日"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:137
msgid "Mon"
msgstr "週一"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:138
msgid "Tue"
msgstr "週二"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:139
msgid "Wed"
msgstr "週三"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:140
msgid "Thu"
msgstr "週四"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:141
msgid "Fri"
msgstr "週五"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:142
msgid "Sat"
msgstr "週六"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:143
msgid "Sun"
msgstr "週日"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:379
#: /src/schooltool/resource/browser/booking.py:195
msgid "Unnamed Event"
msgstr "未命名的事件"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:818
msgid "Next week"
msgstr "下週"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:819
msgid "Current week"
msgstr "本週"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:820
msgid "Previous week"
msgstr "上週"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:822
msgid "Go to next week"
msgstr "轉到下周"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:823
msgid "Go to current week"
msgstr "轉到本周"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:824
msgid "Go to previous week"
msgstr "轉到上周"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:890
msgid "${month}, ${year} (week ${week})"
msgstr "${month}, ${year} (第 ${week} 週)"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1059
msgid "Next month"
msgstr "下個月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1060
msgid "Current month"
msgstr "本月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1061
msgid "Previous month"
msgstr "上個月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1063
msgid "Go to next month"
msgstr "轉到下月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1064
msgid "Go to current month"
msgstr "轉到本月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1065
msgid "Go to previous month"
msgstr "轉到上個月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1132
msgid "${month}, ${year}"
msgstr "${month}, ${year}"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1154
msgid "Week ${week_no}"
msgstr "第 ${week_no} 週"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1111
msgid "Next year"
msgstr "明年"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1112
msgid "Current year"
msgstr "今年"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1113
msgid "Previous year"
msgstr "去年"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1115
msgid "Go to next year"
msgstr "轉到明年"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1116
msgid "Go to current year"
msgstr "轉到今年"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1117
msgid "Go to previous year"
msgstr "轉到去年"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1183
msgid "The next day"
msgstr "明天"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1184
msgid "Today"
msgstr "今天"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1185
msgid "The previous day"
msgstr "昨天"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1187
msgid "Go to the next day"
msgstr "轉到明天"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1188
msgid "Go to today"
msgstr "轉到今天"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1189
msgid "Go to the previous day"
msgstr "轉到昨天"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1429
msgid "Add new event starting at ${title}"
msgstr "新建從${title}開始的事件"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1641
#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:2276
#: /src/schooltool/app/browser/overlay.py:269
#: /src/schooltool/app/interfaces.py:117
#: /src/schooltool/app/interfaces.py:128
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_demographics_reorder.pt:9
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_demographics_view.pt:5
#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:132
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_booking.pt:10
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:373
#: /src/schooltool/course/browser/course.py:627
#: /src/schooltool/course/browser/section.py:944
#: /src/schooltool/course/interfaces.py:35
#: /src/schooltool/course/interfaces.py:89
#: /src/schooltool/dashboard/interfaces.py:44
#: /src/schooltool/group/browser/group.py:271
#: /src/schooltool/group/interfaces.py:40
#: /src/schooltool/level/browser/templates/f_levels_reorder.pt:9
#: /src/schooltool/level/browser/templates/f_levels_view.pt:5
#: /src/schooltool/level/interfaces.py:36
#: /src/schooltool/note/interfaces.py:42
#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_report_reference.pt:6
#: /src/schooltool/report/browser/templates/report_reference.pt:14
#: /src/schooltool/report/templates/f_report_link_manager.pt:6
#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:44
#: /src/schooltool/resource/types.py:60
#: /src/schooltool/resource/types.py:77
#: /src/schooltool/resource/types.py:101
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:271
#: /src/schooltool/schoolyear/interfaces.py:41
#: /src/schooltool/securitypolicy/interfaces.py:110
#: /src/schooltool/table/catalog.py:141
#: /src/schooltool/table/table.py:273
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_terms.pt:8
#: /src/schooltool/term/browser/term.py:68
#: /src/schooltool/term/interfaces.py:40
#: /src/schooltool/timetable/browser/app.py:98
#: /src/schooltool/timetable/browser/calendar.py:120
#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:258
msgid "Title"
msgstr "標題"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1644
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_monthly.pt:38
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_weekly.pt:38
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_weekly_timetable.pt:37
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_weekly_timetable.pt:67
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_weekly_timetable.pt:97
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_weekly_timetable.pt:127
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/calendar_monthly.pt:37
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/calendar_weekly.pt:40
#: /src/schooltool/timetable/browser/calendar.py:123
msgid "All day"
msgstr "整天"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1647
#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:311
#: /src/schooltool/term/browser/templates/emergency_select.pt:28
#: /src/schooltool/timetable/browser/calendar.py:126
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_specialday_select.pt:21
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_select.pt:28
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1650
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors.pt:42
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors_entry.pt:10
#: /src/schooltool/timetable/browser/calendar.py:129
msgid "Time"
msgstr "時間"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1651
#: /src/schooltool/timetable/browser/calendar.py:130
msgid "Start time in 24h format"
msgstr "開始時間 （24小時）"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1655
#: /src/schooltool/timetable/browser/calendar.py:134
msgid "Duration"
msgstr "持續時間"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1660
#: /src/schooltool/timetable/browser/calendar.py:139
msgid "Duration Type"
msgstr "時期類別"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1663
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:168
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:173
#: /src/schooltool/timetable/browser/calendar.py:142
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_add.pt:117
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_add.pt:112
msgid "Minutes"
msgstr "分鐘"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1664
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:171
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:176
#: /src/schooltool/timetable/browser/calendar.py:143
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_add.pt:120
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_add.pt:115
msgid "Hours"
msgstr "小時"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1665
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:175
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:180
#: /src/schooltool/timetable/browser/calendar.py:144
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_add.pt:124
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_add.pt:119
msgid "Days"
msgstr "天"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1668
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:48
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event.pt:42
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:115
#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:355
#: /src/schooltool/resource/resource.py:205
#: /src/schooltool/resource/resource.py:231
#: /src/schooltool/resource/types.py:69
#: /src/schooltool/timetable/browser/calendar.py:147
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_edit.pt:43
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_edit.pt:49
msgid "Location"
msgstr "位置"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1672
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_database.pt:19
#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:314
#: /src/schooltool/course/interfaces.py:38
#: /src/schooltool/course/interfaces.py:93
#: /src/schooltool/group/browser/group.py:522
#: /src/schooltool/group/interfaces.py:43
#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_report_reference.pt:8
#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_request_report_download.pt:5
#: /src/schooltool/report/browser/templates/report_reference.pt:15
#: /src/schooltool/report/templates/f_report_link_manager.pt:7
#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:195
#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:53
#: /src/schooltool/securitypolicy/interfaces.py:114
#: /src/schooltool/timetable/browser/calendar.py:75
#: /src/schooltool/timetable/browser/calendar.py:151
msgid "Description"
msgstr "說明"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1677
msgid "Recurring"
msgstr "重覆發生"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1681
msgid "Recurs every"
msgstr "重覆於"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1684
msgid "Day"
msgstr "天"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1685
msgid "Week"
msgstr "週"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1686
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:119
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/calendar_jump_to.pt:9
msgid "Month"
msgstr "月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1687
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:132
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/calendar_jump_to.pt:22
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_linkage.pt:13
msgid "Year"
msgstr "年"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1690
msgid "Repeat every"
msgstr "重覆於"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1695
msgid "Range"
msgstr "範圍"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1698
msgid "Count"
msgstr "計數"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1699
msgid "Until"
msgstr "直到"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1700
msgid "forever"
msgstr "永遠"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1703
msgid "Number of events"
msgstr "事件的次數"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1707
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:303
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:309
msgid "Repeat until"
msgstr "重覆直到"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1711
msgid "Weekdays"
msgstr "上班日"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1714
msgid "Weekday"
msgstr "上班日"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1718
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:36
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:256
#: /src/schooltool/calendar/browser/calendar.py:290
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:261
msgid "Monthly"
msgstr "每月"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1726
msgid "Exception dates"
msgstr "排除的日期"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1805
msgid "same weekday"
msgstr "除周日外每天相同"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1810
msgid "1st"
msgstr "第一"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1810
msgid "2nd"
msgstr "第二"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1810
msgid "3rd"
msgstr "第三"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1810
msgid "4th"
msgstr "第四"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1811
msgid "5th"
msgstr "第五"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1825
msgid "last weekday"
msgstr "最后一個工作日"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1912
msgid "Last ${weekday}"
msgstr "最后 ${weekday} 周"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1858
#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:2165
msgid "An error occurred."
msgstr "發生了一個錯誤。"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1891
msgid "Invalid time"
msgstr "無效的時間"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1912
msgid "End date is earlier than start date"
msgstr "結束日期比開始日期還早"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1921
msgid "Invalid date.  Please specify YYYY-MM-DD, one per line."
msgstr "無效的日期,格式為 \"年-月-日\","

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:1969
msgid "Add event"
msgstr "新增事件"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:2040
msgid "Edit event"
msgstr "編輯事件"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:2041
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:2270
#: /src/schooltool/skin/form.py:76
msgid "Updated on ${date_time}"
msgstr "於 ${date_time} 更新"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:2280
#: /src/schooltool/app/browser/overlay.py:274
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_demographics_view.pt:7
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:374
#: /src/schooltool/resource/types.py:107
msgid "Type"
msgstr "類別"

#: /src/schooltool/app/browser/cal.py:2283
msgid "Booked by others"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:173
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:196
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:465
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:536
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:58
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:293
#: /src/schooltool/calendar/browser/flourish.zcml:183
#: /src/schooltool/contact/browser/flourish.zcml:90
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:49
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:86
#: /src/schooltool/email/browser/flourish.zcml:86
#: /src/schooltool/group/browser/flourish.zcml:58
#: /src/schooltool/level/browser/flourish.zcml:52
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:181
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/flourish.zcml:44
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/flourish.zcml:55
#: /src/schooltool/term/browser/flourish.zcml:61
#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:92
#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:471
msgid "Actions"
msgstr "操作命令"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:287
msgid "View Calendar"
msgstr "顯示行事曆"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:299
#: /src/schooltool/calendar/browser/flourish.zcml:157
msgid "New Event"
msgstr "新事件"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:310
msgid "Open in iCal"
msgstr "在 iCal 開啟"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:322
msgid "Edit Leaders"
msgstr "編輯領導"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:333
msgid "Change Site Preferences"
msgstr "變更網站參數"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:461
msgid "Add Event"
msgstr "新增事件"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:480
msgid "Edit Event"
msgstr "編輯事件"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:522
msgid "ZODB Control"
msgstr "ZODB 控制"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:514
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:22
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:32
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:42
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_tab_viewlet.pt:3
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_calendar_settings_overview.pt:3
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:808
#: /src/schooltool/calendar/browser/flourish.zcml:8
#: /src/schooltool/calendar/browser/flourish.zcml:13
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/calendar_overlay.pt:43
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:223
msgid "Calendar"
msgstr "行事曆"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:545
#: /src/schooltool/app/browser/templates/manage_menu.pt:3
#: /src/schooltool/basicperson/security.zcml:26
msgid "Manage"
msgstr "管理"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:557
msgid "Application Control"
msgstr "程式控制"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:569
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:475
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:501
msgid "Translation Domains"
msgstr "翻譯領域"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:580
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:483
msgid "Generations"
msgstr "版本"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:686
msgid "Configure"
msgstr "配置"

#: /src/schooltool/app/browser/configure.zcml:693
msgid "Error List"
msgstr "錯誤清單"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:92
#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:129
#: /src/schooltool/export/importer.py:1262
msgid "No data provided"
msgstr "沒有提供資料"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:99
msgid "Could not convert data to Unicode (incorrect charset?)."
msgstr "無法轉換資料至Unicode編碼(文字編碼charset不正確)"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:109
msgid "CSV file imported successfully."
msgstr "CSV檔匯入成功."

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:111
msgid "Failed to import CSV file"
msgstr "CSV檔匯入失敗."

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:119
msgid "CSV text imported successfully."
msgstr "CSV文件匯入成功."

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:121
msgid "Failed to import CSV text"
msgstr "CSV文件匯入失敗."

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:148
msgid "No charset specified"
msgstr "文字編碼(charset)沒有指定"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:153
msgid "Unknown charset"
msgstr "文字編碼(charset)無法辦視"

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:209
msgid "Error in CSV data, line ${line_no}"
msgstr "在CVS檔第 ${line_no} 行發生錯誤."

#: /src/schooltool/app/browser/csvimport.py:213
#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:502
msgid "Conversion to unicode failed in line ${line_no}"
msgstr "轉換 ${line_no} 行成unicode時發生錯誤"

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:10
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:303
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_atom.pt:14
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/container.pt:11
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person-csvimport.pt:11
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person_container_delete.pt:11
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/contacts_delete.pt:11
#: /src/schooltool/email/browser/templates/email_container.pt:11
#: /src/schooltool/email/browser/templates/email_delete.pt:11
#: /src/schooltool/export/templates/import.pt:11
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:11
#: /src/schooltool/person/browser/person_container_delete.pt:11
#: /src/schooltool/person/browser/person_edit.pt:9
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/schoolyear.pt:11
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/schoolyear_container.pt:11
#: /src/schooltool/skin/templates/container.pt:11
#: /src/schooltool/skin/templates/container_delete.pt:11
#: /src/schooltool/skin/templates/edit_form.pt:4
#: /src/schooltool/skin/templates/error.pt:8
#: /src/schooltool/skin/templates/generic_macros.pt:8
#: /src/schooltool/skin/templates/notfound.pt:7
#: /src/schooltool/skin/templates/simple_add.pt:5
#: /src/schooltool/skin/templates/simple_edit.pt:7
#: /src/schooltool/skin/templates/table_container.pt:11
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/confirm_schedule_delete.pt:10
msgid "SchoolTool"
msgstr "SchoolTool"

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:54
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:63
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:50
msgid "Log In"
msgstr "登入"

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:197
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors.pt:3
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:69
#: /src/schooltool/email/browser/configure.zcml:80
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:204
msgid "Settings"
msgstr "設定"

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:218
msgid "Calendar Settings"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:228
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors.pt:7
#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:24
#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:189
#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:196
#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:203
#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:210
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:227
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:236
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_advisoryViewlet.pt:11
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_advisoryViewlet.pt:30
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_demographicsViewlet.pt:10
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_generalViewlet.pt:10
#: /src/schooltool/calendar/browser/flourish.zcml:148
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event.pt:13
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event.pt:59
#: /src/schooltool/contact/browser/configure.zcml:22
#: /src/schooltool/contact/browser/configure.zcml:52
#: /src/schooltool/contact/browser/flourish.zcml:108
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_contact_view.pt:8
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_contactsViewlet.pt:13
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:226
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:243
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_course_view.pt:8
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_course_view.pt:79
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:8
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:92
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:118
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:133
#: /src/schooltool/email/browser/templates/f_email_container.pt:9
#: /src/schooltool/group/browser/flourish.zcml:173
#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_view.pt:8
#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_view.pt:79
#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_view.pt:94
#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_groupsviewlet.pt:10
#: /src/schooltool/level/browser/configure.zcml:40
#: /src/schooltool/level/browser/templates/f_levels_view.pt:17
#: /src/schooltool/person/browser/configure.zcml:193
#: /src/schooltool/person/browser/flourish.zcml:36
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:241
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:250
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:259
#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_view.pt:8
#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_view.pt:79
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/configure.zcml:94
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/flourish.zcml:130
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/f_schoolyear.pt:9
#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/templates/f_security_descriptions.pt:7
#: /src/schooltool/term/browser/configure.zcml:22
#: /src/schooltool/term/browser/flourish.zcml:52
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term.pt:8
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_container_view.pt:18
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_container_view.pt:37
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_edit.pt:60
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_timetable.pt:31
msgid "Edit"
msgstr "編輯"

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:272
msgid "Error"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:352
msgid "About"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:313
msgid "More Information"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:322
#: /src/schooltool/app/browser/templates/about.pt:27
msgid "Website"
msgstr "網址"

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:331
#: /src/schooltool/app/browser/templates/about.pt:28
msgid "Launchpad project page"
msgstr "Launchpad 項目首頁"

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:341
#: /src/schooltool/app/browser/templates/about.pt:29
msgid "Mailing list"
msgstr "郵件清單"

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:351
msgid "IRC channel"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:393
#: /src/schooltool/export/flourish.zcml:49
msgid "School"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:410
msgid "Customize"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:449
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_course_view.pt:75
#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_view.pt:90
#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_view.pt:75
msgid "Responsible parties"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:581
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:33
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:609
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:978
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person_view.pt:29
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event.pt:24
#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:193
#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:390
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course.pt:23
#: /src/schooltool/person/browser/home.pt:44
#: /src/schooltool/person/browser/person.pt:34
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_edit.pt:25
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_edit.pt:34
msgid "Details"
msgstr "詳細資料"

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:608
msgid "Information"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:510
msgid "Database generations"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:607
msgid "Shown Calendars"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:737
#: /src/schooltool/app/browser/flourish.zcml:747
msgid "School Logo"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/overlay.py:220
msgid "Saved changes."
msgstr "儲存變更。"

#: /src/schooltool/app/browser/overlay.py:286
msgid "Selected calendars"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/overlay.py:287
msgid "Available calendars"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/overlay.py:326
msgid "School Calendar"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/pdfcal.py:52
msgid "Daily calendar for %s"
msgstr "%s 的每日行事曆"

#: /src/schooltool/app/browser/pdfcal.py:95
msgid "recurrent"
msgstr "定期重複"

#: /src/schooltool/app/browser/pdfcal.py:99
msgid "from the calendar of ${calendar_owner}"
msgstr "來自${calendar_owner}的行事曆"

#: /src/schooltool/app/browser/pdfcal.py:115
msgid "all day"
msgstr "全天"

#: /src/schooltool/app/browser/pdfcal.py:177
msgid "Weekly calendar for %s"
msgstr "%s 的周行事曆"

#: /src/schooltool/app/browser/pdfcal.py:186
msgid "Week %d (%s - %s), %d"
msgstr "周  %d (%s - %s), %d"

#: /src/schooltool/app/browser/pdfcal.py:197
msgid "Monthly calendar for %s"
msgstr "%s 的月行事曆"

#: /src/schooltool/app/browser/report.py:57
msgid "PDF support is disabled.  It can be enabled by your administrator."
msgstr "PDF 支援已禁用。管理員能啟動支援。"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/about.pt:5
msgid "About SchoolTool"
msgstr "關于 SchoolTool"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/about.pt:10
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_about.pt:2
msgid ""
"SchoolTool is free administrative software for schools around the world. The "
"goals of the project are to create a simple turnkey student information "
"system or managment information system for primary and secondary schools, as "
"well as a framework for building customized applications and configurations "
"for individual schools or states."
msgstr ""
"SchoolTool是一款為全世界學校設計的管理軟體。本項目的目標是建立簡單的學生資訊匯總系統和中小學管理系統、以及建立個性化應用和私立學校配置框架。"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/about.pt:16
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_about.pt:10
msgid ""
"SchoolTool is built on a 100% open source software stack, written in <a "
"href=\"http://python.org\">Python</a> using the <a "
"href=\"http://zope.org\">Zope 3</a> framework."
msgstr ""
"SchoolTool 100%建立在開源軟體基礎上，在 <a href=\"http://zope.org\">Zope 3</a>框架下用 <a "
"href=\"http://python.org\">Python</a>編寫"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/about.pt:20
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_about.pt:15
msgid ""
"SchoolTool is licensed under the <a href=\"http://www.gnu.org/licenses/gpl-"
"2.0.html\">GNU General Public License, Version 2</a>."
msgstr ""
"SchoolTool遵守 <a href=\"http://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html\">GNU "
"General Public License, Version 2</a>許可協定。"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/about.pt:24
msgid "For more information:"
msgstr "更多資訊："

#: /src/schooltool/app/browser/templates/about.pt:30
msgid "IRC channel: #schooltool on freenode.net"
msgstr "IRC 頻道: #schooltool on freenode.net"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/about.pt:35
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_about.pt:21
msgid "Founder and funder:"
msgstr "發起人 / 出資人："

#: /src/schooltool/app/browser/templates/about.pt:38
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_about.pt:25
msgid "Project Manager:"
msgstr "項目管理："

#: /src/schooltool/app/browser/templates/about.pt:41
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_about.pt:29
msgid "Lead Developer:"
msgstr "開發人員領隊："

#: /src/schooltool/app/browser/templates/about.pt:44
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_about.pt:33
msgid "Core Developers:"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/about.pt:47
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_about.pt:37
msgid "Release Manager:"
msgstr "發行管理者"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/about.pt:50
msgid "Contributors:"
msgstr "貢獻人："

#: /src/schooltool/app/browser/templates/application_preferences.pt:4
#: /src/schooltool/app/browser/templates/application_preferences.pt:13
msgid "Change site preferences"
msgstr "變更網站參數"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/application_preferences.pt:19
msgid "General preferences"
msgstr "常規參數"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_atom.pt:21
msgid "Events for"
msgstr "事件"

#. Default: "This is an Atom formatted XML site feed. It is intended to be viewed in a Newsreader or syndicated to another site. Please visit"
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_atom.pt:42
msgid "atom_description"
msgstr "Atom 訂閱"

#. Default: "Atom Enabled"
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_atom.pt:46
msgid "atom_enabled"
msgstr "啟用 Atom"

#. Default: "for more info."
#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_atom.pt:49
msgid "atom_more_info"
msgstr "更多 Atom 資訊"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_atom.pt:56
msgid "Validate my Atom feed"
msgstr "驗證我的 Atom Feed"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/cal_atom.pt:56
msgid "[Valid Atom]"
msgstr "[Valid Atom]"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:24
msgid "View daily calendar"
msgstr "檢視每日約會"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:24
#: /src/schooltool/calendar/browser/calendar.py:288
msgid "Daily"
msgstr "每天"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:30
msgid "View weekly calendar"
msgstr "檢視每周行事曆"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:30
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:235
#: /src/schooltool/calendar/browser/calendar.py:289
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:240
msgid "Weekly"
msgstr "每週"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:36
msgid "View monthly calendar"
msgstr "檢視每月約會"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:42
msgid "View yearly calendar"
msgstr "檢視每年約會"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:42
#: /src/schooltool/calendar/browser/calendar.py:291
msgid "Yearly"
msgstr "每年"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:55
#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:91
msgid "Calendar for ${title} - ${calendar_title}"
msgstr "行事曆 ${title} - ${calendar_title}"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_macros.pt:115
msgid "Jump To ..."
msgstr "跳至 ..."

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_overlay.pt:4
msgid "Calendars"
msgstr "行事曆"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_overlay.pt:13
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/calendar_overlay.pt:12
msgid "My Calendar"
msgstr "我的行事曆"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_overlay.pt:31
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:553
msgid "Apply"
msgstr "應用"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_overlay.pt:33
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/calendar_overlay.pt:62
msgid "More..."
msgstr "更多..."

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:4
msgid "Select calendars to display"
msgstr "察看的選取行事曆"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:15
msgid "Select additional calendars to display"
msgstr "選取要察看的附加行事曆"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:27
msgid "Hold down Ctrl or Shift to select multiple calendars."
msgstr "按下 Ctrl 或者 Shift 以選取多個行事曆"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:32
msgid "Public Calendar"
msgstr "公開行事曆"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:37
msgid "site-wide calendar"
msgstr "本站行事曆"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:42
#: /src/schooltool/app/browser/templates/index.pt:14
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:91
#: /src/schooltool/dashboard/school.pt:22
#: /src/schooltool/resource/browser/configure.zcml:84
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:84
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:89
#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_manage_resources_overview.pt:6
msgid "Resources"
msgstr "資源"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/calendar_selection.pt:43
msgid "There are no resources with calendars accessible to you."
msgstr "沒有可用的行事曆資源"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/default_report_template.pt:23
msgid "Created with SchoolTool"
msgstr "使用SchoolTool"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/default_report_template.pt:37
msgid "Page ${page_number}"
msgstr "第 ${page_number} 頁"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:26
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/manage_contacts.pt:27
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:45
msgid "R"
msgstr "R"

#. Default: "Invert Selection"
#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:30
#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:52
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/manage_contacts.pt:31
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/manage_contacts.pt:62
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:49
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:71
msgid "invert-selection-button"
msgstr "反轉選取按鈕"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:48
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:42
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:57
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/manage_contacts.pt:58
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:67
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:158
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:164
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:171
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:177
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:184
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable_container.pt:68
msgid "A"
msgstr "A"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:58
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:63
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_edit_relationships.pt:33
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_booking.pt:71
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/manage_contacts.pt:68
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:77
msgid "There are none to add."
msgstr "沒有添加任何人"

#. Default: "OK"
#: /src/schooltool/app/browser/templates/edit_relationships.pt:65
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/manage_contacts.pt:75
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:84
msgid "ok-button"
msgstr "確定-按鈕"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:15
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event.pt:19
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_edit.pt:13
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_edit.pt:15
msgid "All day event"
msgstr "整天的事件"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:20
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event.pt:36
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_edit.pt:17
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_edit.pt:37
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_edit.pt:21
msgid "This is a recurring event."
msgstr "這是一個重複發生的事件。"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:37
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:24
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event.pt:28
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_booking.pt:13
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:156
#: /src/schooltool/timetable/browser/app.py:100
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_manage_timetables_overview.pt:17
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_edit.pt:29
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_edit.pt:38
msgid "Starts"
msgstr "開始"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:42
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event.pt:32
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_booking.pt:26
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:159
#: /src/schooltool/timetable/browser/app.py:108
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_manage_timetables_overview.pt:18
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_edit.pt:33
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_edit.pt:43
msgid "Ends"
msgstr "結束"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:53
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event.pt:8
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_edit.pt:54
msgid "Change the details of this event"
msgstr "變更事件的詳細資料"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:53
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_edit.pt:54
msgid "edit event"
msgstr "編輯事件"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:64
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_edit.pt:65
msgid "Scheduled resources"
msgstr "時間已被編排的資源"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:72
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_edit.pt:73
msgid "edit resources"
msgstr "編輯資源"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event.pt:80
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_edit.pt:81
msgid "delete event"
msgstr "刪除事件"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:137
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_add.pt:81
msgid "Event information"
msgstr "事件資訊"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:143
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:148
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_add.pt:92
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_add.pt:87
msgid "Event details"
msgstr "事件描述"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:197
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_add.pt:141
msgid "Book Resources"
msgstr "預訂資源"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:207
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:212
msgid "Update form"
msgstr "更新表單"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:224
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:229
msgid "day"
msgstr "日"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:225
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:230
msgid "week"
msgstr "週"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:226
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:231
msgid "month"
msgstr "月"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:227
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:232
msgid "year"
msgstr "年"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:236
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:241
msgid "This section only applies when weekly recurrence is selected."
msgstr "該部分僅在每周重複被選中時才生效。"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:257
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:262
msgid "This section only applies when the monthly recurrence is selected."
msgstr "該部分僅在每月重複被選中時才生效。"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:264
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:269
msgid "Day ${monthday} of every month"
msgstr "每月的第 ${monthday} 天"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:271
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:278
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:276
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:283
msgid "${weekday} of every month"
msgstr "每月的周${weekday}"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:288
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:293
msgid "Repeat"
msgstr "重覆"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:291
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:296
msgid "times"
msgstr "次"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:306
#: /src/schooltool/term/browser/templates/emergency_select.pt:31
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_select.pt:31
msgid "[popup calendar]"
msgstr "即現式行事曆"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:324
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:324
msgid "Repeat forever"
msgstr "持續重複"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:348
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_add.pt:148
msgid "Booked Resources"
msgstr "已預訂的資源"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:369
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_add.pt:169
msgid "Book resources"
msgstr "預訂資源"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:375
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:398
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:158
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:164
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:171
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:177
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:184
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_add.pt:187
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_add.pt:175
msgid "Shortcut: Alt-A"
msgstr "快捷方式: Alt-A"

#. Default: "Cancel"
#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_add.pt:378
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person_container_delete.pt:37
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:401
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/contacts_delete.pt:36
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_link_existing.pt:100
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_unlink_section.pt:43
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_existing.pt:73
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_section.pt:123
#: /src/schooltool/course/browser/templates/unlink_section.pt:39
#: /src/schooltool/email/browser/templates/email_delete.pt:34
#: /src/schooltool/person/browser/person_container_delete.pt:37
#: /src/schooltool/resource/browser/container_delete.pt:29
#: /src/schooltool/sampledata/sampledata.pt:82
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/f_schoolyear_activate.pt:25
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/term-delete.pt:29
#: /src/schooltool/skin/flourish/templates/container_delete.pt:15
#: /src/schooltool/skin/templates/container_delete.pt:34
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:197
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:202
#: /src/schooltool/term/browser/templates/emergency2.pt:42
#: /src/schooltool/term/browser/templates/emergency_select.pt:41
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term-container-delete.pt:31
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_add.pt:190
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_specialday_change.pt:78
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_specialday_select.pt:34
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_event_add.pt:178
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/simpletts.pt:62
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:63
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_select.pt:41
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable_container_delete.pt:29
msgid "cancel-button"
msgstr "取消"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:4
msgid "Resource Booking"
msgstr "資源預定"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:12
msgid "Resource Booking for ${title}"
msgstr "${title}的資源預訂記錄"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:17
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_booking.pt:5
msgid "Event Details"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:45
msgid "UnBook"
msgstr "取消預定"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:54
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_booking.pt:55
msgid "Available Resources"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_booking.pt:60
msgid "Book"
msgstr "書籍"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/event_info_viewlet.pt:12
msgid "Location: ${location}"
msgstr "場地：${location}"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_about_related.pt:2
msgid "Contributors"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_calendar_settings_overview.pt:7
msgid "Change calendar settings"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_csvimport.pt:10
msgid "Import source"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_csvimport.pt:20
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_csvimport.pt:64
msgid "Upload CSV file"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_csvimport.pt:29
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_csvimport.pt:104
msgid "Enter CSV text"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_csvimport.pt:60
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_csvimport.pt:100
#: /src/schooltool/app/browser/timetable-integration-flourish.zcml:18
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:622
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:433
#: /src/schooltool/group/browser/flourish.zcml:236
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:333
msgid "Import CSV"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_csvimport.pt:75
msgid "Charset"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_csvimport.pt:80
#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:103
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person-csvimport.pt:57
#: /src/schooltool/course/browser/section-member-csvimport.pt:34
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:68
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-csvimport.pt:54
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-member-csvimport.pt:34
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:57
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:54
msgid "Unicode (UTF-8)"
msgstr "統一碼 (UTF-8)"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_csvimport.pt:81
#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:104
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person-csvimport.pt:58
#: /src/schooltool/course/browser/section-member-csvimport.pt:35
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:69
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-csvimport.pt:55
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-member-csvimport.pt:35
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:58
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:55
msgid "Western (ISO-8859-1)"
msgstr "西歐語系 (ISO-8859-1)"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_csvimport.pt:82
#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:105
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person-csvimport.pt:59
#: /src/schooltool/course/browser/section-member-csvimport.pt:36
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:70
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-csvimport.pt:56
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-member-csvimport.pt:36
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:59
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:56
msgid "Western (ISO-8859-15)"
msgstr "西歐語系 (ISO-8859-15)"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_csvimport.pt:83
#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:106
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person-csvimport.pt:60
#: /src/schooltool/course/browser/section-member-csvimport.pt:37
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:71
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-csvimport.pt:57
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-member-csvimport.pt:37
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:60
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:57
msgid "Western (Windows-1252)"
msgstr "西歐語系 (Windows-1252)"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_csvimport.pt:84
#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:107
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person-csvimport.pt:61
#: /src/schooltool/course/browser/section-member-csvimport.pt:38
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:72
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-csvimport.pt:58
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-member-csvimport.pt:38
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:61
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:58
msgid "Other (please specify)"
msgstr "其他 （請指定）"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_csvimport.pt:91
msgid "Other charset"
msgstr ""

#. Default: "Submit"
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_csvimport.pt:112
#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:122
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person-csvimport.pt:75
#: /src/schooltool/course/browser/section-member-csvimport.pt:52
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:86
#: /src/schooltool/export/templates/f_import.pt:49
#: /src/schooltool/export/templates/import.pt:66
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-csvimport.pt:72
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-member-csvimport.pt:52
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:75
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:72
msgid "submit-button"
msgstr "確認"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_csvimport.pt:117
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_database.pt:33
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_edit_relationships.pt:15
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors.pt:81
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors_entry.pt:51
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_pack_database.pt:5
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_translationdomaincontrol.pt:39
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:440
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_demographics_reorder.pt:46
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_demographics_view.pt:33
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_person_view_details.pt:4
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_booking.pt:63
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_course_view.pt:92
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_courses.pt:20
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_linkage.pt:144
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:145
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_sections.pt:20
#: /src/schooltool/email/browser/templates/f_email_container.pt:75
#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_view.pt:107
#: /src/schooltool/level/browser/templates/f_levels_reorder.pt:38
#: /src/schooltool/level/browser/templates/f_levels_view.pt:26
#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_report_reference.pt:21
#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_view.pt:91
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/f_schoolyear.pt:24
#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/templates/f_security_descriptions.pt:67
#: /src/schooltool/skin/flourish/templates/table_container.pt:16
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_terms.pt:49
#: /src/schooltool/timetable/browser/app.py:249
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_container_view.pt:49
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_timetables.pt:20
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_timetables.pt:28
msgid "Done"
msgstr "完成"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_edit_relationships.pt:25
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/container.pt:32
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course_container.pt:28
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_courses.pt:14
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_sections.pt:14
#: /src/schooltool/email/browser/templates/email_container.pt:33
#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_groups.pt:14
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/schoolyear_container.pt:43
#: /src/schooltool/skin/flourish/templates/table_container.pt:10
#: /src/schooltool/skin/templates/container.pt:28
#: /src/schooltool/skin/templates/table_container.pt:28
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_timetables.pt:14
msgid "Showing ${count} of ${total} items"
msgstr "察看 ${total} 中的第 ${count} 個項目"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors.pt:4
msgid "Manage error settings"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors.pt:43
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors_entry.pt:14
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:937
#: /src/schooltool/contact/security.zcml:86
#: /src/schooltool/person/security.zcml:147
msgid "User"
msgstr "用戶名"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors.pt:44
#: /src/schooltool/skin/templates/error.pt:19
#: /src/schooltool/skin/templates/f_error.pt:9
msgid "Exception"
msgstr "例外"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors.pt:49
msgid "No exceptions logged."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors.pt:76
#: /src/schooltool/term/browser/term.py:219
#: /src/schooltool/term/browser/term.py:281
#: /src/schooltool/term/browser/term.py:350
#: /src/schooltool/term/browser/term.py:399
msgid "Refresh"
msgstr "清除"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors_entry.pt:2
msgid "Exception traceback"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors_entry.pt:3
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors_entry_text.pt:4
msgid "The specified log entry was not found. It may have expired."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors_entry.pt:18
msgid "Request URL"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors_entry.pt:22
msgid "Exception Type"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors_entry.pt:26
msgid "Exception Value"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors_entry.pt:31
#: /src/schooltool/skin/templates/error.pt:20
#: /src/schooltool/skin/templates/f_error.pt:14
msgid "Traceback"
msgstr "反向搜尋"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors_entry.pt:40
msgid "Display traceback as text"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_errors_entry.pt:45
msgid "Request"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_generations_related.pt:2
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_contacts_related.pt:2
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_courses_related.pt:2
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_sections_related.pt:2
#: /src/schooltool/email/browser/templates/f_email_container_related.pt:2
#: /src/schooltool/export/templates/f_import_related.pt:2
#: /src/schooltool/level/browser/templates/f_levels_related.pt:2
#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_container_related.pt:2
#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_demographics_related.pt:2
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_terms_related.pt:2
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_specialday_related.pt:2
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_timetable_container_related.pt:2
msgid "What is This?"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_generations_related.pt:6
msgid ""
"Database generations update the structure of your database to be compatible "
"with new versions of SchoolTool."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_hide_unhide_tabs.pt:5
msgid "Set Tab Visibility"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_hide_unhide_tabs.pt:10
msgid "Visible"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_hide_unhide_tabs.pt:25
msgid "Default"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_hide_unhide_tabs_related.pt:6
msgid ""
"Schools that are not using all components of SchoolTool can reduce visual "
"clutter by hiding unnecessary links in the top navigation bar."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_hide_unhide_tabs_related.pt:10
msgid ""
"Note that these settings have no effects other than removing navigational "
"links; they don't change the functionality, data, or security settings of "
"SchoolTool in any way."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_hide_unhide_tabs_related.pt:15
msgid "Links can be changed from visible to hidden at any time."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_hide_unhide_tabs_related.pt:18
msgid ""
"When users log in, they will usually be directed to the tab selected in the "
"default column. The default tab must also be visible."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_login.pt:12
#: /src/schooltool/app/browser/templates/login.pt:8
msgid "Your session has expired."
msgstr "認證資訊超過有效期限。"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_login.pt:21
#: /src/schooltool/app/browser/templates/login.pt:13
msgid ""
"You are not allowed to access this page. You can click on the back button in "
"your browser to go back, or ask a more privileged user to log in."
msgstr "未允許您存取這頁。您可有按一下瀏覽器的傳回按鈕傳回，或用更多的特權用戶登入。"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_login.pt:32
#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:407
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:257
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:138
#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:107
#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:294
#: /src/schooltool/person/browser/person.py:346
#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:572
#: /src/schooltool/skin/flourish/form.py:52
#: /src/schooltool/timetable/browser/schedule.py:269
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_add.pt:82
msgid "Please correct the marked fields below."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_login.pt:39
#: /src/schooltool/app/browser/templates/login.pt:35
msgid "User Information"
msgstr "使用者資訊"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_login.pt:44
#: /src/schooltool/app/browser/templates/login.pt:38
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:117
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:163
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:368
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:119
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:104
#: /src/schooltool/person/browser/person.py:501
#: /src/schooltool/person/browser/person.py:502
#: /src/schooltool/person/interfaces.py:60
msgid "Username"
msgstr "用戶名"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_login.pt:62
#: /src/schooltool/app/browser/templates/login.pt:44
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:168
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:124
#: /src/schooltool/person/browser/flourish.zcml:17
#: /src/schooltool/person/browser/flourish.zcml:61
#: /src/schooltool/person/browser/person.py:505
msgid "Password"
msgstr "密碼"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_login.pt:72
#: /src/schooltool/app/browser/templates/login.pt:57
msgid "L"
msgstr "L"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_managers.pt:11
msgid ""
"The database was updated to generation ${generation} for ${application}."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_managers.pt:16
msgid "The database is up to date for ${application}."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_managers.pt:23
msgid "Application"
msgstr "應用"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_managers.pt:24
msgid "Minimum Generation"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_managers.pt:25
msgid "Maximum Generation"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_managers.pt:26
msgid "Current Database Generation"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_managers.pt:27
msgid "Evolve?"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_managers.pt:40
msgid "No, up to date"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_overlay_filter_widget.pt:2
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_contact_filter.pt:2
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_course_filter.pt:2
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_filter.pt:2
#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_filter.pt:2
#: /src/schooltool/person/browser/f_person_filter.pt:3
#: /src/schooltool/person/browser/f_person_filter.pt:36
#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_filter.pt:3
#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_filter.pt:36
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_runtimeinfo.pt:7
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_server_settings_overview.pt:12
msgid "Database"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_runtimeinfo.pt:11
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_server_settings_overview.pt:16
msgid "Database Size"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_runtimeinfo.pt:15
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_server_settings_overview.pt:20
msgid "Uptime"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_runtimeinfo.pt:19
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_server_settings_overview.pt:24
msgid "System platform"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_runtimeinfo.pt:23
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_server_settings_overview.pt:28
msgid "Python version"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_runtimeinfo.pt:27
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_server_settings_overview.pt:32
msgid "Command line"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_runtimeinfo.pt:31
msgid "Preferred encoding"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_runtimeinfo.pt:35
msgid "File system encoding"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_runtimeinfo.pt:39
msgid "Process id"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_runtimeinfo.pt:43
msgid "Developer mode"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_runtimeinfo.pt:48
msgid "Python path"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_section_csvimport_description.pt:3
#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:24
msgid ""
"You can create the CSV file in a spreadsheet and export it in CSV (Comma-"
"Separated Values) format. The structure of the table is described below."
msgstr "您能建立一個空的 CSV 表檔案和匯出 CSV 格式。在表的下面說明"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_section_csvimport_description.pt:10
msgid ""
"The first row of the file must contain two cells terms in this schoolyear. "
"Sections will be created in terms from first to last."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_section_csvimport_description.pt:15
msgid ""
"The second row must be empty. After that, several section descriptions may "
"follow. They are separated by an extra carriage return (i.e., a blank line)."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_section_csvimport_description.pt:21
msgid ""
"Each section description's first row contains the <strong>course SchoolTool "
"ID</strong> and the <strong>instructor username</strong> for the new section."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_section_csvimport_description.pt:27
msgid ""
"If you want to update the sections instead, in section description's first "
"row you should specify: <strong>course SchoolTool ID</strong>, "
"<strong>instructor username</strong> and then <strong>section SchoolTool "
"ID</strong> for corresponding sections in each term. <strong>Note:</strong> "
"if your school has, say, 5 consecutive terms and you specify terms \"2\", "
"\"4\" in the top of csv, you will need to provide 3 section ids, for terms "
"\"2\", \"3\" and \"4\" respectively."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_section_csvimport_description.pt:34
msgid ""
"Then a number of rows specifying the section schedule <strong>may</strong> "
"follow. First there's a row containing the <strong>timetable id</strong>. "
"Then, several rows containing a <strong>day title</strong> and a "
"<strong>period title</strong>, follows. Section schedule description is "
"terminated by three asterisks ('***') in the first column."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_section_csvimport_description.pt:37
msgid ""
"After the terminator, any number of <strong>person user names</strong> may "
"follow, the denoted persons will be added to the section as learners."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_section_csvimport_description.pt:43
#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:54
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_csvimport_description.pt:7
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person-csvimport.pt:33
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:31
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_course_csvimport_description.pt:10
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_member_csvimport_description.pt:6
#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_csvimport_description.pt:9
#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_member_csvimport_description.pt:6
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-csvimport.pt:29
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:33
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:29
#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_csvimport_description.pt:8
msgid "Example:"
msgstr "示例："

#. Default: "\"Fall\", \"Spring\" \"\",\"\",\"\" \"philosophy\",\"lorch\" \"weekly-timetable\" \"Monday\",\"A\" \"Monday\",\"B\" \"Tuesday\",\"B\" \"***\" \"johnny\" \"billy\" \"\" \"literature\",\"guzman\",\"literature-f\",\"literature-s\" \"***\" \"johnny\" \"pete\""
#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_section_csvimport_description.pt:52
msgid ""
"\n"
"\"Fall\", \"Spring\"\n"
"\"\",\"\",\"\"\n"
"\"philosophy\",\"lorch\"\n"
"\"weekly-timetable\"\n"
"\"Monday\",\"A\"\n"
"\"Monday\",\"B\"\n"
"\"Tuesday\",\"B\"\n"
"\"***\"\n"
"\"johnny\"\n"
"\"billy\"\n"
"\"\"\n"
"\"literature\",\"guzman\",\"literature-f\",\"literature-s\"\n"
"\"***\"\n"
"\"johnny\"\n"
"\"pete\"\n"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_section_csvimport_description.pt:70
msgid ""
"The above example will create sections for philosophy and literature "
"lectures. Sections will be taught from fall term to spring term. The section "
"for the philosophy lecture will have persons with user names 'johnny' and "
"'billy' as learners. It will also be scheduled on Monday (two lessons, "
"periods 'A' and 'B') and Tuesday. The literature section will be processed "
"in a similar fashion, but will have no defined schedule. The literature "
"SchoolTool IDs will be set to literature-f in Fall and literature-s in "
"Spring."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_server_settings_overview.pt:3
msgid "Server Information"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_settings.pt:5
msgid "Please wait for confirmation that the database has been packed."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_translationdomaincontrol.pt:13
msgid "Domain ${domain}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_translationdomaincontrol.pt:18
#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:82
msgid "Language"
msgstr "語言"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_translationdomaincontrol.pt:19
msgid "Files"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/f_translationdomaincontrol.pt:31
msgid "Reload"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/templates/index.pt:6
msgid "Welcome to SchoolTool"
msgstr "歡迎使用 SchoolTool"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/index.pt:12
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:366
#: /src/schooltool/course/browser/section.py:990
#: /src/schooltool/course/browser/templates/copy_sections.pt:86
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_manage_courses_overview.pt:6
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:74
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_section.pt:62
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_to_courses.pt:1
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_container.pt:36
#: /src/schooltool/course/security.zcml:74
#: /src/schooltool/dashboard/term.pt:4
msgid "Courses"
msgstr "課程"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/index.pt:13
#: /src/schooltool/group/browser/configure.zcml:61
#: /src/schooltool/group/browser/flourish.zcml:124
#: /src/schooltool/group/browser/flourish.zcml:207
#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_groupsviewlet.pt:2
#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_manage_groups_overview.pt:4
#: /src/schooltool/group/browser/templates/groupsviewlet.pt:3
#: /src/schooltool/group/browser/templates/link_to_groups.pt:1
#: /src/schooltool/group/security.zcml:57
msgid "Groups"
msgstr "組群"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/index.pt:15
#: /src/schooltool/dashboard/school.pt:4
#: /src/schooltool/level/browser/configure.zcml:7
#: /src/schooltool/level/security.zcml:7
msgid "Levels"
msgstr "級別"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/login.pt:3
#: /src/schooltool/app/browser/templates/menu_view.pt:3
msgid "Login"
msgstr "登入"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/login.pt:23
msgid "Please log in"
msgstr "請登入"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/portlet_tomorrow_events.pt:5
#: /src/schooltool/calendar/browser/calendar.py:258
msgid "Tomorrow's Events"
msgstr "明天的現行"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/recevent_delete.pt:4
#: /src/schooltool/app/browser/templates/recevent_delete.pt:14
msgid "Deleting a repeating event (${event_title})"
msgstr "移除一個重複事件 (${event_title})"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/recevent_delete.pt:19
msgid "You are trying to delete a repeating event."
msgstr "您正嘗試移除一個重複的事件"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/recevent_delete.pt:41
msgid "Current"
msgstr "目前的"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/recevent_delete.pt:43
msgid "Future"
msgstr "未來"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/recevent_delete.pt:45
msgid "All"
msgstr "全部"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/simple_event_delete.pt:4
#: /src/schooltool/app/browser/templates/simple_event_delete.pt:13
msgid "Deleting an event (${event_title})"
msgstr "移除一個事件 (${event_title})"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/simple_event_delete.pt:18
msgid "Are you sure you want to delete this event?"
msgstr "您確定移除該事件？"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:4
msgid "Upload SchoolTool timetable as CSV"
msgstr "以 CSV 上傳 SchoolTool 時間表"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:20
msgid "Import Timetable"
msgstr "導入課程表"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:30
msgid ""
"The first row of the file must contain the id of the <strong>timetable "
"schema</strong> which will be used for the new timetables. The id of a "
"timetable schema can be found by going to its view page under School "
"Timetables for the school year."
msgstr "檔案的第一行必須含有<strong>課程表</strong> 的id，它將被用于新的學校時間表。在學年的學校時間表中可以檢視其id。"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:37
msgid ""
"The second row should be empty. After that, several section descriptions may "
"follow. They are separated by an extra carriage return (i.e., a blank line)."
msgstr "第二行須為空，隨后是些班別說明，用其餘的轉鍵隔開(例如，一個空行)。"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:43
msgid ""
"Each section description's first row contains the <strong>course id</strong> "
"and the <strong>instructor id</strong> for the new section. Then a number of "
"rows, each containing a <strong>day id</strong> and a <strong>period "
"id</strong>, follows. The list of period descriptions is terminated by three "
"asterisks ('***') in the first column. After the terminator, any number of "
"<strong>person ids</strong> may follow, the denoted persons will be added to "
"the section as learners."
msgstr ""
"每個班別說明的第一行包含新項目<strong>程式id</strong>和<strong>老師id</strong>。接着是若干行，每行包含<strong"
">日子id</strong> "
"和<strong>課堂id</strong>，課堂清單要完結時，在第一列輸入三個星星('***')來表示。之後，可以輸入多個<strong>人員id</s"
"trong>，他們會被作為學生加入到班別。"

#. Default: "\"three-day\" \"\",\"\",\"\" \"philosophy\",\"lorch\" \"Monday\",\"A\" \"Monday\",\"B\" \"Tuesday\",\"C\" \"***\" \"johnny\" \"billy\" \"\" \"literature\",\"guzman\" \"Wednesday\",\"B\" \"Wednesday\",\"C\" \"***\" \"johnny\" \"pete\""
#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:56
msgid ""
"\n"
"\"three-day\"\n"
"\"\",\"\",\"\"\n"
"\"philosophy\",\"lorch\"\n"
"\"Monday\",\"A\"\n"
"\"Monday\",\"B\"\n"
"\"Tuesday\",\"C\"\n"
"\"***\"\n"
"\"johnny\"\n"
"\"billy\"\n"
"\"\"\n"
"\"literature\",\"guzman\"\n"
"\"Wednesday\",\"B\"\n"
"\"Wednesday\",\"C\"\n"
"\"***\"\n"
"\"johnny\"\n"
"\"pete\"\n"
msgstr ""
"\n"
"\"三天\"\n"
"\"\",\"\",\"\"\n"
"\"哲學\",\"lorch\"\n"
"\"星期一\",\"A\"\n"
"\"星期一\",\"B\"\n"
"\"星期二\",\"C\"\n"
"\"***\"\n"
"\"johnny\"\n"
"\"billy\"\n"
"\"\"\n"
"\"文學\",\"guzman\"\n"
"\"星期三\",\"B\"\n"
"\"星期三\",\"C\"\n"
"\"***\"\n"
"\"johnny\"\n"
"\"pete\"\n"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:74
msgid ""
"The above example will create two new sections, one for the philosophy "
"lecture and the other for the literature lecture. The section for the "
"philosophy lecture will have persons with ids 'johnny' and 'billy' as "
"learners, and its timetable will contain three timetable activities, two on "
"Monday. The literature section will be processed in a similar fashion."
msgstr ""
"上面的例子將聲稱兩個新班別，一個是哲學課，另一個是文學課。在哲學課的班別裡，ID為‘johnny’和‘billy’的人是學習者，同時它的時間表將含有三個活"
"動，其中有兩個在周一。文學課的班別將會以同樣的方式處理。"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:83
msgid ""
"Note that only ids of objects are to be used in the file, not titles. If a "
"row ends with empty cells (e.g., "
"<em>\"philosophy\",\"lorch\",\"\",\"\"</em>), those cells will be discarded. "
"You may separate section descriptions by more than one line. In the list of "
"learners, only the first column containing the person ids is processed, the "
"other columns are ignored. You can import the same data several times "
"without any side effects."
msgstr ""
"注意在檔案中使用的是物件的id而不是標題。如果一行以白字元結尾(例如，<em>\"philosophy\",\"lorch\",\"\",\"\"</em"
">), 那些白字元將不會被儲存。 您可以用多行來分隔班別說明。 在學習者清單中，只有第一列包含的人員 id 會被處理，其他列將被舍棄。 "
"您可以導入相同的資料几次而不用其餘的付出。"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:94
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person-csvimport.pt:48
#: /src/schooltool/course/browser/section-member-csvimport.pt:25
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:59
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-csvimport.pt:45
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-member-csvimport.pt:25
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:48
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:45
msgid "Upload CSV File"
msgstr "上傳 CSV 檔案"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:96
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person-csvimport.pt:50
#: /src/schooltool/course/browser/section-member-csvimport.pt:27
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:61
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-csvimport.pt:47
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-member-csvimport.pt:27
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:50
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:47
msgid "CSV File"
msgstr "CSV 檔案"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:101
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person-csvimport.pt:55
#: /src/schooltool/course/browser/section-member-csvimport.pt:32
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:66
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-csvimport.pt:52
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-member-csvimport.pt:32
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:55
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:52
msgid "Charset:"
msgstr "字元集："

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:111
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person-csvimport.pt:65
#: /src/schooltool/course/browser/section-member-csvimport.pt:42
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:76
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-csvimport.pt:62
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-member-csvimport.pt:42
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:65
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:62
msgid "Other charset: ${other_charset}"
msgstr "其他字集：${other_charset}"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:115
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person-csvimport.pt:69
#: /src/schooltool/course/browser/section-member-csvimport.pt:46
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:80
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-csvimport.pt:66
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-member-csvimport.pt:46
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:69
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:66
msgid "Input CSV Data"
msgstr "匯入 CSV 資料"

#: /src/schooltool/app/browser/templates/timetables-csvimport.pt:116
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person-csvimport.pt:70
#: /src/schooltool/course/browser/section-member-csvimport.pt:47
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:81
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-csvimport.pt:67
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-member-csvimport.pt:47
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:70
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:67
msgid "CSV Data"
msgstr "CSV 資料"

#: /src/schooltool/app/browser/timetable-integration-flourish.zcml:8
#: /src/schooltool/app/browser/timetable-integration-flourish.zcml:28
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:611
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:630
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:423
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:441
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:456
#: /src/schooltool/group/browser/flourish.zcml:226
#: /src/schooltool/group/browser/flourish.zcml:245
#: /src/schooltool/group/browser/flourish.zcml:260
#: /src/schooltool/group/browser/flourish.zcml:279
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:323
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:342
msgid "Import"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:135
msgid "Row 2 is not empty"
msgstr "第二行不是空白"

#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:182
msgid ""
"Wrong section header on line ${line_no} (it should contain a course id, an "
"instructor id and optional SchoolTool section IDs for each of the terms)"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:220
#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:231
msgid ""
"Malformed line ${line_no} (it should contain either a timetable id or day id "
"and a period id)"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:239
msgid ""
"Timetable id must be specified before day id and a period id at at line "
"${line_no}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:276
msgid "Incomplete section description on line ${line}"
msgstr "第 ${line} 行的班別說明不全"

#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:281
msgid "No students in section (line ${line})"
msgstr "班別中沒有學生(第 ${line}行)"

#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:364
msgid ""
"The first row of the CSV file must contain the term or first and last terms "
"for sections."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:444
#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:454
msgid "The term ${term} does not exist."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:460
msgid "First term ${first} starts after last term ${last}."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:497
msgid "Error in timetable CSV data, line ${line_no}"
msgstr "在課程表 CSV 資料的第 ${line_no} 行出錯"

#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:447
msgid "Day ids not defined in selected schema: ${args}."
msgstr "天 ID 沒有在所選的規划中定義：${args}。"

#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:448
msgid "Periods not defined in selected days: ${args}."
msgstr "課堂沒有在所選的日子中定義：${args}。"

#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:449
msgid "Persons not found: ${args}."
msgstr "沒有找到人員：${args}。"

#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:450
msgid "Courses not found: ${args}."
msgstr "沒有找到課程：${args}。"

#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:451
msgid "Sections not found: ${args}."
msgstr "沒有找到班別：${args}。"

#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:452
msgid "Invalid records: ${args}."
msgstr "無效記錄：${args}。"

#: /src/schooltool/app/browser/timetablecsvimport.py:545
#: /src/schooltool/course/browser/section.py:972
#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1070
#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1124
msgid "Sections for ${schoolyear}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:50
msgid "Form input is not a file object"
msgstr "表單輸入的不是檔案物件"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:51
#: /src/schooltool/app/interfaces.py:55
msgid "Invalid integer data"
msgstr "無效的整數資料"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:52
msgid "Invalid text data"
msgstr "無效的文字資料"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:53
msgid "Invalid textual data"
msgstr "無效的文字資料"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:54
msgid "Invalid unicode data"
msgstr "無效的萬國碼資料"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:56
msgid "Invalid floating point data"
msgstr "無效的浮點數資料"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:57
msgid "Invalid datetime data"
msgstr "無效的日期時間資料"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:120
#: /src/schooltool/app/interfaces.py:132
msgid ""
"The name for the school or organization running this server.  This will be "
"displayed on the public calendar, the bottom of all pages and in the page "
"title."
msgstr "正在執行的學校或組織名稱 此伺服器。這將會察看在公用行事曆上 在所有頁面的標題和最上方處。"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:138
msgid "Front Page Calendar"
msgstr "標題板行事曆"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:139
msgid "Display site-wide calendar as the front page of the site."
msgstr "將行事曆察看為整個網站的首頁"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:145
msgid "School logo"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:150
msgid "Name sorting"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:151
#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:42
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/filter.pt:5
#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:42
msgid "First name"
msgstr "名"

#: /src/schooltool/app/interfaces.py:152
#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:52
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/filter.pt:12
#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:46
msgid "Last name"
msgstr "姓"

#: /src/schooltool/app/main.py:310
msgid "Cannot resolve plugin action order:\n"
msgstr "無法解決插件動作要求：\n"

#: /src/schooltool/app/main.py:478
msgid ""
"Warning: font directories '%s' do not exist.\n"
"PDF support disabled."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/main.py:490
msgid ""
"Warning: font '%s' does not exist in the font directories '%s'.\n"
"PDF support disabled."
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/main.py:525
msgid "Run %s -h for help."
msgstr "執行 %s -h 得到輔助說明"

#: /src/schooltool/app/main.py:517
msgid ""
"\n"
"Usage: %s [options]\n"
"Options:\n"
"  -c, --config xxx       use this configuration file\n"
"  -h, --help             show this help message\n"
"  --pack                 pack the database\n"
"  -r, --restore-manager password\n"
"                         restore the manager user with the provided "
"password\n"
"                         (read password from the standart input if "
"'password'\n"
"                         is '-')\n"
msgstr ""
"\n"
"用法： %s [選項]\n"
"可用選項：\n"
"  -c, --config xxx       用 xxx 配置檔案代替預設配置檔案\n"
"  -h, --help             察看輔助說明\n"
"  --pack                 pack the database\n"
"  -r, --restore-manager password\n"
"                         用指定密碼回復管理員賬戶\n"
"                         (從標准輸入中讀取密碼如果參數 'password'\n"
"                         是 '-')\n"

#: /src/schooltool/app/main.py:489
msgid "Manager password: "
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/main.py:500
msgid "No configuration file given"
msgstr ""

#: /src/schooltool/app/main.py:505
msgid "Reading configuration from %s"
msgstr "從 %s 讀取配置"

#: /src/schooltool/app/main.py:513
msgid "No storage defined in the configuration file."
msgstr "配置檔案中未定義儲存。"

#: /src/schooltool/app/main.py:633
msgid ""
"Could not initialize the database:\n"
"%s"
msgstr ""
"無法起始化資料程式庫：\n"
"%s"

#: /src/schooltool/app/main.py:702
msgid ""
"\n"
"Perhaps another %s instance is using it?"
msgstr ""
"\n"
"可能其他的程式實例%s 正在使用它？"

#: /src/schooltool/app/membership.py:261
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_manage_people_overview.pt:20
#: /src/schooltool/group/browser/flourish.zcml:227
#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_view.pt:75
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group.pt:16
msgid "Members"
msgstr "成員"

#: /src/schooltool/app/membership.py:262
msgid "Members of the group."
msgstr "本組成員"

#: /src/schooltool/app/security.py:305
msgid "Assigned leaders."
msgstr "委派的領導。"

#: /src/schooltool/app/security.py:349
msgid "${group} group."
msgstr "${group} 組。"

#: /src/schooltool/app/security.py:364
msgid "${group} group and the super user."
msgstr "${group} 組和高階使用者。"

#: /src/schooltool/app/security.zcml:62
msgid "SchoolTool application"
msgstr "SchoolTool 應用"

#: /src/schooltool/app/security.zcml:74
msgid "Access"
msgstr "許可權"

#: /src/schooltool/app/security.zcml:81
msgid "Manage school settings and configuration"
msgstr "管理學校設定與配置"

#: /src/schooltool/app/security.zcml:89
#: /src/schooltool/course/security.zcml:142
#: /src/schooltool/group/security.zcml:90
#: /src/schooltool/person/security.zcml:122
msgid "View calendar"
msgstr "檢視行事曆"

#: /src/schooltool/app/security.zcml:97
#: /src/schooltool/course/security.zcml:150
#: /src/schooltool/group/security.zcml:98
#: /src/schooltool/person/security.zcml:130
msgid "Change calendar"
msgstr "變更行事曆"

#: /src/schooltool/app/timetable-integration.zcml:28
msgid "Assign timetables"
msgstr "指定時間表"

#: /src/schooltool/app/timetable-integration.zcml:36
msgid "Change schedule"
msgstr "改變時間安排"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:14
#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:217
#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:224
#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:231
#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:238
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:459
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:468
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:477
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:486
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:495
#: /src/schooltool/common/configure.zcml:91
#: /src/schooltool/contact/browser/configure.zcml:6
#: /src/schooltool/contact/browser/configure.zcml:31
#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:58
#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:69
#: /src/schooltool/course/security.zcml:94
#: /src/schooltool/course/security.zcml:128
#: /src/schooltool/group/security.zcml:76
#: /src/schooltool/person/browser/configure.zcml:204
#: /src/schooltool/person/security.zcml:87
#: /src/schooltool/schoolyear/security.zcml:31
#: /src/schooltool/term/security.zcml:35
#: /src/schooltool/timetable/security.zcml:52
msgid "View"
msgstr "檢視"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:33
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:692
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_advisoryViewlet.pt:6
#: /src/schooltool/basicperson/security.py:32
msgid "Advisors"
msgstr "指導教師"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:60
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:593
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_advisoryViewlet.pt:25
msgid "Advisees"
msgstr "選課學生"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:101
#: /src/schooltool/person/browser/configure.zcml:172
#: /src/schooltool/person/browser/configure.zcml:181
msgid "New Person"
msgstr "新增人員"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:109
msgid "Add Multiple Persons"
msgstr "新增多人"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:131
#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:384
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:24
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:401
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:413
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:551
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:933
#: /src/schooltool/basicperson/security.zcml:22
msgid "Demographics"
msgstr "人口統計"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:161
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:356
msgid "New Text Field"
msgstr "新建字檔欄位"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:168
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:374
msgid "New Date Field"
msgstr "新建日期欄位"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:175
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:383
msgid "New Yes/No Field"
msgstr "添加 是/否 事件"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:182
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:392
msgid "New Selection List Field"
msgstr "新建選取清單欄位"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:292
msgid "Add Teacher"
msgstr "添加教師"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:302
msgid "Add Student"
msgstr "添加學生"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/configure.zcml:312
msgid "Add Administrator"
msgstr "添加管理員"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/csvimport.py:47
#: /src/schooltool/course/browser/csvimport.py:54
#: /src/schooltool/course/browser/csvimport.py:167
#: /src/schooltool/group/browser/csvimport.py:50
#: /src/schooltool/group/browser/csvimport.py:107
#: /src/schooltool/person/browser/csvimport.py:43
#: /src/schooltool/resource/browser/csvimport.py:50
msgid "Insufficient data provided."
msgstr "資料提供不足。"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/csvimport.py:51
#: /src/schooltool/person/browser/csvimport.py:47
msgid "username may not be empty"
msgstr "用戶名無法為空"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/csvimport.py:55
msgid "first name may not be empty"
msgstr "名字無法為空"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/csvimport.py:59
msgid "last name may not be empty"
msgstr "姓氏無法為空"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/csvimport.py:71
#: /src/schooltool/person/browser/csvimport.py:62
msgid "Duplicate username: ${username}"
msgstr "用戶名已存在：${username}"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/csvimport.py:79
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:206
#: /src/schooltool/person/browser/csvimport.py:70
msgid "Names cannot begin with '+' or '@' or contain '/'"
msgstr "名字無法開始于'+'、'@'或者包含'/'象徵式"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/csvimport.py:88
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:210
msgid "Usernames cannot contain non-ascii characters"
msgstr "用戶名無法包含非ASCII以外的字元."

#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:83
msgid "Duplicate entry \"${value}\""
msgstr "重複的數據\"${value}\""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:88
msgid "Value too long \"${value}\""
msgstr "數值過長 \"${value}\""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:108
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:273
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:282
msgid "Demographics and Personal Information"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:148
msgid "Add new Field"
msgstr "添加新的欄位"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:269
#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:507
msgid "Change information for ${field_title}"
msgstr "為 ${field_title} 變更資訊"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:305
msgid "Stud."
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:306
msgid "Teach."
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:307
msgid "Admin."
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:310
msgid "Selection"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:312
msgid "Text"
msgstr "文字"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:313
msgid "Yes/No"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:343
msgid "Integer"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:422
#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:144
msgid "Limit to group(s)"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:428
#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:145
msgid ""
"If you select one or more groups below, this field will only be displayed in "
"forms and reports for members of the selected groups."
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:406
#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:462
msgid "Field Details"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:584
msgid "Please enter a valid ID"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/demographics.py:588
msgid "This ID is not unique."
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:11
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:16
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_manage_people_overview.pt:4
msgid "People"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:94
msgid "Add new persons"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:112
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:346
msgid "Add new person"
msgstr "添加新的人員"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:121
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:979
msgid "Add new teacher"
msgstr "添加新教師"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:131
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:989
msgid "Add new student"
msgstr "添加新學生"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:141
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:999
msgid "Add new administrator"
msgstr "添加新管理員"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:153
msgid "Person"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:161
msgid "Add Person"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:173
msgid "Teacher"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:181
#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:560
msgid "Student"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:189
msgid "Administrator"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:282
#: /src/schooltool/level/browser/flourish.zcml:110
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:29
msgid "Reorder"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:305
msgid "Text Field"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:313
msgid "Description Field"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:322
msgid "Date Field"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:331
msgid "Yes/No Field"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:340
msgid "Selection List Field"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:349
msgid "Integer Field"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:359
msgid "Reorder or Delete Fields"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:365
msgid "New Description Field"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:412
msgid "New Integer Field"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:633
msgid "ID Card"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:627
msgid ""
"Includes student name, ID number, birth date, contact name and contact phone "
"number."
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:655
msgid "Person profile, contacts, groups, etc."
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:655
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:1369
msgid "Profile"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/flourish.zcml:784
#: /src/schooltool/person/browser/home_tab_viewlet.pt:3
msgid "Home"
msgstr "首頁"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:79
#: /src/schooltool/person/browser/person.py:661
msgid "Person index"
msgstr "人員索引"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:151
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_manage_people_overview.pt:19
#: /src/schooltool/group/browser/flourish.zcml:70
#: /src/schooltool/group/browser/flourish.zcml:79
#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_groupsviewlet.pt:18
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/schoolyear_add.pt:61
msgid "Group"
msgstr "組群"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:153
msgid ""
"You can select one group membership now.  Manage multiple memberships after "
"account creation."
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:158
msgid "Advisor"
msgstr "指導老師"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:164
msgid "Cannot begin with '+' or '@,' contain non-ascii characters or '/.'"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:169
msgid "Users cannot log in until a password is assigned."
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:173
#: /src/schooltool/widget/password.py:39
msgid "Confirm password"
msgstr "確認密碼"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:179
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:237
msgid "Passwords do not match"
msgstr "密碼不符合"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:190
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_generalViewlet.pt:5
#: /src/schooltool/person/browser/person.py:611
#: /src/schooltool/person/interfaces.py:56
msgid "Photo"
msgstr "照片"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:191
msgid ""
"An image file that will be converted to a JPEG no larger than 99x132 pixels "
"(3:4 aspect ratio). Uploaded images must be JPEG or PNG files smaller than "
"10 MB"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:229
msgid "This username is already in use"
msgstr "該用戶名已被使用"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:366
msgid "Usernames"
msgstr "用戶名"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:383
msgid "Add multiple persons"
msgstr "添加多位用戶"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:493
#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:648
msgid "Change information for ${fullname}"
msgstr "修改 ${fullname} 的資訊"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:545
#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:927
#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:190
#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:379
msgid "Full Name"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:639
msgid "Current Advisors"
msgstr "目前指導教師"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:640
msgid "Add Advisors"
msgstr "添加指導教師"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:630
msgid "Advisors of ${person}"
msgstr "${person} 的指導教師"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:660
msgid "Current advisors"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:661
msgid "Available advisors"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:678
msgid "Current Advisees"
msgstr "目前選課學生"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:679
msgid "Add Advisees"
msgstr "添加選課學生"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:669
msgid "Advisees of ${person}"
msgstr "${person} 的選課學生"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:699
msgid "Current advisees"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:700
msgid "Available advisees"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:935
msgid "Relationships"
msgstr "關係"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:955
msgid "Submit and add"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:976
msgid "Teacher identification"
msgstr "教師認證"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:978
msgid "Teacher demographics"
msgstr "教師統計"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:986
msgid "Student identification"
msgstr "學生認證"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:988
msgid "Student demographics"
msgstr "學生統計"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:996
msgid "Administrator identification"
msgstr "管理員認證"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:998
msgid "Administrator demographics"
msgstr "管理員統計"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:1155
#: /src/schooltool/group/browser/flourish.zcml:358
msgid "ID Cards"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:1327
msgid "ID Card: ${person}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:1386
msgid "profile report"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:1402
msgid "Username: ${username}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:1404
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_generalViewlet.pt:2
msgid "General Information"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:1494
msgid "Received"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:1502
msgid "Message"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/person.py:1561
msgid "(${number} new)"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/container.pt:18
msgid ""
"To add teachers, students or administrators, please set up a ${school_year}."
msgstr "請設定 ${school_year} 以添加教師、學生或者管理員。"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/container.pt:23
msgid "school year"
msgstr "學年"

#. Default: "Delete"
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/container.pt:42
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course_container.pt:40
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_container.pt:83
#: /src/schooltool/email/browser/templates/email_container.pt:48
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/schoolyear.pt:42
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/schoolyear_container.pt:48
#: /src/schooltool/skin/templates/container.pt:42
#: /src/schooltool/skin/templates/table_container.pt:33
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:191
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable_container.pt:30
msgid "delete-button"
msgstr "移除"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_advisoryViewlet.pt:2
msgid "Advisory"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_advisoryViewlet.pt:7
msgid "Manage this person's advisors"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_advisoryViewlet.pt:18
msgid "The person has no advisors."
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_advisoryViewlet.pt:26
msgid "Manage this person's advisees"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_advisoryViewlet.pt:37
msgid "The person has no advisees."
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_container_table_filter.pt:45
#: /src/schooltool/person/browser/f_person_filter.pt:26
#: /src/schooltool/person/browser/f_person_table_filter.pt:45
#: /src/schooltool/person/browser/person_filter.pt:5
msgid "All groups"
msgstr "全部組群"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_csvimport_description.pt:3
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person-csvimport.pt:24
msgid ""
"CSV data <strong>must</strong> contain a user name a first name and a last "
"name. An optional password <strong>may</strong> be included as well."
msgstr "CSV 資料 <strong>必須</strong> 包含用戶名、以及名和姓。密碼<strong>可選</strong> 。"

#. Default: "jjones, Jimmy, Jones jbjones, Jim Bob, Jones, r2m45J howard, Howard, Jobs"
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_csvimport_description.pt:9
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person-csvimport.pt:35
msgid ""
"\n"
"jjones, Jimmy, Jones\n"
"jbjones, Jim Bob, Jones, r2m45J\n"
"howard, Howard, Jobs\n"
msgstr ""
"\n"
"jjones, Jimmy, Jones\n"
"jbjones, Jim Bob, Jones, r2m45J\n"
"howard, Howard, Jobs\n"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_csvimport_description.pt:15
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person-csvimport.pt:40
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:40
msgid ""
"The above example will create three users, 'jjones', 'jbjones' and 'howard'. "
"Of the three, only 'jbjones' has a password ('r2m45J') and will be able to "
"login to the system. Note that passwords must be sent in plain text."
msgstr ""
"上面的示例將建立三個名為 'jjones'、'jbjones' 和 'howard' 的用戶。三個中只有 'jbjones' 擁有密碼 "
"('r2m45J') 能登入系統。注意密碼必須以純字檔形式傳送。"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_demographics_reorder.pt:8
msgid "Order"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_demographics_reorder.pt:10
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_demographics_view.pt:6
#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:136
msgid "ID"
msgstr "ID"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_demographics_reorder.pt:11
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_demographics_reorder.pt:34
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_demographics_reorder.pt:37
#: /src/schooltool/calendar/browser/event.py:185
#: /src/schooltool/calendar/browser/event.py:288
#: /src/schooltool/calendar/browser/flourish.zcml:193
#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:866
#: /src/schooltool/contact/browser/flourish.zcml:117
#: /src/schooltool/contact/browser/flourish.zcml:126
#: /src/schooltool/course/browser/course.py:590
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:116
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:157
#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1283
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:356
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:604
#: /src/schooltool/group/browser/flourish.zcml:88
#: /src/schooltool/group/browser/group.py:691
#: /src/schooltool/level/browser/templates/f_levels_reorder.pt:10
#: /src/schooltool/level/browser/templates/f_levels_reorder.pt:26
#: /src/schooltool/level/browser/templates/f_levels_reorder.pt:29
#: /src/schooltool/note/notes.pt:17
#: /src/schooltool/person/browser/flourish.zcml:26
#: /src/schooltool/person/browser/person.py:219
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:200
#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:837
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/flourish.zcml:73
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:249
#: /src/schooltool/term/browser/flourish.zcml:71
#: /src/schooltool/term/browser/term.py:139
#: /src/schooltool/timetable/browser/app.py:124
#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:102
#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:481
#: /src/schooltool/timetable/browser/schedule.py:364
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_demographics_view.pt:8
#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:140
msgid "Required"
msgstr "必需的"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_demographics_view.pt:9
msgid "Limited"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_generalViewlet.pt:10
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_generalViewlet.pt:29
msgid "Edit this person's information"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_generalViewlet.pt:24
msgid "Demographics and other personal data"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_manage_people_overview.pt:4
msgid "Manage people"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_manage_people_overview.pt:14
msgid "There are ${count} people defined in ${school}."
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_person_add_multiple.pt:10
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person_add_multiple.pt:13
msgid "Added persons"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_person_add_subform.pt:3
#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person_add_subform.pt:2
msgid "New person"
msgstr "新成員"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_person_form.pt:51
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_contact_form.pt:51
#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_form.pt:51
#: /src/schooltool/skin/flourish/templates/f_formlib_macros.pt:41
#: /src/schooltool/skin/flourish/templates/z3c-schooltool-form.pt:51
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_specialday_select.pt:12
msgid "signifies a required field"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_person_id_cards.pt:90
msgid "ID:"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_person_id_cards.pt:95
msgid "Birth date:"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_person_id_cards.pt:99
msgid "Contact"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/f_person_id_cards.pt:111
msgid "Contact's Phone"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person-csvimport.pt:4
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:4
msgid "Upload SchoolTool persons as CSV"
msgstr "以 CSV 形式上傳 SchoolTool 人員"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person-csvimport.pt:26
#: /src/schooltool/person/browser/configure.zcml:82
#: /src/schooltool/person/browser/person-csvimport.pt:26
msgid "Import Persons"
msgstr "導入人員"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person_container_delete.pt:15
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/contacts_delete.pt:15
#: /src/schooltool/person/browser/person_container_delete.pt:15
#: /src/schooltool/resource/browser/container_delete.pt:10
#: /src/schooltool/skin/templates/container_delete.pt:15
msgid "Are you sure you want to delete selected items?"
msgstr "您確定要移除選取的項目？"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person_container_delete.pt:21
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/contacts_delete.pt:21
#: /src/schooltool/email/browser/templates/email_delete.pt:21
#: /src/schooltool/person/browser/person_container_delete.pt:21
#: /src/schooltool/resource/browser/container_delete.pt:16
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/term-delete.pt:16
#: /src/schooltool/skin/flourish/templates/container_delete.pt:2
#: /src/schooltool/skin/templates/container_delete.pt:21
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term-container-delete.pt:16
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable_container_delete.pt:16
msgid "You have not selected any items."
msgstr "您未選取項目。"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person_container_delete.pt:23
#: /src/schooltool/person/browser/person_container_delete.pt:23
msgid "Sorry, you may not delete your own user account."
msgstr "對不起，您無法移除您自己的用戶帳戶。"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person_container_delete.pt:35
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/contacts_delete.pt:34
#: /src/schooltool/email/browser/templates/email_delete.pt:31
#: /src/schooltool/person/browser/person_container_delete.pt:35
#: /src/schooltool/resource/browser/container_delete.pt:27
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/term-delete.pt:27
#: /src/schooltool/skin/flourish/templates/container_delete.pt:13
#: /src/schooltool/skin/templates/container_delete.pt:32
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term-container-delete.pt:29
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/confirm_schedule_delete.pt:27
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable_container_delete.pt:27
msgid "Confirm"
msgstr "確認"

#: /src/schooltool/basicperson/browser/templates/person_view.pt:13
#: /src/schooltool/person/browser/home.pt:13
#: /src/schooltool/person/browser/person.pt:4
msgid "Person info: ${title}"
msgstr "人員資訊：${title}"

#: /src/schooltool/basicperson/demographics.py:143
msgid "Ethnicity"
msgstr "民族/種族"

#: /src/schooltool/basicperson/demographics.py:144
msgid "American Indian or Alaska Native"
msgstr "美洲印第安人或阿拉斯加土著"

#: /src/schooltool/basicperson/demographics.py:145
msgid "Asian"
msgstr "亞洲人"

#: /src/schooltool/basicperson/demographics.py:146
msgid "Black or African American"
msgstr "黑人非或洲裔美國人"

#: /src/schooltool/basicperson/demographics.py:147
msgid "Native Hawaiian or Other Pacific Islander"
msgstr "夏威夷人土著或其他太平洋島嶼"

#: /src/schooltool/basicperson/demographics.py:148
msgid "White"
msgstr "白"

#: /src/schooltool/basicperson/demographics.py:150
msgid "Place of birth"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/demographics.py:151
msgid "Citizenship"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:38
#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:40
msgid "Prefix"
msgstr "前置"

#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:47
#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:44
msgid "Middle name"
msgstr "中間名"

#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:57
#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:48
msgid "Suffix"
msgstr "字尾"

#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:62
msgid "Preferred name"
msgstr "偏好名稱"

#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:67
msgid "Gender"
msgstr "性別"

#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:68
msgid "Female"
msgstr "女性"

#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:68
msgid "Male"
msgstr "男性"

#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:73
msgid "Birth date"
msgstr "出生日期"

#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:74
msgid "(yyyy-mm-dd)"
msgstr "(yyyy-mm-dd)"

#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:133
msgid "As it should appear on forms and reports."
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:138
msgid "A unique one word alphanumeric identifier."
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:163
msgid "Selection list"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:163
msgid ""
"Enter the valid values for the field below.  One value per line.  These "
"values will be displayed as a menu in forms."
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:173
msgid "Minimum value"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/interfaces.py:177
msgid "Maximum value"
msgstr ""

#: /src/schooltool/basicperson/person.py:75
#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:503
msgid "First Name"
msgstr "名"

#: /src/schooltool/basicperson/person.py:82
#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:503
msgid "Last Name"
msgstr "姓"

#: /src/schooltool/basicperson/security.py:33
msgid "Advisors of a person."
msgstr "指導教授"

#: /src/schooltool/basicperson/security.zcml:26
msgid "Create, delete demographics fields and change their order."
msgstr "建立、移除學生個人資料欄位或改變它們的次序。"

#: /src/schooltool/basicperson/security.zcml:35
msgid "Edit fields"
msgstr "編輯區域"

#: /src/schooltool/basicperson/security.zcml:43
msgid "View user demographics"
msgstr "檢視用戶統計"

#: /src/schooltool/basicperson/security.zcml:43
msgid "View user's demographics information"
msgstr "檢視用戶統計資訊"

#: /src/schooltool/basicperson/security.zcml:52
msgid "Modify user demographics"
msgstr "修改用戶統計"

#: /src/schooltool/basicperson/security.zcml:52
msgid "Modify user's demographics information."
msgstr "修改用戶統計資訊"

#: /src/schooltool/basicperson/vocabularies.py:131
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:301
#: /src/schooltool/course/browser/section.py:571
#: /src/schooltool/course/browser/templates/copy_sections.pt:135
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course_container.pt:57
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_linkage.pt:67
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:129
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_section.pt:104
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:76
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_container.pt:77
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_linkage.pt:45
msgid "Students"
msgstr "學生"

#: /src/schooltool/basicperson/vocabularies.py:132
msgid "Teachers"
msgstr "教師"

#: /src/schooltool/basicperson/vocabularies.py:133
msgid "Administrators"
msgstr "管理員"

#: /src/schooltool/calendar/browser/calendar.py:173
msgid "Tomorrow"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/calendar.py:175
msgid "Yesterday"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/calendar.py:195
msgid "This Week"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/calendar.py:197
msgid "Last Week"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/calendar.py:199
msgid "Next Week"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/calendar.py:236
msgid "Jump To"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/event.py:129
#: /src/schooltool/calendar/browser/event.py:156
msgid "Reserved by others"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/event.py:132
msgid "Release resource"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/event.py:159
msgid "Reserve resource"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/event.py:187
msgid "All occurrences of this event"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/event.py:188
msgid "Only current occurrence"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/event.py:189
msgid "This and all future occurrences"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/event.py:222
msgid "Delete event ${event}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/flourish.zcml:81
msgid "Event"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/flourish.zcml:166
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:392
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_add.pt:181
msgid "Reserve resources"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/overlay.py:33
msgid "Show"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/calendar_overlay.pt:35
msgid "Select"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event.pt:52
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_edit.pt:53
msgid "Reserved resources"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event.pt:54
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_edit.pt:55
msgid "Change the resources reserved for this event"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_booking.pt:27
#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:369
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_add.pt:160
msgid "Reserved Resources"
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_delete_dialog.pt:4
msgid "Deleting an event on ${day}."
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_delete_dialog.pt:8
msgid "This is an all day event."
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_delete_dialog.pt:12
msgid "You are deleting a repeating event."
msgstr ""

#: /src/schooltool/calendar/browser/templates/event_edit.pt:202
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_event_add.pt:146
msgid "Reserve Resources"
msgstr ""

#: /src/schooltool/common/fields.py:38
msgid "Image size"
msgstr ""

#: /src/schooltool/common/fields.py:39
msgid "Size in pixels"
msgstr ""

#: /src/schooltool/common/fields.py:44
msgid "Image format"
msgstr ""

#: /src/schooltool/common/fields.py:48
msgid "Max file size in bytes"
msgstr ""

#: /src/schooltool/common/security.zcml:12
#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:25
#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:203
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:35
#: /src/schooltool/group/browser/configure.zcml:36
#: /src/schooltool/resource/browser/configure.zcml:243
#: /src/schooltool/resource/browser/configure.zcml:257
#: /src/schooltool/resource/browser/configure.zcml:271
msgid "Edit Info"
msgstr "編輯資訊"

#: /src/schooltool/common/security.zcml:13
msgid "Add Info"
msgstr "增加資訊"

#: /src/schooltool/common/security.zcml:14
msgid "Edit Calendar Overlays"
msgstr "編輯行事曆的覆寫"

#: /src/schooltool/contact/browser/basicperson.py:123
#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:195
#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:392
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/view_contacts.pt:31
msgid "Address"
msgstr "位址"

#: /src/schooltool/contact/browser/basicperson.py:121
#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:198
#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:387
#: /src/schooltool/contact/browser/flourish.zcml:155
msgid "Contact Information"
msgstr ""

#: /src/schooltool/contact/browser/configure.zcml:41
msgid "View Person"
msgstr "檢視此人"

#: /src/schooltool/contact/browser/configure.zcml:61
#: /src/schooltool/contact/browser/flourish.zcml:63
#: /src/schooltool/contact/browser/flourish.zcml:99
#: /src/schooltool/contact/browser/flourish.zcml:178
#: /src/schooltool/contact/browser/flourish.zcml:188
msgid "New Contact"
msgstr "新建聯繫人"

#: /src/schooltool/contact/browser/configure.zcml:76
#: /src/schooltool/contact/browser/configure.zcml:88
#: /src/schooltool/contact/browser/flourish.zcml:19
#: /src/schooltool/contact/browser/flourish.zcml:30
#: /src/schooltool/contact/browser/flourish.zcml:225
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_contactsViewlet.pt:2
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_manage_contacts_overview.pt:4
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/view_contacts.pt:59
#: /src/schooltool/contact/contact.py:71
msgid "Contacts"
msgstr "聯繫人"

#: /src/schooltool/contact/browser/configure.zcml:110
msgid "Manage Contacts"
msgstr "管理聯繫人"

#: /src/schooltool/contact/browser/configure.zcml:121
#: /src/schooltool/contact/browser/configure.zcml:133
msgid "Other Contacts"
msgstr "其他聯繫人"

#: /src/schooltool/contact/browser/configure.zcml:178
#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:638
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:689
msgid "Send Email"
msgstr "傳送電子郵件"

#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:104
msgid "Add new contact"
msgstr "添加新的聯繫人"

#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:248
msgid "Add new contact for ${person}"
msgstr "為 ${person} 添加新的聯繫人"

#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:329
msgid "Change contact information for ${person}"
msgstr "改變 ${person} 的聯繫資訊"

#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:472
msgid "Contact index"
msgstr "聯繫人索引"

#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:618
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_contact_filter.pt:6
msgid "First name and/or last name"
msgstr ""

#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:654
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:301
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:486
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:531
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:684
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:39
msgid "From"
msgstr "來自"

#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:621
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:287
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:469
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:664
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:43
msgid "To"
msgstr "到"

#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:622
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:297
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:475
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:668
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:53
msgid "Subject"
msgstr "標題"

#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:623
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:301
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:673
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:49
#: /src/schooltool/note/interfaces.py:46
msgid "Body"
msgstr "手稿"

#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:641
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:692
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:739
msgid "Send"
msgstr "傳送"

#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:645
msgid "There were some errors."
msgstr "出現了一些錯誤。"

#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:819
msgid "${person_full_name} as Contact"
msgstr ""

#: /src/schooltool/contact/browser/contact.py:867
msgid "Delete ${contact_full_name}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/contact/browser/flourish.zcml:206
msgid "Edit Contact Information"
msgstr ""

#: /src/schooltool/contact/browser/relationship.py:78
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/contactperson_subform.pt:8
#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:101
msgid "Relationship"
msgstr "關係"

#: /src/schooltool/contact/browser/relationship.py:89
msgid "Assigned Contacts"
msgstr "指定的聯繫人"

#: /src/schooltool/contact/browser/relationship.py:90
msgid "Assign existing contact"
msgstr "指定現有的聯繫人"

#: /src/schooltool/contact/browser/relationship.py:94
msgid "Manage contacts of ${person}"
msgstr "管理 ${person} 的聯繫人"

#: /src/schooltool/contact/browser/relationship.py:186
msgid "Current contacts"
msgstr ""

#: /src/schooltool/contact/browser/relationship.py:187
msgid "Available contacts"
msgstr ""

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/contact_view.pt:16
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/view_contacts.pt:18
msgid "${relationship} of ${person}"
msgstr "${person} 的 ${relationship}"

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/contact_view.pt:20
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/contactperson_subform.pt:4
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/view_contacts.pt:22
msgid "Contact of ${person}"
msgstr "${person} 的聯繫人"

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_confirm_delete_contact.pt:3
msgid "Deleting a contact is permanent and irreversible."
msgstr ""

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_confirm_delete_contact.pt:12
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_contact_view.pt:46
msgid "${relationship} of"
msgstr ""

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_confirm_delete_contact.pt:16
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_contact_view.pt:49
msgid "Contact of"
msgstr ""

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_contact_view.pt:3
msgid "Contact information"
msgstr "聯繫人資訊"

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_contact_view.pt:6
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_contactsViewlet.pt:9
msgid "Edit this contact"
msgstr ""

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_contactsViewlet.pt:27
msgid "This person has no contacts."
msgstr ""

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_contactsViewlet.pt:31
#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_manage_contacts_overview.pt:4
msgid "Manage contacts"
msgstr ""

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_contacts_related.pt:6
msgid ""
"A student may have one or more \"contacts\", people who may need to recieve "
"notifications and information about the student or the school as a whole."
msgstr ""

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_contacts_related.pt:11
msgid ""
"A user may also be a contact for him or herself, particularly in the case of "
"older students and adults."
msgstr ""

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/f_manage_contacts_overview.pt:12
msgid "The school has ${total} contact persons."
msgstr ""

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/filter.pt:21
#: /src/schooltool/person/browser/person_filter.pt:11
#: /src/schooltool/resource/browser/resource_filter.pt:37
#: /src/schooltool/skin/templates/filter.pt:4
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:144
#: /src/schooltool/table/templates/filter.pt:4
msgid "Find Now"
msgstr "立即尋找"

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/filter.pt:24
#: /src/schooltool/person/browser/person_filter.pt:13
#: /src/schooltool/resource/browser/resource_filter.pt:39
#: /src/schooltool/sampledata/sampledata.pt:74
#: /src/schooltool/skin/templates/filter.pt:6
#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:146
#: /src/schooltool/table/templates/filter.pt:6
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/manage_contacts.pt:27
msgid "Shortcut: Alt-R"
msgstr "熱鍵: Alt-R"

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/manage_contacts.pt:43
msgid "Create contact"
msgstr "建立聯繫人"

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/manage_contacts.pt:45
msgid "Create new contact"
msgstr "建立新的聯繫人"

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/manage_contacts.pt:58
msgid "Assign"
msgstr "配置"

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/noteacheremail.pt:5
msgid ""
"You don't have an email address set. Ask your administrator to set your "
"email address in your contact information."
msgstr "您沒有設定一個電子郵件箱。請儘快通知您的系統管理員來設定一個電子郵件箱。"

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/view_contacts.pt:8
msgid "Contact information for ${person}"
msgstr "${person} 的聯繫人資訊"

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/view_contacts.pt:36
#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:68
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:733
msgid "Email"
msgstr "電子郵件"

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/view_contacts.pt:41
msgid "Phones"
msgstr "電話"

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/view_contacts.pt:50
msgid "Spoken Languages"
msgstr "交流語言"

#: /src/schooltool/contact/browser/templates/view_contacts.pt:73
msgid "(View Details)"
msgstr "(檢視詳情)"

#: /src/schooltool/contact/contact.py:75
msgid ""
"All SchoolTool users have contact information, that includes home address, "
"phone number, email address, etc.\n"
"\"External contacts\" can be created - people who are not SchoolTool users, "
"but may need to recieve notifications and information about the student or "
"the school as a whole."
msgstr ""
"所有SchoolTool的用戶都有其聯絡訊息，包括住宅地址、電話、電郵等等。\n"
"您也可以建立所謂的\"外部聯絡人\"─他們不是SchoolTool用戶，但也可能要收到關於學生或整所學校的通知和訊息。"

#: /src/schooltool/contact/contact.py:220
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:424
#: /src/schooltool/course/browser/section.py:561
#: /src/schooltool/course/browser/templates/copy_sections.pt:93
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_link_existing.pt:72
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_linkage.pt:66
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:114
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_existing.pt:53
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_section.pt:69
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:58
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_container.pt:42
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_linkage.pt:39
#: /src/schooltool/course/section.py:275
#: /src/schooltool/course/section.py:286
msgid "Instructors"
msgstr "講師"

#: /src/schooltool/contact/contact.py:203
msgid "Instructors of student(s) related to this contact."
msgstr "同這個聯絡人相關的學生的所有講師。"

#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:53
msgid "Address line 1"
msgstr "位址行 1"

#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:55
msgid "Address line 2"
msgstr "位址行 2"

#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:57
msgid "City"
msgstr "城市"

#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:59
msgid "State"
msgstr "省/直轄市/自治區"

#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:61
msgid "Country"
msgstr "國家"

#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:63
msgid "Postal code"
msgstr "郵政編碼"

#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:73
msgid "Home phone"
msgstr "家庭電話"

#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:75
msgid "Work phone"
msgstr "工作電話"

#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:77
msgid "Mobile phone"
msgstr "移動電話"

#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:82
msgid "Other 1"
msgstr ""

#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:84
msgid "Other 2"
msgstr ""

#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:109
msgid "Contact's relationship with the person"
msgstr "聯繫人與此人的關係"

#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:104
msgid "Parent"
msgstr "父母"

#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:105
msgid "Step-parent"
msgstr "繼父母"

#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:106
msgid "Foster parent"
msgstr "養父母"

#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:107
msgid "Guardian"
msgstr "監護人"

#: /src/schooltool/contact/interfaces.py:108
msgid "Sibling"
msgstr "兄弟姐妹"

#: /src/schooltool/contact/security.zcml:29
#: /src/schooltool/person/security.zcml:73
#: /src/schooltool/timetable/security.zcml:38
msgid "List/Search"
msgstr "列舉/搜索"

#: /src/schooltool/contact/security.zcml:41
msgid ""
"Assign / remove contacts of a user, define user's relationship with a "
"contact."
msgstr "設定或移除用戶的聯絡人，定義他和每個聯絡人的關係。"

#: /src/schooltool/contact/security.zcml:41
msgid "Manage user's contacts"
msgstr "管理用戶聯繫人"

#: /src/schooltool/contact/security.zcml:46
msgid "Create/Delete an external contact"
msgstr "建立或移除一個外部聯繫人"

#: /src/schooltool/contact/security.zcml:54
msgid "View an external contact"
msgstr "檢視一個外部聯繫人"

#: /src/schooltool/contact/security.zcml:62
msgid "Modify an external contact"
msgstr "修改一個外部聯繫人"

#: /src/schooltool/contact/security.zcml:70
msgid "View user's contact information"
msgstr "檢視用戶聯繫人資訊"

#: /src/schooltool/contact/security.zcml:78
msgid "Modify user's contact information"
msgstr "修改用戶聯繫人資訊"

#: /src/schooltool/contact/security.zcml:86
#: /src/schooltool/person/security.zcml:147
msgid "The user himself."
msgstr "用戶自己."

#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:10
#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:96
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:270
msgid "Add Course"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:25
msgid "Edit Course Information"
msgstr "編輯課程資訊"

#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:85
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:21
msgid "Import Courses"
msgstr "導入課程"

#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:183
#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:193
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:394
msgid "Add Section"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:203
msgid "Edit Section Information"
msgstr "編輯班別資訊"

#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:217
#: /src/schooltool/course/browser/section-member-csvimport.pt:21
msgid "Import Section Members"
msgstr "導入班別成員"

#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:288
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:396
#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1507
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course.pt:33
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_coursesviewlet.pt:2
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_manage_courses_overview.pt:25
#: /src/schooltool/course/security.zcml:108
#: /src/schooltool/dashboard/term.pt:10
msgid "Sections"
msgstr "班別"

#: /src/schooltool/course/browser/configure.zcml:299
msgid "Copy from prev. term"
msgstr "從上一學期複製"

#: /src/schooltool/course/browser/course.py:99
msgid "Course index"
msgstr "課程索引"

#: /src/schooltool/course/browser/course.py:368
msgid "Delete ${course}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/course.py:416
#: /src/schooltool/course/browser/course.py:430
#: /src/schooltool/course/browser/course.py:461
#: /src/schooltool/course/browser/course.py:546
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course_container.pt:12
msgid "Courses for ${schoolyear}"
msgstr "${schoolyear} 課程"

#: /src/schooltool/course/browser/course.py:448
#: /src/schooltool/course/browser/course.py:687
#: /src/schooltool/course/interfaces.py:52
msgid "Course ID"
msgstr "課程 ID"

#: /src/schooltool/course/browser/course.py:545
#: /src/schooltool/course/browser/course.py:597
msgid "Course Information"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/course.py:669
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_course_filter.pt:6
msgid "Title or course ID"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/csvimport.py:57
#: /src/schooltool/group/browser/csvimport.py:54
#: /src/schooltool/resource/browser/csvimport.py:54
msgid "Titles may not be empty"
msgstr "標題無法為空"

#: /src/schooltool/course/browser/csvimport.py:88
msgid ""
"Course \"${course_title}\" credits \"${invalid_credits}\" value must be a "
"number."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/csvimport.py:103
msgid ""
"Course \"${course_title}\" id \"${invalid_id}\" is invalid. ${error_message}"
msgstr "課程 \"${course_title}\" id \"${invalid_id}\" 不可用。 ${error_message}"

#: /src/schooltool/course/browser/csvimport.py:171
#: /src/schooltool/group/browser/csvimport.py:111
msgid "User names must not be empty."
msgstr "用戶名稱不得為空。"

#: /src/schooltool/course/browser/csvimport.py:178
#: /src/schooltool/group/browser/csvimport.py:119
msgid "\"${username}\" is not a valid username."
msgstr "“${username}”不是有效用戶名。"

#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:98
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:107
#: /src/schooltool/course/browser/section.py:471
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_link_existing.pt:9
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_linkage.pt:5
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_unlink_section.pt:9
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_existing.pt:15
#: /src/schooltool/course/browser/templates/unlink_section.pt:14
msgid "Course"
msgstr "課程"

#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:141
#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:149
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_coursesviewlet.pt:10
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_coursesviewlet.pt:47
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_link_existing.pt:5
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_link_existing.pt:71
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_unlink_section.pt:5
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_unlink_section.pt:27
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_existing.pt:13
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_existing.pt:52
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_container.pt:39
#: /src/schooltool/course/browser/templates/unlink_section.pt:13
#: /src/schooltool/course/browser/templates/unlink_section.pt:28
msgid "Section"
msgstr "班別"

#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:440
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:141
msgid "Locations"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:411
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:164
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:108
#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:411
#: /src/schooltool/resource/resource.py:206
#: /src/schooltool/resource/resource.py:232
#: /src/schooltool/resource/types.py:93
msgid "Equipment"
msgstr "裝置"

#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:419
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:90
#: /src/schooltool/dashboard/term.pt:16
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_manage_years_overview.pt:5
#: /src/schooltool/term/browser/term.py:764
#: /src/schooltool/term/security.zcml:19
msgid "Terms"
msgstr "學期"

#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:467
msgid "Import Students CSV"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:476
msgid "Import Students"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:644
msgid "Roster"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/flourish.zcml:644
msgid "Students and instructors of a section"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/rml/section_roster.pt:11
msgid "Students (continued)"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/rml/section_roster.pt:14
#: /src/schooltool/resource/browser/rml/resource_report.pt:18
#: /src/schooltool/skin/flourish/rml/pdf_form.pt:14
#: /src/schooltool/table/rml/grid_part.pt:42
msgid "Continued on next page &gt;"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/rml/section_roster.pt:23
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_roster_rml.pt:15
#: /src/schooltool/person/browser/person.py:594
#: /src/schooltool/person/browser/person.py:683
#: /src/schooltool/person/interfaces.py:52
msgid "Full name"
msgstr "全名"

#: /src/schooltool/course/browser/section-member-csvimport.pt:4
msgid "Upload SchoolTool section members as CSV"
msgstr "以 CSV 格式上傳 SchoolTool 班別成員"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:208
msgid "No section selected."
msgstr "未選取班別"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:409
msgid "Starts in term"
msgstr "學期之初"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:410
msgid "Ends in term"
msgstr "學期之末"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:452
msgid "Starting term ($starts_in) is later than ending term ($ends_in)"
msgstr "起始學期($starts_in)在時間比結束學期($ends_in)還要晚"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:556
msgid "Current Instructors"
msgstr "目前講師"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:557
msgid "Available Instructors"
msgstr "有效的教員"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:572
msgid "Current Students"
msgstr "目前學生"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:573
msgid "Available Students"
msgstr "可用的學生"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:934
msgid "Delete ${section}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:985
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_coursesviewlet.pt:11
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_coursesviewlet.pt:48
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_link_existing.pt:17
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_unlink_section.pt:17
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_unlink_section.pt:28
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_existing.pt:20
#: /src/schooltool/course/browser/templates/unlink_section.pt:19
#: /src/schooltool/course/browser/templates/unlink_section.pt:29
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_manage_years_overview.pt:29
msgid "Term"
msgstr "學期"

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1077
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_filter.pt:6
msgid "Section title"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1287
msgid ""
"If no title is specified, one will be created based on the course title."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1295
#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1517
msgid "Section Information"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1206
msgid "Starting term is later than ending term"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1232
msgid "Select a course"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1470
msgid "Additional locations can be added via the section view."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1580
msgid "Current instructors"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1310
msgid "Add instructors"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1329
msgid "Current students"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1330
msgid "Add students"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1380
msgid "Current locations"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1381
msgid "Add locations"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1404
msgid "Current equipment"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1405
msgid "Add equipment"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1469
msgid "Extend ${section} to ${term}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1430
msgid "Remove links of ${section}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1435
msgid "Link ${section} to Section in Other Term"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1833
msgid "Section Roster"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1832
msgid "section ${title} roster"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/section.py:1853
msgid "Instructors: ${instructors}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/copy_sections.pt:9
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_section.pt:9
msgid "Copy sections to ${term} of ${schoolyear}"
msgstr "把班別複製到${schoolyear}的${term}"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/copy_sections.pt:29
msgid "Copy sections from ${prev_term} of ${schoolyear} to ${term}"
msgstr "從${schoolyear}的${prev_term}把班別複製到${term}"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/copy_sections.pt:38
msgid "There is no (previous) term in ${schoolyear} to copy sections from."
msgstr "在${schoolyear}中沒有(過去的)學期有班別可以複製。"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/copy_sections.pt:66
msgid "Select All Visible"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/copy_sections.pt:70
msgid "Select None"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/copy_sections.pt:74
msgid "Invert Selection"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/copy_sections.pt:91
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_section.pt:67
msgid "Section in ${term}"
msgstr "${term}裡的班別"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/copy_sections.pt:96
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_section.pt:72
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_container.pt:45
msgid "Current Size"
msgstr "目前大小"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/copy_sections.pt:103
msgid "Copied"
msgstr "已複製"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/copy_sections.pt:149
msgid "Copy"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:4
msgid "Upload schooltool courses as CSV"
msgstr "以 CSV 的形式上傳 schooltool 課程"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:24
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_course_csvimport_description.pt:3
msgid ""
"CSV data <strong>must</strong> include a course title,<strong>may</strong> "
"include an optional course description, <strong>may</strong> include an "
"optional course id, <strong>may</strong> include an optional government id "
"and <strong>may</strong> include an optional credits value."
msgstr ""
"CSV 資料 <strong>必須</strong> 包含課程名，<strong>可以</strong> 包含課程說明， "
"<strong>可以</strong> 包含課程id， <strong>可以</strong> 包含政府 id 以及 "
"<strong>可以</strong> 包含信用等級。"

#. Default: "Ancient History, Pre-history through 1000 A.D. US History,,us-history World History, 1000 A.D. through the 20th century, history-world Spanish,,,spanish-gov,5"
#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:33
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_course_csvimport_description.pt:12
msgid ""
"\n"
"Ancient History, Pre-history through 1000 A.D.\n"
"US History,,us-history\n"
"World History, 1000 A.D. through the 20th century, history-world\n"
"Spanish,,,spanish-gov,5\n"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/course-csvimport.pt:39
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_course_csvimport_description.pt:19
msgid ""
"The above example will create 4 courses titled 'Ancient History', 'US "
"History', 'World History' and 'Spanish'. The first and third courses will "
"have the descriptions 'Pre-history through 1000 A.D.' and '1000 A.D. through "
"the 20th century' respectively. The second and forth courses will have no "
"description. The second, third and forth courses will have their course ids "
"set to us-history and history-world. The forth course will have its "
"government id set to spanish-gov and its credits value set to 5. If you will "
"upload a CSV with titles or course ids that are already present in the "
"database, existing courses will be updated. Course Ids take precedence when "
"determining which course should be updated."
msgstr ""
"上述例子會建立4個課程，分別叫做 'Ancient History'、'US History'、'World "
"History'和'Spanish'。第一和第三個課程的說明分別為'Pre-history through 1000 A.D.'和'1000 A.D. "
"through the 20th century'，第二和第四個課程則沒有任何說明。第二和第三個課程的課程ID分別是us-history和history-"
"world。第四個課程的政府ID是spanish-"
"gov，而它的學分為5分。如果您上載一個CVS檔案而裡面的一些課程ID或標題已在資料庫中存在，那麼現有的課程將會被更新。在確定更新哪一個課程時，課程ID會"
"被優先考慮。"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/course.pt:9
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_linkage.pt:17
msgid "${course} course for ${schoolyear}"
msgstr "${schoolyear}的課程${course}"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/course.pt:52
#: /src/schooltool/person/browser/home.pt:20
#: /src/schooltool/person/browser/person.pt:11
msgid "photo"
msgstr "照片"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/course.pt:71
msgid "students"
msgstr "學生"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/course_edit.pt:22
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:23
#: /src/schooltool/skin/templates/simple_add.pt:28
#: /src/schooltool/skin/templates/simple_edit.pt:29
msgid "There are ${num_errors} input errors."
msgstr "有${num_errors} 個輸入錯誤"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/coursesviewlet.pt:7
msgid "Sections Taught"
msgstr "已完成的班別"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/coursesviewlet.pt:37
msgid "Sections Attended"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:12
#: /src/schooltool/course/browser/templates/edit_relationships.pt:24
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:11
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:24
msgid "Section of ${course} -- ${section_title} for ${term} of ${schoolyear}"
msgstr "${course}的班別 -- ${schoolyear}的${term}裡的${section_title}"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/extend_term.pt:4
msgid "Extend Section to Term"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/extend_term.pt:18
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_extend_term.pt:7
msgid ""
"Click \"Extend\" to create a linked section in term \"${from_term_title}\" "
"containing the students and instructors from section \"${section_title}\" in "
"term \"${to_term_title}\"."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/extend_term.pt:27
msgid "Extend"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_confirm_delete_course.pt:1
msgid ""
"Deleting a course is permanent, irreversible, and destroys all data "
"associated with the course. It is strongly recommended that you only delete "
"a course that has been created in error or has no data associated with it."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_confirm_delete_section.pt:1
msgid ""
"Deleting a section is permanent, irreversible, and destroys all data "
"associated with the section. It is strongly recommended that you only delete "
"a section that has been created in error or has no data associated with it."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_course_csvimport_description.pt:3
msgid ""
"CSV data <strong>must</strong> include a course title,<strong>may</strong> "
"include an optional course description, <strong>may</strong> include an "
"optional course SchoolTool ID, <strong>may</strong> include an optional "
"Alternate ID and <strong>may</strong> include an optional credits value."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_course_csvimport_description.pt:19
msgid ""
"The above example will create 4 courses titled 'Ancient History', 'US "
"History', 'World History' and 'Spanish'. The first and third courses will "
"have the descriptions 'Pre-history through 1000 A.D.' and '1000 A.D. through "
"the 20th century' respectively. The second and forth courses will have no "
"description. The second, third and forth courses will have their SchoolTool "
"IDs set to us-history and history-world. The forth course will have its "
"Alternate ID set to spanish-gov and its credits value set to 5. If you will "
"upload a CSV with titles or course ids that are already present in the "
"database, existing courses will be updated. Course Ids take precedence when "
"determining which course should be updated."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_course_view.pt:4
msgid "Edit this course"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_course_view.pt:78
msgid "This course has no sections"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_course_view.pt:84
msgid "Edit responsible parties for this course"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_course_view.pt:92
msgid "These users can modify the course."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_course_view.pt:87
msgid "This course has no responsible parties"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_courses_related.pt:6
msgid "A course in SchoolTool describes the curriculum taught in a section."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_courses_related.pt:10
msgid ""
"For example, Algebra I, American History, 3rd Grade Reading, and Advanced "
"Physics are all courses."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_coursesviewlet.pt:6
msgid "Sections taught"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_coursesviewlet.pt:37
msgid "Sections attended"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_coursesviewlet.pt:79
msgid "This person has no sections."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_link_existing.pt:21
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_existing.pt:21
msgid "Target Term"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_link_existing.pt:26
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_existing.pt:26
msgid ""
"Select a section and click 'Link' if you would like to copy and link this "
"section to the target section."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_link_existing.pt:33
msgid "Instructor"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_link_existing.pt:37
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_existing.pt:30
msgid ""
"You may provide part of an instructor's name or username and click 'Filter' "
"to limit the list of sections to those taught by a matching instructor."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_link_existing.pt:51
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_existing.pt:46
msgid "Filter"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_link_existing.pt:61
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_existing.pt:35
msgid "You must select a section before clicking 'Link'."
msgstr ""

#. Default: "Link"
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_link_existing.pt:96
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_existing.pt:71
#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_section.pt:120
msgid "link-section-button"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_manage_courses_overview.pt:6
msgid "Manage courses"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_manage_courses_overview.pt:17
msgid "There are ${count} courses defined for ${schoolyear}."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_manage_courses_overview.pt:21
msgid "There are no courses defined for ${schoolyear}."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_manage_courses_overview.pt:25
msgid "Manage sections"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_manage_courses_overview.pt:36
msgid "There are ${count} sections defined for ${schoolyear}."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_manage_courses_overview.pt:40
msgid "There are no sections defined for ${schoolyear}."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_linkage.pt:25
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:104
msgid "(currently viewing)"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_linkage.pt:43
msgid "Unlink"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_linkage.pt:92
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_linkage.pt:55
msgid "Extend to This Term"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_linkage.pt:119
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_linkage.pt:59
msgid "Link an Existing Section"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_list_table_filter.pt:25
msgid "(${count} sections)"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_member_csvimport_description.pt:3
#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_member_csvimport_description.pt:3
msgid "CSV data should contain a SchoolTool username in each line."
msgstr ""

#. Default: "john_b peter_j"
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_member_csvimport_description.pt:8
#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_member_csvimport_description.pt:8
msgid ""
"john_b\n"
"peter_j\n"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_member_csvimport_description.pt:12
msgid ""
"The above example will add users 'john_b' and 'peter_j' as students of this "
"section."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_table_filter.pt:41
msgid "All courses"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:4
msgid "Edit this section"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:83
msgid "This section has no courses"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:89
msgid "Edit terms for this section"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:115
msgid "Edit instructors for this section"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:125
msgid "This section has no instructors"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:130
msgid "Edit students for this section"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:140
msgid "This section has no students"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:149
msgid "Edit locations for this section"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:160
msgid "This section has no locations"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:165
msgid "Edit equipment for this section"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_section_view.pt:176
msgid "This section has no equipment"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_unlink_section.pt:22
#: /src/schooltool/course/browser/templates/unlink_section.pt:23
msgid ""
"Click 'Unlink' if you would like to remove the link this section has to the "
"following section(s):"
msgstr ""

#. Default: "Unlink"
#: /src/schooltool/course/browser/templates/f_unlink_section.pt:40
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:75
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:109
#: /src/schooltool/course/browser/templates/unlink_section.pt:37
msgid "unlink-section-button"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_existing.pt:4
msgid "Link Section to Section in Other Term"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_section.pt:24
msgid "Link ${section}, ${term} with a section in ${target_term}"
msgstr "把${term}的${section}連結到${target_term}裡的一個班別"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/link_section.pt:36
msgid "There is no valid term in ${schoolyear} to pick a section from."
msgstr "在${schoolyear}中沒有有效的學期以選取班別。"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:35
msgid "Change the name or description of this section."
msgstr "請改變這個班別的名稱和說明"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:46
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:60
msgid "Linked sections"
msgstr "連結的班別"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:52
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:72
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:106
msgid "${section_title} for ${term}"
msgstr "${term}的${section_title}"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:65
msgid "Change the instructors for this section."
msgstr "變更該班別的講師"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:65
msgid "edit instructors"
msgstr "編輯講師"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:80
msgid "Change the students in this section individually"
msgstr "變更該班別的學生"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section.pt:80
msgid "edit individuals"
msgstr "編輯講師"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_container.pt:9
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_container.pt:20
msgid "Section list for ${term} of ${schoolyear}"
msgstr "${schoolyear}的${term}的班別清單"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:63
msgid "Previous"
msgstr "上一個"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:64
msgid "Section in the previous term."
msgstr "前一個學期的班別"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:85
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:119
msgid "Pick a section from ${term}"
msgstr "由${term}選擇一個班別"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:90
#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:124
msgid "Not linked."
msgstr "沒有連結"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:97
#: /src/schooltool/term/browser/term.py:228
#: /src/schooltool/term/browser/term.py:286
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_ttwizard_first.pt:12
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_ttwizard_form.pt:27
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_ttwizard_homeroom.pt:52
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_ttwizard_period_order1.pt:38
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_ttwizard_period_order2.pt:53
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_ttwizard_slottimes.pt:45
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard.pt:22
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_form.pt:20
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_homeroom.pt:41
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_period_order1.pt:30
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_period_order2.pt:39
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_slottimes.pt:32
msgid "Next"
msgstr "下一步"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_edit.pt:98
msgid "Section in the next term."
msgstr "下一個學期的班別"

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_linkage.pt:4
msgid "All Terms for Section"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/section_linkage.pt:35
msgid "Unlink this Section"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/browser/templates/unlink_section.pt:4
msgid "Unlink Section"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/interfaces.py:36
#: /src/schooltool/course/interfaces.py:129
msgid "SchoolTool ID"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/interfaces.py:37
msgid "An internal identifier of this course."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/interfaces.py:53
msgid "School identifier of this course."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/interfaces.py:58
msgid "Alternate ID"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/interfaces.py:52
msgid "Additional identifier for outside tracking or other purposes."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/interfaces.py:55
msgid "Credits"
msgstr "學分"

#: /src/schooltool/course/interfaces.py:89
msgid "Label"
msgstr "標簽"

#: /src/schooltool/course/interfaces.py:92
msgid ""
"An identifier for a section, made up of instructor names, courses, and "
"meeting time."
msgstr "班別識別，包括講師 姓名、課程和上課時間。"

#: /src/schooltool/course/interfaces.py:130
msgid "An internal identifier of this section."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/section.py:89
msgid "${instructors} -- ${section_title}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/section.py:126
msgid "Cannot assign section as previous to itself"
msgstr "不能把班別設定成自己的上一個班別"

#: /src/schooltool/course/section.py:153
msgid "Cannot assign section as next to itself"
msgstr "不能把班別設定成自己的下一個班別"

#: /src/schooltool/course/section.py:276
msgid "Instructors of the section."
msgstr "班別的講師。"

#: /src/schooltool/course/section.py:287
msgid "Instructors of a person in any of his sections."
msgstr "某人的所有班別的所有講師。"

#: /src/schooltool/course/section.py:310
msgid "Learners"
msgstr "學習者"

#: /src/schooltool/course/section.py:311
msgid "Students of the section."
msgstr "班別的學生。"

#: /src/schooltool/course/section.py:389
msgid "Cannot link sections in same term"
msgstr "不能把同一個學期的班別連結"

#: /src/schooltool/course/section.py:394
msgid "Cannot link sections in different school years"
msgstr "無法在不同的學校年度連結班別"

#: /src/schooltool/course/section.py:398
msgid "Sections must be in consecutive terms"
msgstr "班別所在的學期必須連續"

#: /src/schooltool/course/security.zcml:38
msgid "Only clerks can modify the section."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/security.zcml:38
msgid ""
"Section instructors can modify section's title, schedule, roster, equipment "
"and so on."
msgstr ""

#: /src/schooltool/course/security.zcml:53
msgid ""
"Basic information about sections is only visible to instructors and students "
"in that section, and school administration."
msgstr "只有班別的講師、學生和學校的行政人員可以看到班別的基本資料。"

#: /src/schooltool/course/security.zcml:42
msgid ""
"Basic information about sections, including rosters, is visible to the "
"general public."
msgstr "任何人都可以看到班別的基本資料，包括名冊。"

#: /src/schooltool/course/security.zcml:74
msgid ""
"A course in SchoolTool describes a set curriculum taught in a section."
msgstr "SchoolTool中的課程代表某個班別中所教的內容。"

#: /src/schooltool/course/security.zcml:79
#: /src/schooltool/course/security.zcml:112
#: /src/schooltool/group/security.zcml:62
#: /src/schooltool/schoolyear/security.zcml:9
#: /src/schooltool/term/security.zcml:21
msgid "List"
msgstr "清單"

#: /src/schooltool/course/security.zcml:87
#: /src/schooltool/course/security.zcml:121
#: /src/schooltool/group/security.zcml:69
#: /src/schooltool/person/security.zcml:80
#: /src/schooltool/schoolyear/security.zcml:16
#: /src/schooltool/term/security.zcml:28
#: /src/schooltool/timetable/security.zcml:45
msgid "Create/Delete"
msgstr "建立/移除"

#: /src/schooltool/course/security.zcml:101
#: /src/schooltool/course/security.zcml:135
#: /src/schooltool/group/security.zcml:83
#: /src/schooltool/person/security.zcml:94
#: /src/schooltool/schoolyear/security.zcml:38
#: /src/schooltool/term/security.zcml:42
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_specialday_change.pt:76
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:61
#: /src/schooltool/timetable/security.zcml:59
msgid "Modify"
msgstr "修改"

#: /src/schooltool/course/security.zcml:107
msgid "A section is a set of one or more learners who meet during a term."
msgstr "班別代表學期中一起參與學習活動的一群學習者。"

#: /src/schooltool/dashboard/dashboard.pt:62
#: /src/schooltool/dashboard/dashboard.pt:66
msgid "Dashboard"
msgstr "控制面板"

#: /src/schooltool/dashboard/interfaces.py:48
msgid "Weight"
msgstr "線寬"

#: /src/schooltool/dashboard/school.pt:10
msgid "Activity Categories"
msgstr "現行類別"

#: /src/schooltool/dashboard/school.pt:16
#: /src/schooltool/timetable/browser/app.py:84
#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:29
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/link_to_school_timetables.pt:1
msgid "School Timetables"
msgstr "學校時間表"

#: /src/schooltool/devmode/configure.zcml:52
#: /src/schooltool/devmode/devmode.pt:20
msgid "Sample data"
msgstr "示例資料"

#: /src/schooltool/devmode/devmode.pt:11
msgid "Developer Tools"
msgstr "開發工具"

#: /src/schooltool/devmode/f_unauthorized.pt:3
#: /src/schooltool/skin/templates/f_unauthorized.pt:3
msgid "You are not authorized"
msgstr ""

#: /src/schooltool/devmode/f_unauthorized.pt:9
msgid "Permission checks"
msgstr ""

#: /src/schooltool/devmode/f_unauthorized.pt:11
msgid ""
"Most recent checks last. Red indicates insufficient permissions. \"=>\" "
"indicates relayed checks, usually to parent object."
msgstr ""

#: /src/schooltool/devmode/flourish-overrides.zcml:8
#: /src/schooltool/skin/flourish/instance/skin.zcml:68
msgid "Unauthorized"
msgstr ""

#: /src/schooltool/email/browser/configure.zcml:58
#: /src/schooltool/email/browser/flourish.zcml:20
#: /src/schooltool/email/browser/flourish.zcml:27
#: /src/schooltool/email/browser/flourish.zcml:141
#: /src/schooltool/email/browser/templates/f_email_settings_overview.pt:3
msgid "Outgoing Email"
msgstr "外發電子郵件"

#: /src/schooltool/email/browser/configure.zcml:87
msgid "Send Test"
msgstr "傳送測試"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:86
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:573
msgid "Enabled on ${info}"
msgstr "啟用 ${info}"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:89
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:554
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:587
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:798
#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/control.py:97
msgid "Disabled"
msgstr "已禁用"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:98
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:277
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:655
#: /src/schooltool/email/browser/templates/email_container.pt:20
msgid "Server Status"
msgstr "伺服器狀態"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:102
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:87
msgid "Enable"
msgstr "啟用"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:107
#: /src/schooltool/email/browser/templates/f_email_settings_overview.pt:17
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:92
msgid "Hostname"
msgstr "主機名"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:108
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:93
msgid "SMTP server hostname. Required if the service is enabled."
msgstr "SMTP伺服器主機名（要求服務已啟用）"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:112
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:97
msgid "Port"
msgstr "通訊埠"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:113
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:98
msgid "Port of the SMTP service. Using 25 by default."
msgstr "SMTP服務使用的通訊埠（預設是使用25通訊埠）"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:120
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:105
msgid "Username used for optional SMTP authentication."
msgstr "SMTP驗證（可選）的用戶名"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:125
msgid "Current password to authenticate to the SMTP server."
msgstr "目前用來同SMTP伺服器認證的密碼"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:129
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:109
msgid "New Password"
msgstr "新密碼"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:130
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:110
msgid "The password to authenticate to the SMTP server."
msgstr "用來同SMTP伺服器認證的密碼"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:134
msgid "Confirm New Password"
msgstr "確認新密碼"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:138
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:114
msgid "TLS"
msgstr "TLS"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:139
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:115
msgid "Use TLS connection?"
msgstr "是否使用TLS連線？"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:175
msgid "Change Email Settings"
msgstr "變更電子郵件設定"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:234
msgid "Hostname is required for enabling the service"
msgstr "要啟動這個服務必須輸入主機名"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:240
#: /src/schooltool/person/browser/person.py:366
msgid "Supplied new passwords are not identical"
msgstr ""

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:278
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:656
msgid "Current status of the SchoolTool email service"
msgstr "SchoolTool電子郵件的目前狀態"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:283
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:661
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:40
msgid "The sender address"
msgstr "傳送者位址"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:288
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:665
msgid "Recipient addresses comma separated"
msgstr "收件人地址(若有多人，用豆號分隔)"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:292
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:481
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:514
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:70
msgid "Created on"
msgstr "建立于"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:293
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:71
msgid "Date and time when the message was created"
msgstr "訊息建立的日期和時間"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:305
msgid "Email Status"
msgstr "電子郵件狀態"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:309
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:487
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:520
msgid "Last time tried"
msgstr "最后一次嘗試"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:310
msgid "Date and time when the message was last tried"
msgstr "上次嘗試發送訊息的日期和時間"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:335
#: /src/schooltool/email/browser/flourish.zcml:71
msgid "Email View"
msgstr "電郵視圖"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:345
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:407
msgid "Retry"
msgstr "重試"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:557
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:845
msgid "Email Queue"
msgstr "電子郵件佇列"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:585
#: /src/schooltool/email/browser/email.py:796
#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/control.py:97
msgid "Enabled"
msgstr "啟用"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:668
msgid "Queue (${count} failed)"
msgstr "佇列 (${count} failed)"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:647
msgid "Queue"
msgstr "佇列"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:669
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:54
msgid "Subject of the message"
msgstr "郵件主題"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:674
#: /src/schooltool/email/interfaces.py:50
msgid "Body of the message"
msgstr "郵件手稿"

#: /src/schooltool/email/browser/email.py:843
msgid "Email Queue (${count})"
msgstr ""

#: /src/schooltool/email/browser/flourish.zcml:37
msgid "Outgoing Email Queue"
msgstr ""

#: /src/schooltool/email/browser/flourish.zcml:49
msgid "Outgoing Email Settings"
msgstr ""

#: /src/schooltool/email/browser/flourish.zcml:60
#: /src/schooltool/email/browser/flourish.zcml:106
msgid "Send Test Email"
msgstr ""

#. Default: "Retry"
#: /src/schooltool/email/browser/templates/email_container.pt:39
#: /src/schooltool/email/browser/templates/email_container.pt:44
msgid "retry-button"
msgstr "重試按鈕"

#: /src/schooltool/email/browser/templates/email_container.pt:54
#: /src/schooltool/email/browser/templates/f_email_queue.pt:8
msgid "There are no messages queued."
msgstr "隊列中沒有任何訊息。"

#: /src/schooltool/email/browser/templates/email_delete.pt:15
msgid "Are you sure you want to delete the selected emails?"
msgstr "您確定您想要移除已選中的郵件嗎？"

#: /src/schooltool/email/browser/templates/f_email_container.pt:4
msgid "Server status: ${status}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/email/browser/templates/f_email_container.pt:6
msgid "Change email settings"
msgstr ""

#: /src/schooltool/email/browser/templates/f_email_container_related.pt:6
msgid ""
"SchoolTool can send emails through your school email server or another SMTP "
"server. That is, SchoolTool is not an email server, it sends mail as an "
"email client, like a desktop application such as Evolution or Outlook."
msgstr ""

#: /src/schooltool/email/browser/templates/f_email_container_related.pt:12
msgid ""
"To enable SchoolTool to send emails, you will need the instructions from "
"your school's server, your ISP, or your webmail provider to configure a mail "
"client to send mail via the provider's SMTP service."
msgstr ""

#: /src/schooltool/email/browser/templates/f_email_settings_overview.pt:3
msgid "Edit email settings"
msgstr ""

#: /src/schooltool/email/browser/templates/f_email_view.pt:2
msgid "Email Details"
msgstr ""

#: /src/schooltool/email/interfaces.py:44
msgid "Recipient addresses"
msgstr "收件人地址"

#: /src/schooltool/email/interfaces.py:45
msgid "Recipient address"
msgstr "收件人地址"

#: /src/schooltool/email/interfaces.py:58
msgid "Status"
msgstr "狀態"

#: /src/schooltool/email/interfaces.py:59
msgid "Code for the status of the message"
msgstr "訊息的狀態代碼"

#: /src/schooltool/email/interfaces.py:63
msgid "Status Parameters"
msgstr "狀態參數"

#: /src/schooltool/email/interfaces.py:64
msgid "Parameters for the status of the message"
msgstr "訊息狀態的參數"

#: /src/schooltool/email/interfaces.py:65
msgid "Parameter key"
msgstr "主要參數"

#: /src/schooltool/email/interfaces.py:66
msgid "Parameter value"
msgstr "參數值"

#: /src/schooltool/email/interfaces.py:74
msgid "Sent on"
msgstr "傳送"

#: /src/schooltool/email/interfaces.py:75
msgid "Date and time when the message was sent"
msgstr "訊息被發送的日期和時間"

#: /src/schooltool/email/interfaces.py:88
msgid "Mark to enable the service."
msgstr "勾選這個服務以啟動它。"

#: /src/schooltool/email/mail.py:52
msgid "The SchoolTool mail service is disabled"
msgstr "SchoolTool郵件服務已禁用"

#: /src/schooltool/email/mail.py:53
msgid "Couldn't connect to the SMTP server (${info})"
msgstr "未能連到SMTP伺服器(${info})"

#: /src/schooltool/email/mail.py:54
msgid "Error sending HELO to the SMTP server (${info})"
msgstr "發送HELO到SMTP伺服器時出錯(${info})"

#: /src/schooltool/email/mail.py:55
msgid "Couldn't login as ($username) to SMTP server (${info})"
msgstr "未能作為$username登入SMTP伺服器(${info})"

#: /src/schooltool/email/mail.py:56
msgid "The server (${info}) rejected the From address: ${from_address}"
msgstr "$username"

#: /src/schooltool/email/mail.py:57
msgid ""
"The server (${info}) rejected the following recipient addresses: ${addresses}"
msgstr "伺服器(${info})不接受以下的收件人地址：${addresses}"

#: /src/schooltool/email/mail.py:59
msgid "The server (${info}) replied that the message data was malformed"
msgstr "伺服器(${info})回應指訊息數據格式不對"

#: /src/schooltool/export/configure.zcml:20
msgid "XLS Import"
msgstr "XLS導入"

#: /src/schooltool/export/configure.zcml:30
msgid "XLS Export"
msgstr "XLS 導出"

#: /src/schooltool/export/export.py:819
#: /src/schooltool/export/importer.py:381
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/configure.zcml:26
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/flourish.zcml:13
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/flourish.zcml:18
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/flourish.zcml:25
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/flourish.zcml:125
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/flourish.zcml:135
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:134
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/f_manage_schoolyears_overview.pt:4
#: /src/schooltool/schoolyear/security.zcml:7
msgid "School Years"
msgstr "學校年度"

#: /src/schooltool/export/export.py:835
#: /src/schooltool/export/importer.py:1518
msgid "Section Enrollment"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/export.py:837
msgid "Section Schedules"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/export.py:841
msgid "School Data"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/export.py:856
msgid "Exporting school data"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/export.py:871
msgid "Export complete"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/export.py:892
msgid "school export"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/export.py:918
msgid "XLS export"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/flourish.zcml:32
msgid "Import XLS"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/flourish.zcml:23
#: /src/schooltool/export/templates/import.pt:22
msgid "Import Data"
msgstr "導入資料"

#: /src/schooltool/export/flourish.zcml:49
msgid ""
"A single .xls spreadsheet containing the basic structure of the school, "
"including students, contacts, years, terms, courses, groups and timetables.  "
"Can be modified and re-imported."
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/flourish.zcml:49
msgid "School Export"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:79
msgid "SchoolTool cannot read this file. Is it a .xls formatted spreadsheet?"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:80
msgid "is not a valid integer"
msgstr "不是有效的整數"

#: /src/schooltool/export/importer.py:78
msgid "not unicode or ascii string"
msgstr "字串不是Unicode也不是ASCII"

#: /src/schooltool/export/importer.py:79
msgid "missing required text"
msgstr "未輸入必須輸入的文字"

#: /src/schooltool/export/importer.py:80
msgid "has no date in it"
msgstr "裡面沒有日期"

#: /src/schooltool/export/importer.py:81
msgid "end date cannot be before start date"
msgstr "結束日期不能早於開始日期"

#: /src/schooltool/export/importer.py:82
msgid "start date overlaps another year"
msgstr "開始日期落在另一個學年"

#: /src/schooltool/export/importer.py:83
msgid "end date overlaps another year"
msgstr "結束日期落在另一個學年"

#: /src/schooltool/export/importer.py:84
msgid "invalid school year"
msgstr "無效學年"

#: /src/schooltool/export/importer.py:85
msgid "start date before start of school year"
msgstr "開始日期早於學年的開始"

#: /src/schooltool/export/importer.py:86
msgid "end date after end of school year"
msgstr "結束日期晚於學年的結束"

#: /src/schooltool/export/importer.py:87
msgid "start date overlaps another term"
msgstr "開始日期落在另一個學期"

#: /src/schooltool/export/importer.py:88
msgid "end date overlaps another term"
msgstr "結束日期落在另一個學期"

#: /src/schooltool/export/importer.py:91
msgid "has no days"
msgstr "中沒有日子"

#: /src/schooltool/export/importer.py:92
msgid "has no day templates"
msgstr "中沒有日子模板"

#: /src/schooltool/export/importer.py:93
msgid "is not a valid time range"
msgstr "不是一個有效的時間範圍"

#: /src/schooltool/export/importer.py:92
msgid "is not a valid timetable model"
msgstr "不是一個有效的學校時間表"

#: /src/schooltool/export/importer.py:93
msgid "is the same day id as another in this timetable"
msgstr "與時間表裡的另一個日子的ID相同"

#: /src/schooltool/export/importer.py:94
msgid "is not defined in the 'Day Templates' section"
msgstr "在'Day Templates'區段中沒有被定義"

#: /src/schooltool/export/importer.py:95
msgid "is the same period id as another in this day"
msgstr "與日子裡的另一個課堂的ID相同"

#: /src/schooltool/export/importer.py:96
msgid "is the same homeroom period id as another in this day"
msgstr "與當日的另一個班會課堂ID一樣"

#: /src/schooltool/export/importer.py:99
msgid "must be either 'Location', 'Equipment' or 'Resource'"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:100
msgid "is not a valid term in the given school year"
msgstr "這不是給定學年裡面的一個有效的學期"

#: /src/schooltool/export/importer.py:99
msgid "is not a valid course in the given school year"
msgstr "這不是給定學年裡面的一個有效的課程"

#: /src/schooltool/export/importer.py:102
msgid "has no courses"
msgstr "中沒有課程"

#: /src/schooltool/export/importer.py:101
msgid "is not a valid username"
msgstr "不是一個有效的用戶名"

#: /src/schooltool/export/importer.py:102
msgid "is not a valid timetable in the given school year"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:103
msgid "is not a valid day id for the given timetable"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:104
msgid "is not a valid period id for the given day"
msgstr "對給的日期來說不是一個有效的課堂ID"

#: /src/schooltool/export/importer.py:105
msgid "is not a valid username or contact id"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:106
msgid "must be empty when ID is a user id"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:107
msgid "is not a valid resource id"
msgstr "不是一個有效的資源ID"

#: /src/schooltool/export/importer.py:110
msgid "Username cannot contain non-ascii characters"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:111
msgid "is not a valid contact relationship"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:113
msgid ""
"must be either TRUE, FALSE, YES or NO (upper, lower and mixed case are all "
"valid)"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:114
msgid "must have a school year"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:115
msgid "must have a course"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:116
msgid "must have a term"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:117
msgid "the current section is in the first term of the school year"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:118
msgid "the current section is in the last term of the school year"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:119
msgid "is not a valid section id in the previous term"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:120
msgid "is not a valid section id in the next term"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:121
msgid "no timetable is defined for this section"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:122
msgid "no day is defined in this row"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:123
msgid "must have a valid period id"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:124
msgid "course credits need to be a valid number"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:125
msgid "gender must be male or female"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:126
msgid "has an invalid username"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:127
msgid "has an invalid resource id"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:128
msgid "has an invalid course id for the given school year"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:129
msgid "end term cannot be before start term"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:130
msgid "is not a valid section id in the specified term"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:131
msgid "school years must be consistent within this table"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:923
msgid "Contact Persons"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:1010
msgid "Contact Relationships"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:1579
msgid "Section Timetables"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:1936
msgid "${sheet_name} ${column}${row} ${message}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:1887
msgid "The following errors occurred while importing:"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/importer.py:2067
#: /src/schooltool/export/importer.py:2098
msgid "Overall"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/interfaces.py:34
#: /src/schooltool/export/templates/f_import.pt:42
#: /src/schooltool/export/templates/f_import_remote.pt:28
#: /src/schooltool/export/templates/import.pt:56
msgid "XLS File"
msgstr "XLS 檔案"

#: /src/schooltool/export/templates/f_import.pt:19
msgid "Please wait while the data is being imported."
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/templates/f_import.pt:36
#: /src/schooltool/export/templates/import.pt:59
msgid "Upload XLS File"
msgstr "上傳 XLS 檔案"

#: /src/schooltool/export/templates/f_import_progress.pt:13
msgid "Import scheduled."
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/templates/f_import_progress.pt:18
msgid "Importing"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/templates/f_import_progress.pt:26
msgid "Committing to database."
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/templates/f_import_progress.pt:31
msgid "Finished importing."
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/templates/f_import_progress.pt:34
msgid "Data not saved due to these errors:"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/templates/f_import_progress.pt:46
msgid "Download ${filename}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/templates/f_import_progress.pt:52
#: /src/schooltool/skin/flourish/instance/skin.zcml:36
#: /src/schooltool/skin/templates/error.pt:3
#: /src/schooltool/skin/templates/error.pt:7
msgid "Server Error"
msgstr "伺服器錯誤"

#: /src/schooltool/export/templates/f_import_progress.pt:54
msgid "Additional Info"
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/templates/f_import_related.pt:9
#: /src/schooltool/export/templates/import.pt:31
msgid ""
"In addition to entering data through SchoolTool's web interface, you can "
"also import data from a spreadsheet using this template: ${link-to-empty-"
"data-file}."
msgstr ""
"除了使用SchoolTool的網頁界面之外，您也可以把數據填入這個試算表模板${link-to-empty-data-file}，然後進行匯入。"

#: /src/schooltool/export/templates/f_import_related.pt:12
#: /src/schooltool/export/templates/import.pt:34
msgid ""
"Data included in the spreadsheet will be added to data in the system; "
"importing will not cause data to be removed."
msgstr "在電子表格中所欄數據將被添加到系統資料中，導入作業將不會導致資料被移除。"

#: /src/schooltool/export/templates/f_import_related.pt:16
msgid ""
"You do not have to import all worksheets at the same time. You can import "
"individual worksheets sequentially."
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/templates/f_import_related.pt:23
#: /src/schooltool/export/templates/import.pt:45
msgid ""
"For people interested in testing and exploring SchoolTool, we provide a set "
"of sample data: ${link-to-sample-data-file}."
msgstr "對那些想測試和認識SchoolTool的人士，我們提供了一些示範數據：${link-to-sample-data-file}。"

#: /src/schooltool/export/templates/f_import_related.pt:28
msgid ""
"We also provide a large data set: ${link-to-sample-data-file} -- 1000 "
"students over multiple years -- for performance testing. This set can take a "
"very long time to be imported and may fail on systems with inadequate memory."
msgstr ""

#: /src/schooltool/export/templates/import.pt:4
msgid "Upload SchoolTool as XLS"
msgstr "上傳 XLS 格式的 SchoolTool"

#: /src/schooltool/export/templates/import.pt:38
msgid ""
"Note that the import system does not handle duplicated data very well "
"outside of the persons worksheet. That is, if you try to import a school "
"year, for example, that already exists in the system, the import will fail "
"with an error. Simply remove the duplicate data from the spreadsheet and run "
"the import again. We're working on making this process even smoother."
msgstr ""
"注意，除了有關人員的資料之外，匯入系統不能很好地處理重複的數據，例如，如果您嘗試匯入一個學年，若它在系統中已存在，匯入系統會以失敗告終。這種情況下，您只需"
"在試算表中把重複的數據移除，再進行匯入。我們正努力改善這個流程。"

#: /src/schooltool/export/templates/import.pt:48
msgid ""
"If you are importing your own data, we highly recommend downloading the "
"sample spreadsheet as a reference."
msgstr "如果您想匯入自己的數據，我們強烈建議您下載這個示範試算表作為參考。"

#: /src/schooltool/group/browser/configure.zcml:23
#: /src/schooltool/group/browser/flourish.zcml:177
msgid "Add Group"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/configure.zcml:36
msgid "Edit Group Information"
msgstr "編輯組群資訊"

#: /src/schooltool/group/browser/configure.zcml:76
msgid "New Group"
msgstr "新建組群"

#: /src/schooltool/group/browser/configure.zcml:91
msgid "Add/Remove Members"
msgstr "添加/移除 成員"

#: /src/schooltool/group/browser/configure.zcml:100
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-csvimport.pt:21
msgid "Import Groups"
msgstr "導入組群"

#: /src/schooltool/group/browser/configure.zcml:110
#: /src/schooltool/group/browser/flourish.zcml:352
msgid "Import Members CSV"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/flourish.zcml:358
msgid ""
"Includes student name, ID number, birth date, contact name and contact phone "
"number. Prints eight per page."
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:98
msgid "Group index"
msgstr "組群索引"

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:114
msgid "Groups of ${person}"
msgstr "${person} 的組群"

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:115
msgid "Current Groups"
msgstr "目前組群"

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:116
msgid "Available Groups"
msgstr "有效組群"

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:161
msgid "Members of ${group}"
msgstr "${group} 的成員"

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:162
#: /src/schooltool/group/browser/group.py:717
msgid "Current Members"
msgstr "目前成員"

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:163
#: /src/schooltool/group/browser/group.py:718
msgid "Add Members"
msgstr "添加成員"

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:290
msgid "Current groups"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:291
msgid "Available groups"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:322
#: /src/schooltool/group/browser/group.py:550
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/flourish.zcml:65
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/flourish.zcml:109
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/flourish.zcml:146
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/flourish.zcml:198
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:711
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/f_schoolyear_activate.pt:8
msgid "School Year"
msgstr "學校年度"

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:443
msgid "Delete ${group}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:499
#: /src/schooltool/group/browser/group.py:511
#: /src/schooltool/group/browser/group.py:555
#: /src/schooltool/group/browser/group.py:649
msgid "Groups for ${schoolyear}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:531
#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_filter.pt:6
msgid "Group title"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:640
#: /src/schooltool/group/browser/group.py:692
msgid "Group Information"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:816
msgid "ID Cards for Group: ${group}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/group.py:887
#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_groupsviewlet.pt:5
msgid "Group memberships"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_csvimport_description.pt:3
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-csvimport.pt:24
msgid ""
"CSV data <strong>must</strong> include a group title and "
"<strong>may</strong> include an optional group description. Any extra "
"information will be discarded."
msgstr ""
"CSV 資料<strong>必須</strong>包含組標題並且<strong>可以</strong>包含一個可選的組說明。任何其他資訊將被丟棄。"

#. Default: "LUG, Linux Users Group Chess Club Sports Club, After-school sports club, <em>text after a second comma</em>"
#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_csvimport_description.pt:11
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-csvimport.pt:31
msgid ""
"\n"
"LUG, Linux Users Group\n"
"Chess Club\n"
"Sports Club, After-school sports club, <em>text after a second comma</em>\n"
msgstr ""
"\n"
"LUG, Linux Users Group\n"
"\n"
"Chess Club\n"
"\n"
"Sports Club, After-school sports club, <em>text after a second comma</em>\n"

#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_csvimport_description.pt:17
#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-csvimport.pt:36
msgid ""
"The above example will create 3 groups titled 'LUG', 'Chess Club' and "
"'Sports Club'. The first and last group will have the descriptions 'Linux "
"Users Group' and 'After-school sports club' respectively. The 'Chess Club' "
"group will have no description, and the extra \"text after a second comma\" "
"text on the third group will be ignored."
msgstr ""
"上面的示例將建立 3 個名為 'LUG', 'Chess Club' 和 'Sports Club'的小組。第一和最后的組分別有一段 'Linux "
"Users Group' 和 'After-school sports club' 的說明。'Chess Club'組沒有說明，而在第三個組中的其他資訊 "
"\"text after a second comma\" 將被舍棄。"

#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_member_csvimport_description.pt:12
msgid ""
"The above example will add users 'john_b' and 'peter_j' to this group."
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_view.pt:4
msgid "Edit this group"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_view.pt:76
msgid "Edit members for this group"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_view.pt:86
msgid "This group has no members"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_view.pt:91
msgid "Edit responsible parties for this group"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_view.pt:99
msgid "These users can modify the group."
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_group_view.pt:102
msgid "This group has no responsible parties"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_groupsviewlet.pt:6
#: /src/schooltool/group/browser/templates/groupsviewlet.pt:23
msgid "Manage this person's memberships"
msgstr "管理該人員的組群屬性"

#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_groupsviewlet.pt:39
msgid "The person is not a member of any groups."
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_manage_groups_overview.pt:4
msgid "Manage groups"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/templates/f_manage_groups_overview.pt:14
msgid "There are ${count} groups defined for ${schoolyear}."
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-csvimport.pt:4
msgid "Upload SchoolTool groups as CSV"
msgstr "以 CSV 形式上傳 SchoolTool 組群"

#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-member-csvimport.pt:4
msgid "Upload SchoolTool group members as CSV"
msgstr "以 CSV 格式上傳 SchoolTool 組群成員"

#: /src/schooltool/group/browser/templates/group-member-csvimport.pt:21
msgid "Import Group Members"
msgstr "導入組群成員"

#: /src/schooltool/group/browser/templates/group.pt:20
msgid "Change the people who are members of this group."
msgstr "改變組群的成員。"

#: /src/schooltool/group/browser/templates/group.pt:20
msgid "edit members"
msgstr "編輯成員"

#: /src/schooltool/group/browser/templates/groupsviewlet.pt:23
msgid "edit groups"
msgstr "編輯組群"

#: /src/schooltool/group/group.py:63
msgid "Site Managers"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/group.py:66
msgid "Clerks"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/group.py:67
msgid "School Administrators"
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/security.zcml:5
msgid "Only school administration can view the list of groups."
msgstr "只有學校行政人員可以查看組群清單。"

#: /src/schooltool/group/security.zcml:5
msgid "The list of groups in the system is visible to the general public."
msgstr "任何人都可以查看組群清單。"

#: /src/schooltool/group/security.zcml:11
msgid ""
"Information about each group is visible to school administration, and "
"members and responsible parties of the group."
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/security.zcml:11
msgid "Information about each group is visible to the general public."
msgstr "任何人都可以可以看到組群的資料。"

#: /src/schooltool/group/security.zcml:17
msgid ""
"Each group calendar is visible to school administration, and members and "
"responsible parties of the group."
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/security.zcml:17
msgid "Each group calendar is visible to the general public."
msgstr "任何人都可以看見組群的行事曆。"

#: /src/schooltool/group/security.zcml:23
msgid ""
"All members of a group and school administration can edit its calendar."
msgstr "組群的成員和領導可以編輯組群的行事曆。"

#: /src/schooltool/group/security.zcml:23
msgid ""
"The responsible parties of a group and school administration can edit its "
"calendar."
msgstr ""

#: /src/schooltool/group/security.zcml:57
msgid "Groups are essentially sets of users."
msgstr "組群實際上只是一群用戶。"

#: /src/schooltool/level/browser/flourish.zcml:19
#: /src/schooltool/level/browser/flourish.zcml:28
#: /src/schooltool/level/browser/flourish.zcml:34
#: /src/schooltool/level/browser/flourish.zcml:82
#: /src/schooltool/level/browser/flourish.zcml:92
#: /src/schooltool/level/browser/flourish.zcml:110
#: /src/schooltool/level/browser/flourish.zcml:130
#: /src/schooltool/level/browser/templates/levels.pt:3
#: /src/schooltool/level/browser/templates/levels.pt:6
msgid "Grade Levels"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/flourish.zcml:62
msgid "Level"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/flourish.zcml:82
msgid "Add new level"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/flourish.zcml:92
msgid "Edit level"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/flourish.zcml:120
msgid "Reorder or Delete Levels"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/level.py:225
#: /src/schooltool/level/browser/level.py:233
msgid "Level information"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/templates/f_levels_related.pt:6
msgid ""
"Grade levels are the traditional means of tracking student progress across "
"years and the sequence of curriculum."
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/templates/f_levels_view.pt:12
msgid "Edit this level"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/templates/levels.pt:11
msgid "Levels (student learning years) taught in ${school_name}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/browser/templates/link_to_levels.pt:1
msgid "Grade levels"
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/security.zcml:7
msgid "The grade levels (student learning years)."
msgstr ""

#: /src/schooltool/level/security.zcml:12
msgid "Add/Remove"
msgstr "新增/移除"

#: /src/schooltool/level/security.zcml:19
msgid "Modify/Rename"
msgstr "修改/重新命名"

#: /src/schooltool/note/interfaces.py:43
msgid "Title of the note."
msgstr "注意標題"

#: /src/schooltool/note/interfaces.py:47
msgid "Body of the note."
msgstr "注意手稿"

#: /src/schooltool/note/interfaces.py:50
#: /src/schooltool/note/note_add.pt:24
msgid "Privacy"
msgstr "隱私"

#: /src/schooltool/note/note_add.pt:4
msgid "Add note"
msgstr "添加注解"

#: /src/schooltool/note/note_add.pt:13
msgid "Note"
msgstr "注解"

#: /src/schooltool/note/note_add.pt:24
msgid "Who can view the note"
msgstr "誰可以檢視注解"

#: /src/schooltool/note/note_add.pt:30
msgid "Private"
msgstr "私人"

#: /src/schooltool/note/note_add.pt:31
msgid "Public"
msgstr "公用"

#: /src/schooltool/note/notes.pt:2
#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:57
msgid "Notes"
msgstr "筆記"

#: /src/schooltool/note/notes.pt:8
msgid "( p )"
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/browser/configure.zcml:93
msgid "Edit Preferences"
msgstr "編輯參數"

#: /src/schooltool/person/browser/configure.zcml:105
msgid "Change Password"
msgstr "變更密碼"

#: /src/schooltool/person/browser/csvimport.py:51
msgid "fullname may not be empty"
msgstr "全名無法為空"

#: /src/schooltool/person/browser/f_password_changed.pt:1
#: /src/schooltool/person/browser/person.py:362
msgid "Password changed successfully"
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/browser/f_person_filter.pt:7
#: /src/schooltool/person/browser/person.py:543
msgid "First name, last name or username"
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/browser/flourish.zcml:7
msgid "Preferences"
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/browser/home.pt:24
#: /src/schooltool/person/browser/person.pt:15
msgid "Username:"
msgstr "用戶名："

#: /src/schooltool/person/browser/home.pt:27
#: /src/schooltool/person/browser/person.pt:18
msgid "Change this person's name, picture, or password"
msgstr "改變人員名稱，照片或密碼"

#: /src/schooltool/person/browser/home.pt:27
#: /src/schooltool/person/browser/person.pt:18
msgid "edit name"
msgstr "編輯名字"

#: /src/schooltool/person/browser/person.py:91
msgid "Show periods"
msgstr "察看課堂"

#: /src/schooltool/person/browser/person.py:93
msgid "Show hours"
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/browser/person.py:98
msgid "the public"
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/browser/person.py:105
msgid "${person_full_name} and school administration"
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/browser/person.py:128
msgid "${person_full_name}'s calendar is visible to..."
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/browser/person.py:158
#: /src/schooltool/person/browser/person.py:236
msgid "Change preferences for ${person_full_name}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/browser/person.py:273
msgid "Delete ${person_full_name}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/browser/person.py:297
msgid "Current password"
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/browser/person.py:301
#: /src/schooltool/person/browser/person.py:601
msgid "New password"
msgstr "新密碼"

#: /src/schooltool/person/browser/person.py:305
msgid "Verify new password"
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/browser/person.py:311
msgid "Edit password"
msgstr "編輯密碼"

#: /src/schooltool/person/browser/person.py:391
#: /src/schooltool/person/security.zcml:101
msgid "Change password"
msgstr "變更密碼"

#: /src/schooltool/person/browser/person.py:362
msgid "Wrong password supplied"
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/browser/person_preferences.pt:3
msgid "Edit person preferences"
msgstr "編輯人員參數"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:52
msgid "Name that should be displayed"
msgstr "察看名稱"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:157
msgid "Time Zone"
msgstr "時區"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:162
msgid "Time Format"
msgstr "時間格式"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:163
msgid "HH:MM"
msgstr "HH:MM"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:164
msgid "HH:MM am/pm"
msgstr "HH:MM 上午/下午"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:167
msgid "Date Format"
msgstr "日期格式"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:168
msgid "MM/DD/YY"
msgstr "MM/DD/YY"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:169
msgid "YYYY-MM-DD"
msgstr "YYYY-MM-DD"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:170
msgid "Day Month, Year"
msgstr "月日，年"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:174
msgid "Week starts on"
msgstr "起始周"

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:188
msgid "Daily calendar rows..."
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/interfaces.py:190
msgid "$PERSON calendar is visible to..."
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/security.zcml:5
msgid ""
"The list of people with accounts in the system is visible only to school "
"administration."
msgstr "只有學校行政人員可以看到這個系統中的帳戶清單。"

#: /src/schooltool/person/security.zcml:5
msgid ""
"The list of people with accounts in the system is visible to the general "
"public."
msgstr "任何人都可以看到這個系統中的帳戶清單。"

#: /src/schooltool/person/security.zcml:11
msgid "Users can make their own calendars public."
msgstr "用戶可以把他們自己的行事曆設定為公用。"

#: /src/schooltool/person/security.zcml:11
msgid "Users cannot make their own calendars public."
msgstr "用戶不可以把他們自己的行事曆設定為公用。"

#: /src/schooltool/person/security.zcml:17
msgid "Only site managers and clerks can change passwords."
msgstr ""

#: /src/schooltool/person/security.zcml:17
msgid "Users can change their own passwords."
msgstr "用戶可改變自己的密碼。"

#: /src/schooltool/person/security.zcml:71
msgid "Users"
msgstr "用戶"

#: /src/schooltool/person/security.zcml:108
msgid "View preferences"
msgstr "查看選項"

#: /src/schooltool/person/security.zcml:115
msgid "Change preferences"
msgstr "改變選項"

#: /src/schooltool/person/security.zcml:138
msgid "Change the list of calendars overlayed on the user's calendar"
msgstr "改變疊加到用戶的行事曆的其它行事曆的清單。"

#: /src/schooltool/person/security.zcml:138
msgid "Manage visible calendars"
msgstr "管理可見的行事曆"

#: /src/schooltool/person/security.zcml:167
msgid "Calendar is public"
msgstr "行事曆是公用的"

#: /src/schooltool/person/security.zcml:167
msgid "Everybody, if the calendar is made public in user preferences."
msgstr "任何人，如果用戶選擇中把行事曆設定為公用。"

#: /src/schooltool/report/browser/configure.zcml:8
#: /src/schooltool/report/browser/configure.zcml:23
#: /src/schooltool/report/browser/configure.zcml:34
#: /src/schooltool/report/browser/configure.zcml:45
#: /src/schooltool/report/browser/configure.zcml:56
#: /src/schooltool/report/browser/configure.zcml:67
#: /src/schooltool/report/browser/flourish.zcml:15
#: /src/schooltool/report/browser/flourish.zcml:35
#: /src/schooltool/report/browser/flourish.zcml:45
#: /src/schooltool/report/browser/flourish.zcml:55
#: /src/schooltool/report/browser/flourish.zcml:65
#: /src/schooltool/report/browser/flourish.zcml:75
#: /src/schooltool/report/browser/report.py:82
msgid "Reports"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/flourish.zcml:25
msgid "Overview"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/flourish.zcml:85
msgid "Report Overview"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/report.py:56
msgid "Student Reports"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/report.py:61
msgid "Group Reports"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/report.py:66
msgid "School Year Reports"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/report.py:71
msgid "Term Reports"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/report.py:76
msgid "Section Reports"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/report.py:200
msgid "Download"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/report.py:300
#: /src/schooltool/sampledata/sampledata.pt:80
msgid "Generate"
msgstr "生成"

#: /src/schooltool/report/browser/report.py:449
msgid "export"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/report.py:496
msgid "Collecting (${name})"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/report.py:501
msgid "Archive"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/report.py:522
#: /src/schooltool/report/browser/report.py:531
msgid "files"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/report.py:600
msgid "Preparing archive"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/report.py:601
msgid "Archiving"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/report.py:602
msgid "Archive complete"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_download_report_dialog.pt:3
msgid "Building the report"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_download_report_dialog.pt:4
msgid "Failed to build the report"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_download_report_dialog.pt:7
msgid "Download report"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_download_report_dialog.pt:15
msgid ""
"You can close this dialog and download the report later from your ${home-"
"link}."
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_download_report_dialog.pt:15
#: /src/schooltool/task/browser/templates/f_task_progress.pt:41
msgid "home page"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_download_report_dialog.pt:33
#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_short_report_message.pt:17
msgid "Generating ${report}..."
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_download_report_dialog.pt:41
#: /src/schooltool/task/browser/templates/f_short_fail_message.pt:3
#: /src/schooltool/task/browser/templates/f_task_progress.pt:19
msgid "System failure."
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_download_report_dialog.pt:45
#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_short_report_message.pt:31
#: /src/schooltool/task/browser/templates/f_short_fail_message.pt:6
#: /src/schooltool/task/browser/templates/f_task_progress.pt:27
msgid "Ticket nr. ${ticket_id}."
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_download_report_dialog.pt:49
#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_short_report_message.pt:34
#: /src/schooltool/task/browser/templates/f_short_fail_message.pt:9
#: /src/schooltool/task/browser/templates/f_task_progress.pt:29
msgid "Please contact your administrator."
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_download_report_dialog.pt:64
#: /src/schooltool/task/browser/templates/f_task_progress.pt:56
#: /src/schooltool/task/browser/templates/task_dialog.pt:11
msgid "Close"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_report_reference.pt:5
#: /src/schooltool/report/browser/templates/report_reference.pt:13
msgid "Category"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_report_reference.pt:7
#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_request_report_download.pt:11
msgid "File Type"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_short_report_message.pt:7
msgid "Download ${report} ${link}."
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/templates/f_short_report_message.pt:27
msgid "System failure while generating ${report}."
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/browser/templates/report_reference.pt:3
#: /src/schooltool/report/browser/templates/report_reference.pt:7
msgid "Report Reference"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/interfaces.py:99
msgid "Report"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/interfaces.py:104
msgid "Filename"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/interfaces.py:108
msgid "Requested on"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/report.py:628
#: /src/schooltool/report/report.py:652
#: /src/schooltool/skin/flourish/report.py:178
msgid "report"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/security.zcml:21
msgid "Download reports"
msgstr ""

#: /src/schooltool/report/templates/f_report_link_manager.pt:13
msgid "${file_type} Reports"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/configure.zcml:96
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:20
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:29
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:40
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:339
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:345
#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:476
msgid "Resource Attributes"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/configure.zcml:143
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:21
msgid "Import Resources"
msgstr "導入資源"

#: /src/schooltool/resource/browser/configure.zcml:286
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:168
msgid "Add Resource"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/configure.zcml:300
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:177
msgid "Add Location"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/configure.zcml:314
#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:186
msgid "Add Equipment"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:124
#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:415
#: /src/schooltool/resource/resource.py:74
#: /src/schooltool/resource/resource.py:204
#: /src/schooltool/resource/resource.py:230
#: /src/schooltool/resource/types.py:55
msgid "Resource"
msgstr "資源"

#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:238
msgid "Reserve"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/flourish.zcml:452
msgid "List all resources"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:4
msgid "Upload schooltool resources as CSV"
msgstr "以 CSV 形式上傳 schooltool 資源"

#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:24
#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_csvimport_description.pt:2
msgid ""
"CSV data <strong>must</strong> include a resource title and "
"<strong>may</strong> include an optional resource description. Any extra "
"information will be discarded."
msgstr ""
"CSV 資料 <strong>必須</strong> 包含下個資源的標題，<strong>也可以</strong> "
"再加上一個資源說明，任何其他的資訊會被丟棄。"

#. Default: "PRJ302, Overhead Projector #302 Main Auditorium,,location LC-805, Laptop Computer #805"
#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:31
#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_csvimport_description.pt:10
msgid ""
"\n"
"PRJ302, Overhead Projector #302\n"
"Main Auditorium,,location\n"
"LC-805, Laptop Computer #805\n"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/resource-csvimport.pt:36
#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_csvimport_description.pt:16
msgid ""
"The above example will create 3 resources titled 'PRJ302', 'Main Auditorium' "
"and 'LC-805'. The first and last resource will have the descriptions "
"'Overhead Projector #302' and 'Laptop Computer #805' respectively. The "
"\"Main Auditorium\" resource will have no description, but will be a "
"location."
msgstr ""
"上述例子會建立3個資源，分別以'PRJ302'、'Main Auditorium'和'LC-805'為標題。第一個和最後一個資料的分別說明為 "
"'Overhead Projector #302'和'Laptop Computer #805'。叫做\"Main "
"Auditorium\"的資源是一個場地，它沒有任何說明。"

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:90
msgid "Resource index"
msgstr "資源索引"

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:483
msgid "Res."
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:407
msgid "Locat."
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:408
msgid "Equip."
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:418
#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:701
#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:712
msgid "Resource attributes"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:424
msgid "Limit to resource type(s)"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:430
msgid ""
"If you select one or more resource types below, this field will only be "
"displayed in forms and reports for resources of the selected types."
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:685
msgid "Resource identification"
msgstr "資源ID"

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:758
msgid "Add new resource"
msgstr "新增新的資源"

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:706
msgid "Edit resource"
msgstr "編輯資源"

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:723
msgid "Location identification"
msgstr "場地ID"

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:786
msgid "Location attributes"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:795
msgid "Add new location"
msgstr "新增新的場地"

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:805
msgid "Edit location"
msgstr "編輯場地"

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:762
msgid "Equipment identification"
msgstr "設備ID"

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:823
msgid "Equipment attributes"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:832
msgid "Add new equipment"
msgstr "新增新的設備"

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:842
msgid "Edit equipment"
msgstr "編輯設備"

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:854
msgid "Delete ${resource_title}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:967
#: /src/schooltool/resource/browser/rml/resource_report.pt:21
msgid "Resource Report"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/resource.py:967
msgid "resource report"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/rml/resource_report.pt:10
#: /src/schooltool/resource/browser/rml/resource_report.pt:23
msgid "Resource Report (continued)"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/subtype_widget.pt:8
msgid "Choose One"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_manage_resources_overview.pt:6
msgid "Manage resources"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_manage_resources_overview.pt:16
msgid "School Resources"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_manage_resources_overview.pt:17
msgid "Total"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_manage_resources_overview.pt:24
msgid "There are no ${resources} set up."
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_manage_resources_overview.pt:24
msgid "school resources"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_container_related.pt:6
msgid ""
"These are locations or objects within a school. SchoolTool's calendar can "
"function as a reservation and tracking system for resources."
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_delete_confirmation.pt:1
msgid "Are you sure you want to delete this resource?"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_demographics_related.pt:6
msgid ""
"SchoolTool can track customized attributes for resources, locations and "
"equipment, such as serial numbers, seating capacity or date of purchase."
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_filter.pt:7
msgid "Title or description"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_filter.pt:26
msgid "All types"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_view.pt:4
msgid "Edit this resource"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_view.pt:76
msgid "Edit responsible parties for this resource"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_view.pt:84
msgid "These users can modify the resource."
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/browser/templates/f_resource_view.pt:87
msgid "This resource has no responsible parties"
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:47
msgid "Resource Type"
msgstr "資源類別"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:48
msgid "Type of resource"
msgstr "資源的類別"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:59
msgid "Notes for the resource."
msgstr "資源的註釋"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:82
msgid "Location Type"
msgstr "場地類別"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:83
msgid "Type of location (i.e. computer lab, class room, etc.)"
msgstr "場地類別（如電腦實驗室，教室等）"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:88
#: /src/schooltool/resource/types.py:83
msgid "Capacity"
msgstr "容納能力"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:89
msgid "Capacity of the room"
msgstr "場所容納能力"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:97
msgid "Equipment Type"
msgstr "裝置類別"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:98
msgid "Type of equipment (i.e. camcorder, computer, etc.)"
msgstr "裝置類別（如攝像機，電腦等）"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:102
#: /src/schooltool/resource/types.py:113
msgid "Manufacturer"
msgstr "制造商"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:103
msgid "Manufacturer of Equipment"
msgstr "裝置製造商"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:107
#: /src/schooltool/resource/types.py:119
msgid "Model"
msgstr "型號"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:108
msgid "Model of Equipment"
msgstr "裝置型號"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:112
#: /src/schooltool/resource/types.py:125
msgid "Serial Number"
msgstr "串列號"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:113
msgid "Serial Number of Equipment"
msgstr "裝置串列號"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:117
#: /src/schooltool/resource/types.py:131
msgid "Purchase Date"
msgstr "釆購日期"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:118
msgid "Purchase Date of Equipment"
msgstr "裝置購買日期"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:125
msgid "Id of the resource type."
msgstr "資源類別的ID"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:124
msgid ""
"Used for lookup of named utilities that have resource type specific "
"information."
msgstr "用來查找那些屬於特定類別而記錄有相應訊息的資源。"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:129
#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:138
msgid "The title of a resource type."
msgstr "資源類別的名稱"

#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:130
#: /src/schooltool/resource/interfaces.py:139
msgid ""
"A string that will be displayed to users in tables or resource type "
"selection widgets."
msgstr "在系統中讓用戶選擇資源類別的用戶界面元件或表格中將顯示這個字串。"

#: /src/schooltool/resource/security.zcml:7
msgid "Only school administration can view the list of resources."
msgstr "只有學校行政人員才可以看見資源清單。"

#: /src/schooltool/resource/security.zcml:7
msgid "The list of resources in the system is visible to the general public."
msgstr "任何人都可以看見系統的資源清單。"

#: /src/schooltool/resource/security.zcml:13
msgid ""
"Information about each resource is visible to school administration and "
"responsible parties of the resource."
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/security.zcml:13
msgid "Information about each resource is visible to the general public."
msgstr "任何人都可以看見資源的訊息。"

#: /src/schooltool/resource/security.zcml:19
msgid ""
"Resource calendars are visible to school administration, teachers, and "
"responsible parties of the resource."
msgstr ""

#: /src/schooltool/resource/security.zcml:19
msgid "Resource calendars are visible to the general public."
msgstr "任何人都可以看見資源行事曆。"

#: /src/schooltool/resource/security.zcml:53
msgid "Reservations"
msgstr "預訂"

#: /src/schooltool/resource/security.zcml:53
msgid ""
"Resources are locations or objects within a school. SchoolTool's calendar "
"can function as a reservation and tracking system for resources."
msgstr "資源是學校裡的場地或物件。SchoolTool的行事曆可以用來預訂和追踪各個資源。"

#: /src/schooltool/resource/security.zcml:58
msgid "List/Search resources"
msgstr "列出/搜尋資源"

#: /src/schooltool/resource/security.zcml:67
msgid "Add/Remove resources"
msgstr "新增/移除資源"

#: /src/schooltool/resource/security.zcml:74
msgid "View a resource"
msgstr "查看資源"

#: /src/schooltool/resource/security.zcml:81
msgid "Modify a resource"
msgstr "修改資源"

#: /src/schooltool/resource/security.zcml:88
msgid "View reservation calendar"
msgstr "查看預訂行事曆"

#: /src/schooltool/resource/security.zcml:96
msgid "Schedule reservation via calendar"
msgstr "通過行事曆進行預訂"

#: /src/schooltool/sampledata/sampledata.pt:3
#: /src/schooltool/sampledata/sampledata.pt:9
msgid "Sample Data Generation"
msgstr "示例資料版本"

#: /src/schooltool/sampledata/sampledata.pt:14
msgid ""
"Warning: proceeding will populate the database with randomly generated data. "
"Do not do this if you have any valuable data in your SchoolTool instance."
msgstr "警告：您即將把隨機生成的資料將資料庫的內容初始化，如果您在這個系統中已存放了有用的數據，請不要繼續。"

#: /src/schooltool/sampledata/sampledata.pt:20
msgid ""
"This creates a school of 1,000 students and data for 4 terms. If you select "
"all options, it can take a <strong>long</strong> time. Just let it run."
msgstr "這會建立一所有1,000個學生和4個學期的學校。如果您選取得有選項，它需要運行<strong>很長的</strong>時間，請耐心等待。"

#: /src/schooltool/sampledata/sampledata.pt:25
msgid ""
"Setting a random seed allows you to to reproduce the same set of sample data "
"by generating it again with the same value of the random seed."
msgstr "指定隨機的種子讓您可以將來生成完全相同的示範數據，只需使用相同的種子就可以了。"

#: /src/schooltool/sampledata/sampledata.pt:42
msgid "Plugins"
msgstr "插件"

#: /src/schooltool/sampledata/sampledata.pt:71
msgid "View Dependencies"
msgstr "查看依賴關係"

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/configure.zcml:87
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/flourish.zcml:125
msgid "New School Year"
msgstr "新的學校年度"

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/flourish.zcml:82
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/flourish.zcml:119
msgid "Activate New Year"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:170
msgid ""
"You can not delete the active school year. Unless you are deleting all the "
"school years."
msgstr "您無法移除活躍的學校年度，除非您正在移除全部的學校年度。"

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:211
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_manage_years_overview.pt:16
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_manage_years_overview.pt:30
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_terms.pt:9
msgid "First Day"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:214
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_manage_years_overview.pt:17
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_manage_years_overview.pt:31
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_terms.pt:10
msgid "Last Day"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:216
msgid "Active"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:237
msgid "Delete ${schoolyear}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:274
msgid "First day"
msgstr "第一日"

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:277
msgid "Last day"
msgstr "最後一日"

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:438
msgid "Add new school year"
msgstr "添加新的學校年度"

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:488
msgid "School Year Details"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:502
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:553
msgid "Limited to 12 characters or less"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:525
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:558
msgid "Change information for ${schoolyear_title}"
msgstr "為 ${schoolyear_title} 變更資訊"

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:573
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:600
msgid "School year must begin before it ends."
msgstr "學校年度必須在結束之前開始。"

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:613
msgid "School year must begin before it ends"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:617
msgid "Date range overlaps another school year"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:621
msgid "Date range too small to contain the currently set up term(s)"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/schoolyear.py:802
msgid "Please select a school year before clicking 'Submit'."
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/f_confirm_delete_schoolyear.pt:1
msgid ""
"Deleting a school year is permanent, irreversible, and destroys all data "
"associated with the school year, including all courses, sections of courses, "
"timetables and groups. It is strongly recommended that you only delete "
"school year that has been created in error or has no data associated with it."
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/f_manage_schoolyears_overview.pt:4
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/f_manage_schoolyears_overview.pt:15
msgid "Add a school year"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/f_manage_schoolyears_overview.pt:10
msgid "There are no school years configured."
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/f_manage_schoolyears_overview.pt:15
msgid "To continue setting up your school please ${add_schoolyear}."
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/f_manage_year_overview.pt:5
msgid "Manage year"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/f_schoolyear.pt:5
msgid "Edit this school year's information"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/f_schoolyear_add.pt:10
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/schoolyear_add.pt:35
msgid "Copy data from active school year: ${active_schoolyear}"
msgstr "由當前激活的學年${active_schoolyear}複制數據"

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/f_schoolyear_add.pt:18
msgid "Group Name"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/f_schoolyear_add.pt:19
msgid "Copy Group"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/f_schoolyear_add.pt:20
#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/schoolyear_add.pt:62
msgid "Copy members"
msgstr "複製成員"

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/f_schoolyear_add.pt:47
msgid "Copy courses from active year?"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/f_schoolyear_add.pt:56
msgid "Copy timetable schemas from active year?"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/school_year_overlap_error.pt:3
msgid ""
"Date range you have selected overlaps with the following school years: "
"${schoolyears}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/schoolyear.pt:21
msgid "${schoolyear_title} (${start_date} &mdash; ${end_date})"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/schoolyear.pt:37
msgid "${term_title} (${start_date} &mdash; ${end_date})"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/schoolyear.pt:49
msgid "Add a new term"
msgstr "添加一個新的學期"

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/schoolyear_add.pt:40
msgid "All Courses"
msgstr "所有課程"

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/schoolyear_add.pt:50
msgid "All Timetable Schemas"
msgstr "所有的學校時間表"

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/schoolyear_container.pt:27
msgid "The active school year is ${year} (${start_date} - ${end_date})"
msgstr "當前激活的學年是${year} (${start_date} - ${end_date})"

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/schoolyear_container.pt:52
msgid "Activate selected school year"
msgstr "激活所選的學年"

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/term-delete.pt:10
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term-container-delete.pt:10
msgid "Are you sure you want to delete the selected terms?"
msgstr "您確定要移除已選取的學期？"

#: /src/schooltool/schoolyear/browser/templates/term_overflow_error.pt:3
msgid ""
"Date range you have selected is too small to contain the following term(s): "
"${terms}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/schoolyear/interfaces.py:44
msgid "The first day of the period of time covered."
msgstr "學年裡的第一日。"

#: /src/schooltool/schoolyear/interfaces.py:47
msgid "The last day of the period covered."
msgstr "學年裡的最後一日。"

#: /src/schooltool/schoolyear/security.zcml:23
msgid "Activate current school year"
msgstr "激活目前的學年"

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/configure.zcml:7
msgid "View Access Rights"
msgstr "查看存取權限"

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/configure.zcml:17
#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/configure.zcml:28
#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/templates/access_control.pt:4
#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/templates/access_control.pt:12
msgid "Access Control"
msgstr "存取控制"

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/control.py:106
msgid "School administration"
msgstr "學校管理"

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/flourish.zcml:15
#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/flourish.zcml:31
msgid "Security"
msgstr ""

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/flourish.zcml:44
#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/templates/f_security_descriptions.pt:3
#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/templates/security_descriptions.pt:4
msgid "Access Rights"
msgstr "存取權限"

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/templates/access_setting_snippet.pt:2
msgid "Access setting"
msgstr "存取設定"

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/templates/f_security_descriptions.pt:4
msgid "Edit the access rights"
msgstr ""

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/templates/f_security_descriptions.pt:48
#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/templates/security_descriptions.pt:56
msgid "Legend"
msgstr "圖例"

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/templates/security_descriptions.pt:9
msgid "Access rights"
msgstr ""

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/views.py:56
msgid "Section information"
msgstr ""

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/views.py:57
msgid "List of accounts"
msgstr ""

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/views.py:58
msgid "User calendars"
msgstr ""

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/views.py:59
msgid "User passwords"
msgstr ""

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/views.py:60
msgid "List of groups"
msgstr ""

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/views.py:61
msgid "Group information"
msgstr ""

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/views.py:62
msgid "View group calendars"
msgstr ""

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/views.py:63
msgid "Edit group calendars"
msgstr ""

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/views.py:64
msgid "List of resources"
msgstr ""

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/views.py:65
msgid "Resource information"
msgstr ""

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/views.py:66
msgid "Resource calendars"
msgstr ""

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/views.py:65
msgid "Schedules"
msgstr ""

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/views.py:66
msgid "Gradebook"
msgstr ""

#: /src/schooltool/securitypolicy/browser/views.py:68
msgid "Journal"
msgstr ""

#: /src/schooltool/securitypolicy/crowds.py:199
msgid "Everybody"
msgstr "所有人"

#: /src/schooltool/securitypolicy/crowds.py:200
msgid "Everybody, including users that are not logged in."
msgstr "所有人，包括沒有登入的人。"

#: /src/schooltool/securitypolicy/crowds.py:233
msgid "Authenticated user"
msgstr "已認證的用戶"

#: /src/schooltool/securitypolicy/crowds.py:234
msgid "All logged in users."
msgstr "所有登入了的用戶。"

#: /src/schooltool/securitypolicy/crowds.py:242
msgid "Anybody"
msgstr "任何人"

#: /src/schooltool/securitypolicy/crowds.py:243
msgid "Users who did not log in"
msgstr "沒有登入的用戶"

#: /src/schooltool/securitypolicy/crowds.py:250
msgid "Super user"
msgstr "超級用戶"

#: /src/schooltool/securitypolicy/crowds.py:251
msgid "The super user - owner of this SchoolTool application."
msgstr "超級用戶 - 這個SchoolTool程式的擁有者。"

#: /src/schooltool/securitypolicy/interfaces.py:111
msgid "Title of the group."
msgstr "組群標題"

#: /src/schooltool/skin/flourish/instance/skin.zcml:45
#: /src/schooltool/skin/templates/notfound.pt:3
#: /src/schooltool/skin/templates/notfound.pt:7
msgid "Not Found"
msgstr "未找到"

#: /src/schooltool/skin/flourish/report.py:584
msgid "${title} (continued)"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/flourish/templates/image_input.pt:11
msgid "delete this image"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/flourish/templates/main.pt:89
msgid "server running"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/flourish/templates/main.pt:98
msgid "Supporting exceptional people to change the world."
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/flourish/widgets.py:245
msgid "The file uploaded is not a JPEG or PNG image"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/flourish/widgets.py:248
msgid "The image uploaded cannot be larger than ${size} MB"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/templates/error.pt:15
#: /src/schooltool/skin/templates/f_error.pt:2
msgid ""
"An internal server error has occurred. This most likely means that you have "
"found a bug in SchoolTool. Please report it on <a "
"href=\"http://issues.schooltool.org\">the issue tracker</a>."
msgstr ""
"發生內部服務錯誤。這很有可能意味着您已經發現了一個 SchoolTool 的bug。 請點擊 <a "
"href=\"http://issues.schooltool.org\">問題回饋</a> 報告。"

#: /src/schooltool/skin/templates/f_error.pt:20
msgid "Modules"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/templates/f_error.pt:24
msgid "Runtime"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/templates/f_error.pt:30
msgid "Automatic Bug Report"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/templates/f_error.pt:31
msgid ""
"To submit automatic bug report you must be logged into <a "
"href=\"https://launchpad.net/\">Launchpad Issue Tracker</a>"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/templates/f_error.pt:36
msgid "Please fill in steps to reproduce this bug here:"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/templates/f_error.pt:62
msgid "Submit Bug Report"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/templates/f_notfound.pt:3
#: /src/schooltool/skin/templates/notfound.pt:10
msgid "The page that you are trying to access is not available"
msgstr "您要存取的頁面是不可用的"

#: /src/schooltool/skin/templates/f_notfound.pt:8
#: /src/schooltool/skin/templates/notfound.pt:18
msgid "Please note the following:"
msgstr "請注意："

#: /src/schooltool/skin/templates/f_notfound.pt:12
#: /src/schooltool/skin/templates/notfound.pt:21
msgid "You might have misspelled the url"
msgstr "您可能寫錯了url"

#: /src/schooltool/skin/templates/f_notfound.pt:13
#: /src/schooltool/skin/templates/notfound.pt:22
msgid "You might be trying to access a non-existing page"
msgstr "您可能嘗試存取一個不存在的頁面"

#: /src/schooltool/skin/templates/generic_macros.pt:12
msgid "Server Running SchoolTool"
msgstr "伺服器正在執行 SchoolTool"

#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:58
msgid "Logged in as:"
msgstr "已經登入為："

#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:71
msgid "Log Out"
msgstr "登出"

#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:82
msgid "free administration software for"
msgstr "為以下學校而設的管理軟件(也是自由軟件)："

#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:124
msgid ""
"&copy; The <a href=\"http://www.shuttleworthfoundation.org\">Shuttleworth "
"Foundation</a> 2003 - 2011: Supporting Social Innovation."
msgstr ""
"&copy; <a href=\"http://www.shuttleworthfoundation.org\">Shuttleworth基金會</a> "
"2003 - 2011：支持社區創新。"

#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:129
msgid ""
"<a href=\"http://www.schooltool.org\">SchoolTool</a>&trade; is a Trademark "
"of the <a href=\"http://www.shuttleworthfoundation.org\">Shuttleworth "
"Foundation</a>."
msgstr ""
"<a href=\"http://www.schooltool.org\">SchoolTool</a>&trade; 是<a "
"href=\"http://www.shuttleworthfoundation.org\">Shuttleworth基金會</a>註冊的商標。"

#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:152
msgid "Shortcut: Alt-U"
msgstr "快捷鍵：Alt-U"

#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:152
msgid "U"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:186
msgid "D"
msgstr ""

#: /src/schooltool/skin/templates/view_macros.pt:191
msgid "Shortcut: Alt-D"
msgstr "快捷鍵：Alt-D"

#: /src/schooltool/skin/widgets.py:92
msgid "The datetime string did not match the pattern yyyy-mm-dd"
msgstr "日期時間字串與 yyyy-mm-dd 模型不符合"

#: /src/schooltool/skin/widgets.py:103
msgid "Year has to be equal or greater than 1900"
msgstr ""

#: /src/schooltool/table/pdf.py:637
msgid "Continued ..."
msgstr ""

#: /src/schooltool/table/templates/batch.pt:5
#: /src/schooltool/table/templates/batch.pt:7
#: /src/schooltool/table/templates/f_batch.pt:8
#: /src/schooltool/table/templates/f_batch.pt:10
msgid "&laquo; Previous"
msgstr "&laquo; 往前"

#: /src/schooltool/table/templates/batch.pt:16
msgid "Show Less"
msgstr "顯示一部份"

#: /src/schooltool/table/templates/batch.pt:21
msgid "Show All"
msgstr "顯示所有"

#: /src/schooltool/table/templates/batch.pt:77
#: /src/schooltool/table/templates/batch.pt:83
msgid "Next &raquo;"
msgstr "往后 &raquo;"

#: /src/schooltool/task/browser/flourish.zcml:36
msgid "Scheduled Tasks"
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/browser/task.py:120
msgid "JSON result"
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/browser/task.py:137
#: /src/schooltool/task/interfaces.py:34
msgid "Task ID"
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/browser/task.py:142
msgid "Signature"
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/browser/task.py:148
#: /src/schooltool/task/browser/templates/task_status.pt:42
#: /src/schooltool/task/interfaces.py:43
msgid "Internal state"
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/browser/task.py:156
msgid "Scheduled"
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/browser/templates/f_task_progress.pt:8
msgid "Scheduled."
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/browser/templates/f_task_progress.pt:14
msgid "Completed."
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/browser/templates/f_task_progress.pt:41
msgid ""
"You can close this dialog and download the exported data later from your "
"${home-link}."
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/browser/templates/task_status.pt:15
msgid "Task pending or removed"
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/browser/templates/task_status.pt:18
msgid "In Progress"
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/browser/templates/task_status.pt:22
#: /src/schooltool/task/interfaces.py:42
msgid "Failed"
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/browser/templates/task_status.pt:30
#: /src/schooltool/task/interfaces.py:41
msgid "Succeeded"
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/browser/templates/task_status.pt:34
#: /src/schooltool/task/interfaces.py:46
msgid "Persisted traceback"
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/browser/templates/task_status.pt:38
#: /src/schooltool/task/interfaces.py:49
msgid "Persisted result"
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/security.zcml:24
msgid "Messages"
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/security.zcml:29
msgid "Read messages"
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/security.zcml:37
msgid "Browse other users' messages (overview)"
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/tasks.py:672
msgid "Internal server error, ticket ${ticket}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/tasks.py:760
msgid "Senders and recipients"
msgstr ""

#: /src/schooltool/task/tasks.py:761
msgid "Senders, recipients of the message, requesters of a report."
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/configure.zcml:30
msgid "Cancel School in Emergency"
msgstr "因突發事件需關閉學校"

#: /src/schooltool/term/browser/emergency.py:84
msgid "The date you entered is invalid.  Please use the YYYY-MM-DD format."
msgstr "無效的日期參數。請用 YYYY-MM-DD 格式"

#: /src/schooltool/term/browser/emergency.py:88
msgid "The date you entered does not belong to this term."
msgstr "您輸入的日期不屬于這個學期。"

#: /src/schooltool/term/browser/emergency.py:92
msgid "The date you entered is not a schoolday."
msgstr "The date you entered is not a schoolday."

#: /src/schooltool/term/browser/emergency.py:100
msgid "The replacement date you entered is invalid."
msgstr "更換日期參數無效"

#: /src/schooltool/term/browser/emergency.py:126
msgid "School cancelled due to emergency. Replacement day $replacement."
msgstr "學校因突發事件而關閉，改期為$replacement。"

#: /src/schooltool/term/browser/emergency.py:136
msgid "Replacement day for emergency day $emergency."
msgstr "突發事件日需改期為$emergency。"

#: /src/schooltool/term/browser/flourish.zcml:23
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_terms.pt:11
msgid "Add Term"
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/templates/emergency2.pt:3
#: /src/schooltool/term/browser/templates/emergency_select.pt:3
#: /src/schooltool/term/browser/templates/emergency_select.pt:6
msgid "Emergency day"
msgstr "突發事件日"

#: /src/schooltool/term/browser/templates/emergency2.pt:6
msgid "Choose a replacement for the emergency day."
msgstr "選取一個突發事件日的替代日期。"

#: /src/schooltool/term/browser/templates/emergency2.pt:12
msgid ""
"You have selected ${date} as the emergency day. Now please select the "
"replacement day. The selection below consists of non-schooldays in this term "
"following the emergency day and several days after the term."
msgstr ""
"您已經把${date}指定為一個『突發事件日』。現在，請選一個日子取代它。下面列出了這個學期中該突發事件日之後的原先不用上課的日子和學期後的幾日供您選擇。"

#: /src/schooltool/term/browser/templates/emergency2.pt:27
msgid "Please enter the replacement date below."
msgstr "請在下方輸入替代日期。"

#: /src/schooltool/term/browser/templates/emergency2.pt:32
msgid "Replacement"
msgstr "替代"

#: /src/schooltool/term/browser/templates/emergency2.pt:40
#: /src/schooltool/term/browser/templates/emergency_select.pt:39
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_specialday_select.pt:32
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_select.pt:39
msgid "Proceed"
msgstr "執行"

#: /src/schooltool/term/browser/templates/emergency_select.pt:11
msgid ""
"This form allows you to mark a date as an emergency non-schoolday and add a "
"replacement day to the term."
msgstr "這個表單允許您把一個日期標為因突發事件而不上課，並且添加一個替代日到該學期中。"

#: /src/schooltool/term/browser/templates/emergency_select.pt:23
msgid "Please enter the emergency date below."
msgstr "請在下面輸入突發事件日期。"

#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_confirm_delete_term.pt:1
msgid ""
"Deleting a term is permanent, irreversible, and destroys all data associated "
"with the term, including all sections of courses. It is strongly recommended "
"that you only delete a term that has been created in error or has no data "
"associated with it."
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_manage_years_overview.pt:5
msgid "Manage terms"
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_manage_years_overview.pt:42
msgid "Please set up at least one ${term}."
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_manage_years_overview.pt:42
msgid "term"
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term.pt:4
msgid "Edit this term's information"
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term.pt:15
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:35
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term.pt:12
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:41
msgid "Legend:"
msgstr "圖例："

#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term.pt:16
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:36
msgid "In Session"
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term.pt:17
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:37
msgid "Not In Session"
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term.pt:25
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:60
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term.pt:26
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:75
msgid "${month} ${year}"
msgstr "${month} ${year}"

#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term.pt:40
#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:75
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term.pt:41
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:90
msgid "Week ${week_number}"
msgstr "${week_number} 周"

#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:26
msgid "Please specify which days school is in session."
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_term_add.pt:29
msgid ""
"Click on a day to toggle its state. You can also toggle the days of a week:"
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_terms.pt:5
msgid "There are no terms."
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/templates/f_terms_related.pt:6
msgid ""
"A term is a unit of time that defines the beginning and end of sections on "
"the calendar. For example, a semester or trimester."
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/templates/term.pt:13
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:42
msgid "Schoolday"
msgstr "上課日"

#: /src/schooltool/term/browser/templates/term.pt:14
#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:43
msgid "Holiday"
msgstr "假日"

#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:34
msgid ""
"Please specify which days are school days, and which days are holidays."
msgstr "請指定上課日和節假日。"

#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:53
msgid "Toggle the following days of week:"
msgstr "在下列每周天數中選取："

#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_add.pt:70
msgid "Click on a day to toggle its state."
msgstr "點擊某日子以改變它的狀態。"

#: /src/schooltool/term/browser/templates/term_overlap_error.pt:3
msgid ""
"Date range you have selected overlaps with the following term(s): ${terms}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:70
msgid "Start date"
msgstr "開始日期"

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:72
msgid "End date"
msgstr "終止日期"

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:131
msgid "Delete ${term}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:195
msgid "Add new term"
msgstr "添加新的學期"

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:237
msgid "Add term"
msgstr "添加學期"

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:275
msgid "Term Details"
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:320
msgid "The year starts ${year_start}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:323
msgid "The year ends ${year_end}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:365
msgid "Save changes"
msgstr "儲存變更"

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:385
#: /src/schooltool/term/browser/term.py:400
msgid "Change information for ${term_title}"
msgstr "為  ${term_title} 變更資訊"

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:428
#: /src/schooltool/term/browser/term.py:451
#: /src/schooltool/term/browser/term.py:497
msgid "Term must begin before it ends."
msgstr "學期必須在它結束前開始。"

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:501
msgid "Date range overlaps another term."
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:664
msgid "Terms for ${schoolyear}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:684
msgid "School Year: ${year_title}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/browser/term.py:691
msgid "Add a new term to ${year_title}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/interfaces.py:41
msgid "An internal identifier of this term."
msgstr ""

#: /src/schooltool/term/term.py:313
msgid "Term date is not in the school year."
msgstr "學期日期不在學校年度裡。"

#: /src/schooltool/term/tests/__init__.py:77
msgid "Set the date for the school"
msgstr "為學校設定日期"

#: /src/schooltool/timetable/browser/app.py:207
msgid "Timetables for ${schoolyear}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/calendar.py:71
msgid "Modify meeting information"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/calendar.py:109
msgid "Meeting Details"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/calendar.py:160
msgid "Add meeting"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/configure.zcml:60
#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:266
msgid "New Timetable"
msgstr "新課程表"

#: /src/schooltool/timetable/browser/configure.zcml:84
#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:397
#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:426
#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:433
#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:441
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_selected_periods_edit.pt:38
msgid "Schedule"
msgstr "規划划表"

#: /src/schooltool/timetable/browser/configure.zcml:116
msgid "Change Schedule for One Day"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/configure.zcml:127
msgid "Change Timetable for One Day"
msgstr "變更一天的課程表"

#: /src/schooltool/timetable/browser/configure.zcml:138
msgid "Add Timetable"
msgstr "新增時間表"

#: /src/schooltool/timetable/browser/configure.zcml:184
msgid "Add Meeting"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:10
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_manage_timetables_overview.pt:6
msgid "Timetables"
msgstr "時間表"

#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:111
msgid "Make Default"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:376
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_manage_timetables_overview.pt:16
msgid "Timetable"
msgstr "時間表"

#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:462
msgid "Edit Schedule"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:512
msgid "Schedule Timetable"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:549
msgid "Custom date range"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:563
msgid "Term(s)"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:587
msgid "Exception Days"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:565
msgid "New Meeting"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/flourish.zcml:574
msgid "Edit Meeting"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/schedule.py:66
msgid "Some values were invalid.  They are highlighted in red."
msgstr "一些值無效，它們用紅色突出"

#: /src/schooltool/timetable/browser/schedule.py:223
msgid "Invalid date. Please use YYYY-MM-DD format."
msgstr "無效日期，請用 YYYY-MM-DD 格式"

#: /src/schooltool/timetable/browser/schedule.py:227
msgid "The date does not belong to any term."
msgstr "這個日期不屬于任何學期。"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/confirm_schedule_delete.pt:15
msgid "Are you sure you want to unschedule?"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_confirm_delete_selected_schedule.pt:3
msgid ""
"Removing this schedule will also remove generated calendar events for "
"${title} and all other related data."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_confirm_delete_timetable.pt:1
msgid ""
"Deleting a timetable is permanent, irreversable and destroys all schedules "
"associated with the timetable. It is strongly recommended that you only "
"delete a timetable that has been created in error or has no data associated "
"with it."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_confirm_make_default.pt:1
msgid ""
"This will adjust rows displayed in all daily calendar views to reflect the "
"timetable."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_manage_timetables_overview.pt:6
msgid "Manage timetables"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_manage_timetables_overview.pt:25
msgid "There are no ${timetables} set up."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_manage_timetables_overview.pt:25
msgid "timetables"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_multi_schedule_periods_edit.pt:58
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_selected_periods_edit.pt:45
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/selected_periods_edit.pt:55
msgid "Scheduled periods"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_container_view.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_container_view.pt:36
msgid "Nothing scheduled yet."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_container_view.pt:14
msgid "Select periods"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_container_view.pt:32
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_timetable.pt:26
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_container_view.pt:65
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable.pt:31
msgid "Exception days"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_schedule_container_view.pt:33
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_timetable.pt:27
msgid "Edit exception days"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_selected_periods_edit.pt:8
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/selected_periods_edit.pt:24
msgid "Using timetable: ${timetable}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_specialday_change.pt:7
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:13
msgid ""
"You can adjust the start and end times of periods for ${date} in the form "
"below. In order to remove a period from the day, just delete the period's "
"start and end times."
msgstr "您可以用下面的表單來調整${date}的各個課堂的開始和結束時間。若要從日子裡移除一個課堂，只需移除讓課堂的開始和結束時間。"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_specialday_change.pt:28
msgid "Schedule exception on ${date}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_specialday_change.pt:37
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:28
msgid "Period title"
msgstr "課堂標題"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_specialday_change.pt:38
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:29
msgid "Original start"
msgstr "原開始"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_specialday_change.pt:39
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:30
msgid "Original end"
msgstr "原結束"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_specialday_change.pt:40
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:31
msgid "New start"
msgstr "新開始"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_specialday_change.pt:41
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:32
msgid "New end"
msgstr "新結束"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_specialday_related.pt:6
msgid ""
"Exception days allow you to change start and end times or cancel periods on "
"a certain date."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_specialday_select.pt:16
msgid "Schedule exception"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_timetable.pt:9
msgid "Timezone:"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_timetable.pt:14
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable.pt:20
msgid "Periods"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_timetable.pt:19
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/selected_periods_edit.pt:59
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable.pt:25
msgid "Time schedule"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_timetable_container_related.pt:6
msgid ""
"A timetable defines a recurring pattern for section meeting times during a "
"term over a specified range of dates."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_timetable_container_related.pt:10
msgid ""
"When you create a new timetable you will be asked a sequence of questions "
"about your school's schedule."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_ttwizard_choice.pt:12
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_ttwizard_form.pt:25
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_ttwizard_homeroom.pt:50
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_ttwizard_period_order1.pt:36
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_ttwizard_period_order2.pt:51
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/f_ttwizard_slottimes.pt:43
msgid "Back"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_container_view.pt:5
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_container_view.pt:15
msgid "Schedule for ${owner}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_container_view.pt:24
msgid "school days"
msgstr "上課日"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_container_view.pt:26
msgid "available timetables"
msgstr "可選的時間表"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_container_view.pt:28
msgid ""
"For more information, see ${school_days} and ${available_timetables} in "
"${term}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_container_view.pt:46
msgid "(edit periods)"
msgstr "(編輯課堂)"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/schedule_exceptions_content.pt:13
msgid "There are no exceptions."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/selected_period_date_boundaries.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable.pt:10
msgid "Timetable ${title}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/selected_period_date_boundaries.pt:10
msgid "(scheduled ${starts} - ${ends})"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/selected_periods_add.pt:4
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/selected_periods_add.pt:11
msgid "Scheduling for ${object}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/selected_periods_content.pt:6
msgid "No periods selected."
msgstr "沒有選取任何課堂。"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/selected_periods_content.pt:12
msgid "Consecutive periods are treated as a single meeting."
msgstr "兩個連續的課堂會被看成一個單一的聚會。"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/selected_periods_edit.pt:4
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/selected_periods_edit.pt:12
msgid "Scheduling for ${section}"
msgstr "為 ${section}安排計划"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/simpletts.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/simpletts.pt:6
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_choice.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_choice.pt:6
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_form.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_form.pt:6
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_homeroom.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_homeroom.pt:6
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_period_order1.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_period_order1.pt:6
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_period_order2.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_period_order2.pt:6
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_slottimes.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard_slottimes.pt:6
msgid "New timetable schema"
msgstr "建立學校時間"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/simpletts.pt:11
msgid ""
"This is a simple way to create a weekly timetable schema. Just fill in a "
"sufficient number of lines for your periods."
msgstr "這是一個建立每周的學校時間表簡便的方法。只需為您的課堂填入足夠的行數即可。"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/simpletts.pt:16
msgid ""
"If you need more flexibility, you can use the <a href=\"add.html\">timetable "
"schema creation wizard</a>, or a <a href=\"complexadd.html\">complex "
"timetable schema set up form</a>."
msgstr ""
"如果您需要更高的彈性，您可以使用  <a href=\"add.html\">學校時間表建立向導</a>，或使用<a "
"href=\"complexadd.html\">複雜學校時間表設定表單</a>。"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/simpletts.pt:36
msgid "Period title (optional)"
msgstr "課堂標題（若有的話）"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/simpletts.pt:37
msgid "Period start time"
msgstr "課堂開始時間"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/simpletts.pt:38
msgid "Period end time"
msgstr "課堂結束時間"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/simpletts.pt:60
msgid "Create"
msgstr "建立"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_change.pt:6
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_select.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_select.pt:6
msgid "Choose a special day"
msgstr "選取一個特別的日子"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_select.pt:11
msgid ""
"This form allows you to change the start and end times for periods on a "
"certain date, or to cancel some periods altogether."
msgstr "這個表單允許您修改一個指定日期的課堂的開始和結束時間，或者完全地取消一些課堂。"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/specialday_select.pt:23
msgid "Please enter the date when the periods need to be changed below."
msgstr "請為以下需要修改的課堂輸入日期。"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable_container.pt:41
msgid "Default Timetable Schema:"
msgstr "預設學校時間表："

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable_container.pt:47
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable_container.pt:54
msgid "Not Selected"
msgstr "未選取"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable_container.pt:68
msgid "Change"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/timetable_container_delete.pt:10
msgid "Are you sure you want to delete the selected timetables?"
msgstr "您確定要移除已選取的時間表？"

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard.pt:3
#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard.pt:6
msgid "New timetable"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard.pt:11
msgid ""
"This wizard presents you with a series of questions. You may alternatively "
"create a ${timetable}."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/templates/ttwizard.pt:11
msgid "simple weekly timetable"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/timetable.py:323
msgid "School timetable"
msgstr "學校時間表"

#: /src/schooltool/timetable/browser/timetable.py:328
msgid "Apply from"
msgstr "由這日開始"

#: /src/schooltool/timetable/browser/timetable.py:330
msgid "Apply until"
msgstr "至這日結束"

#: /src/schooltool/timetable/browser/timetable.py:405
msgid "Schedule a school timetable"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/timetable.py:521
msgid "First term"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/timetable.py:526
msgid "Last term"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/timetable.py:678
#: /src/schooltool/timetable/browser/timetable.py:821
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#: /src/schooltool/timetable/browser/timetable.py:619
msgid "Unschedule timetable ${timetable}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/timetable.py:641
msgid "Delete ${timetable}"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/timetable.py:658
msgid "Make ${timetable} default"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:188
msgid "Timetable $title"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:255
msgid "A new timetable"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:279
msgid ""
"Does your school's timetable cycle use days of the week, or a rotating cycle?"
msgstr "您的學校時間表是按每周來編排，還是按別的循環的週期？"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:282
msgid "Days of the week"
msgstr "一個星期內的哪幾天"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:283
msgid "Rotating cycle"
msgstr "循環週期"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:307
msgid "Enter names of days in cycle, one per line."
msgstr "輸入週期的日代號，一行一個。"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:319
msgid "Please enter at least one day name."
msgstr "請輸入至少一個日代號。"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:325
msgid "Please make sure the day names are unique."
msgstr "請確認日代號是否唯一。"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:342
msgid ""
"Do classes begin and end at the same time each day in your school's "
"timetable?"
msgstr "在您的學校時間表中每天的上課、下課時間是否不變？"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:345
msgid "Same time each day"
msgstr "每天同時"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:346
msgid "Different times"
msgstr "不同時"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:366
msgid ""
"Do start and end times vary based on the day of the week (Monday - Friday) "
"or the day in the cycle?"
msgstr "開始和結束時間取決於星期幾(星期一至星期五)還是週期中的第幾日？"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:369
msgid "Day of week"
msgstr "星期幾"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:370
msgid "Day in cycle"
msgstr "日"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:459
msgid ""
"Enter start and end times for each slot, one slot (HH:MM - HH:MM) per line."
msgstr "為每天的每個空檔輸入開始和結束時間，一個空檔 (HH:MM - HH:MM) 一行。"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:473
#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:531
msgid "Not a valid time slot: $slot."
msgstr "無效的時間空檔： $slot 。"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:477
msgid "Please enter at least one time slot."
msgstr "請輸入至少一個時間空檔。"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:502
msgid ""
"Enter start and end times for each slot on each day, one slot (HH:MM - "
"HH:MM) per line."
msgstr "為每天的每個空檔輸入開始和結束時間，一個空檔 (HH:MM - HH:MM) 一行。"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:581
msgid "Do periods have names or are they simply designated by time?"
msgstr "為課堂起名或着簡單地用時間來代表它？"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:584
msgid "Have names"
msgstr "命名"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:585
msgid "Designated by time"
msgstr "指定時間"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:622
msgid "Enter names of periods, one per line."
msgstr "輸入課堂名稱，一行一個。"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:635
msgid "Please enter at least $number periods."
msgstr "請輸入至少$number個課堂。"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:641
msgid "Please make sure the period names are unique."
msgstr "請確認該課堂名稱是否唯一。"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:664
msgid "Is the sequence of periods each day the same or different?"
msgstr "每天的課堂順序是否相同？"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:666
msgid "Same"
msgstr "相同"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:667
msgid "Different"
msgstr "不同"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:684
msgid "Please put the periods in order:"
msgstr "請為課堂排序："

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:700
#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:755
msgid "Please provide all periods."
msgstr "請提供全部課堂。"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:713
#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:772
msgid "The following periods were selected more than once: $periods"
msgstr "以下課堂被選取超過一次：$periods"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:732
msgid "Please put the periods in order for each day:"
msgstr "請每天的課堂排序："

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:768
msgid "$period on day $day"
msgstr "在日子$day裡面的$period"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:790
msgid ""
"Do you check student attendance for the day in a homeroom period or "
"equivalent?"
msgstr "您在班會課堂(或類似的時候)點名嗎？"

#: /src/schooltool/timetable/browser/ttwizard.py:810
msgid "Please indicate the homeroom period(s) for each day:"
msgstr "請表明每一日的班會課堂："

#: /src/schooltool/timetable/interfaces.py:46
msgid "Lesson"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/interfaces.py:47
msgid "Homeroom"
msgstr "班級教室"

#: /src/schooltool/timetable/interfaces.py:48
msgid "Free"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/interfaces.py:49
msgid "Lunch"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/interfaces.py:61
msgid "Activity type."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/interfaces.py:104
msgid "First scheduled day"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/interfaces.py:108
msgid "Last scheduled day"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/interfaces.py:130
msgid "Exceptions"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/interfaces.py:131
msgid "Exceptions by date."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/interfaces.py:133
msgid "Exception date"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/interfaces.py:135
msgid "Meetings"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/interfaces.py:137
msgid "Meeting"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/interfaces.py:193
msgid "Activity type"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/interfaces.py:299
msgid "Treat consecutive periods as one meeting"
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/security.zcml:5
msgid "Instructors can schedule their own sections."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/security.zcml:5
msgid "Only clerks can schedule sections."
msgstr ""

#: /src/schooltool/timetable/security.zcml:56
msgid "School timetables"
msgstr "學校時間表"

#: /src/schooltool/widget/password.py:55
msgid "Supplied passwords are not identical"
msgstr "輸入的密碼不相同"

#~ msgid "Edit site preferences"
#~ msgstr "編輯網站參數"

#~ msgid "Calendar Preferences"
#~ msgstr "行事曆參數"

#~ msgid "Change contact information for ${first_name} ${last_name}"
#~ msgstr "改變 ${first_name} ${last_name} 的聯繫資訊"

#~ msgid "Photo (in JPEG format)"
#~ msgstr "照片 （JPEG格式）"

#~ msgid "Verify password"
#~ msgstr "檢驗密碼"

#~ msgid "New photo"
#~ msgstr "新照片"

#~ msgid "A small picture (about 48x48 pixels in JPEG format)"
#~ msgstr "一個小的圖片 (大約 48x48 像素 JPEG 格式)"

#~ msgid "Clear photo"
#~ msgstr "清除照片"

#~ msgid "Check this to clear the photo"
#~ msgstr "按一下清除照片"

#~ msgid "Edit person"
#~ msgstr "編輯人員"

#~ msgid ""
#~ "CSV data <strong>must</strong> contain a user name and a full name. An "
#~ "optional password <strong>may</strong> be included as well."
#~ msgstr "CSV 資料 <strong>必須</strong> 包含用戶名和全名。<strong>也可以</strong> 包含一個可選的密碼。"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "jjones, Jimmy Jones\n"
#~ "jbjones, Jim Bob Jones, r2m45J\n"
#~ "howard, Howard\n"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "jjones, Jimmy Jones\n"
#~ "\n"
#~ "jbjones, Jim Bob Jones, r2m45J\n"
#~ "\n"
#~ "howard, Howard\n"
